<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Respirar É Vida E Equilíbrio on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/respirar-%C3%A9-vida-e-equil%C3%ADbrio/</link>
    <description>Recent content in Respirar É Vida E Equilíbrio on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Feb 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/respirar-%C3%A9-vida-e-equil%C3%ADbrio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Caspa, odor nas axilas, mal hálito... </title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/02/caspa-odor-nas-axilas-mal-halito-o-que-isso-tem-a-ver-com-a-minha-alimentacao/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/02/caspa-odor-nas-axilas-mal-halito-o-que-isso-tem-a-ver-com-a-minha-alimentacao/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Em 2004 dois cientistas, Richard Axel e Linda B. Buck ganharam o Prêmio Nobel de Medicina por terem descoberto uma família de genes (cerca de 1.000 genes ou 3% do genoma) intrinsecamente relacionados à nossa capacidade olfativa. A memória olfativa é, comprovadamente, a maior memória que o ser humano possui!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Através do cheiro, abrimos uma porta de acesso a uma área do cérebro chamada de sistema límbico, de onde provém as nossas emoções. Conhecido há muitos anos pela aromaterapia, é sabido que os cheiros interferem no comportamento humano e na sua expressão emocional.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quem-nunca-identificou-uma-pessoa-pelo-cheiro-e-não-estou-falando-do-cheiro-de-perfume:8992e2bb0370390a168d4fb06b2d7068&#34;&gt;Quem nunca identificou uma pessoa pelo cheiro, e não estou falando do cheiro de perfume!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/cheiro-ruim.jpg&#34; alt=&#34;Cheiro Ruim&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou tem aquela pessoa que você não consegue ficar próxima que o cheiro dela lhe causa dores de cabeça? Tudo isso é reflexo da carga emocional que aquela pessoa carrega. Tudo que está pra fora, também está para dentro.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-que-comemos-o-que-pensamos-nossos-medos-angustias-ansiedades-tudo-isso-interfere-no-cheiro-que-exalamos:8992e2bb0370390a168d4fb06b2d7068&#34;&gt;O que comemos, o que pensamos, nossos medos, angustias, ansiedades&amp;hellip; tudo isso interfere no cheiro que exalamos.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/mau-halito.jpg&#34; alt=&#34;Mau hálito&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ter uma alimentação saudável, equilibrada, sem excessos faz toda a diferença no nosso cheiro. Durante a prática meditativa precisamos exercitar a observação interna que aqui chamamos de MIRAR-SE, que nada mais é o se auto observar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sempre temos que começar pelos pequenos detalhes, e observar nossos cheiros e odores é um grande passo. Comece pelo que está no micro, como por exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Como está meu xixi (claro, escuro, suave ou cheira forte?),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;meu coco (mole, duro, em bolinhas, em formato de longo? O cheiro é suportável?),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eu estou com chulé,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;caspa,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mal hálito (eu escovo os dentes e em minutos já percebo um cheiro ruim?)&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Observando essas pequenas coisas que as vezes passam despercebidas, podemos encontrar a raiz de tudo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-por-onde-começar-agora-que-identifiquei-minhas-próprias-melecas:8992e2bb0370390a168d4fb06b2d7068&#34;&gt;E por onde começar, agora que identifiquei minhas próprias melecas?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/chule.jpg&#34; alt=&#34;Chulé&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitas dessas &amp;ldquo;melecas&amp;rdquo; são frutos de nossos pensamentos, bisbilhotagem, preguiça, apego, raiva&amp;hellip; Este é assunto para outro post, onde quero chegar? O que comemos também influencia na nossa vibração mental e no nosso cheiro, afinal estamos colocando algo dentro do nosso corpo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vai-então-alguns-questionamentos:8992e2bb0370390a168d4fb06b2d7068&#34;&gt;Vai então alguns questionamentos:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Estamos colocando qualquer coisa pra dentro?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estamos observando, refletindo sobre o que estamos comendo?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esse é o melhor alimento que eu preciso?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estou saboreando cada mordida? Ou estou devorando em minutos?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consigo distinguir os sabores? Ou nem consigo mais identificar aromas, temperos, azedo, amargo, doce?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estou planejando o que vou comer, ou sempre opto pelo mais fácil?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se a maioria das respostas foi não, é melhor arregaçar as mangas, pois o seu cheiro não deve estar nada bom! Mas não se desespere, o primeiro passo foi dado, você está se observando, você está disposto a melhorar, milagres não acontecem, essa é a notícia ruim!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;não-temos-uma-receita-mágica-de-como-limpar-sua-mente-em-2-dias-ou-melhorar-seu-cheiro-com-uma-misturinha-de-vinagre-e-sei-lá-mais-o-que:8992e2bb0370390a168d4fb06b2d7068&#34;&gt;Não temos uma receita mágica de como limpar sua mente em 2 dias, ou melhorar seu cheiro com uma misturinha de vinagre e sei lá mais o que&amp;hellip;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/receita-magica.jpg&#34; alt=&#34;Receita Mágica&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O trabalho é seu, você quem criou o filho, agora precisa educar, mas estamos dispostos a te dar ferramentas que irão ajudar nesta educação, tenha paciência, seja persistente e trabalhe diariamente as dicas que damos no blog, faça uma pausa diária para avaliar como foi seu progresso, medite!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia o post &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/6-dicas-infaliveis-de-alimentacao-para-pratica-meditativa/&#34; title=&#34;6 dicas infalíveis de alimentação para a prática meditativa&#34;&gt;6 Dicas Infalíveis De Alimentação Para Prática Meditativa&lt;/a&gt; para saber algumas dicas para uma alimentação saudável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até voltarmos a nos encontrar, preste atenção em sua alimentação e voltaremos com mais detalhes em nosso blog. Fique ligado !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saúde é o que interessa!</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/02/paula/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/02/paula/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melhorando sua respiração pelo DO-IN</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/02/melhorando-sua-respiracao-pelo-do-in/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/02/melhorando-sua-respiracao-pelo-do-in/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;utilize-o-do-in-diariamente-para-melhorar-a-sua-respiração:d8723ff5581c73e5ffd586f4d5b1cd03&#34;&gt;Utilize o DO-IN diariamente para melhorar a sua respiração.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Você sabia que segundo a Organização Mundial de Saúde (OMS), existem no mundo cerca de 300 milhões de asmáticos, 210 milhões de pessoas acometidas pela DPOC (Doença Pulmonar Obstrutiva Crônica) e 100 milhões sofrem de distúrbio respiratório do sono? E tem mais, a cada ano, 8 mil novos casos de tuberculose são registrados no Brasil, um dos países recordistas em casos da doença.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A asma representa um dos maiores gastos do Sistema Único de Saúde (SUS). É por esta e tantas outras razões, que muitas pessoas buscam uma terapia alternativa e natural como forma de poder respirar com mais facilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo os chineses e yogues, a respiração tem um papel fundamental na manutenção da vitalidade do corpo humano.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;você-já-ouviu-falar-em-do-in:d8723ff5581c73e5ffd586f4d5b1cd03&#34;&gt;Você já ouviu falar em DO-IN?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O Do-in é uma técnica de auto massagem que compõe a Medicina Tradicional Chinesa. Utilizam-se pontos dos chamados “meridianos energéticos” situados no corpo para tratar ou prevenir doenças.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É muito simples. A massagem consiste, basicamente, no emprego de três tipos de toque:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Estimulação:&lt;/kbd&gt;
massagem superficial, rápida em sentido horário sobre um ponto de 1 a 2 minutos;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Harmonização:&lt;/kbd&gt;
massagem com pressão média em sentido horário e velocidade média sobre um ponto por 3 minutos;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Sedação:&lt;/kbd&gt;
pressão contínua sobre um ponto de 3 a 5 minutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existe um ponto muito importante chamado P7. Ele tem essa sigla, pois é o 7º ponto do meridiano do pulmão. Quando massageado, ele tem o efeito de abrir o tórax, tonifica a energia do corpo e tem efeito psicológico, liberando a tensão emocional.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;você-já-deve-estar-se-perguntando-onde-fica-esse-ponto-não-é:d8723ff5581c73e5ffd586f4d5b1cd03&#34;&gt;Você já deve estar se perguntando onde fica esse ponto, não é?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dê uma olhada na imagem:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/ponto-do-pulmao-no-do-in.jpg&#34; alt=&#34;Ponto do Pulmão no Do-in&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como não é sempre que temos um profissional próximo para saber como massagear esse ponto, vai uma dica importante. “Na dúvida, sempre harmonize”.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;como-complemento-aqui-vai-um-ótimo-exercício-respiratório-consiste-em-respirar-da-seguinte-maneira:d8723ff5581c73e5ffd586f4d5b1cd03&#34;&gt;Como complemento, aqui vai um ótimo exercício respiratório. Consiste em respirar da seguinte maneira:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;esvazie completamente os pulmões,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;inspire lenta e profundamente até encher completamente os pulmões de ar,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;prenda a respiração por 5 segundos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;e expire lenta e profundamente até esvaziar completamente os pulmões.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Inicialmente, pode-se fazer esse exercício deitado, pois no começo pode ocorrer tontura. Assim que estiver habituado faça sentado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A manutenção do oxigênio no interior das células regenera e a respiração lenta faz com que todo o CO2 seja eliminado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça essa prática por 6 vezes, no mínimo, antes de dormir. Isso contribuirá para que seu sono seja um sono reparador. Caso durante o dia você se sinta esgotado, fazer essa respiração sentado e de olhos fechados dará o gás necessário para terminar o dia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;importante-notar-que-essa-respiração-deve-ser-trabalhada-inicialmente-com-o-diafragma-e-posteriormente-com-todo-o-pulmão:d8723ff5581c73e5ffd586f4d5b1cd03&#34;&gt;Importante notar que essa respiração deve ser trabalhada inicialmente com o diafragma e posteriormente com todo o pulmão.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima e boa respiração.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foque na sua respiração. É a frase mais usada na meditação!</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/02/foque-na-sua-respiracao/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/02/foque-na-sua-respiracao/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;melhore-sua-respiração-através-de-exercícios-aeróbios:e579fb6172ad957b4f7c58b1c39509cb&#34;&gt;Melhore sua respiração através de exercícios aeróbios&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Uma das maneiras de trabalhar a respiração, melhorando a sensação de cansaço e sensação ofegante no dia a dia é fazer exercícios físicos que aumentem a frequência cardíaca (ritmo do coração), exigindo maior esforço da atividade pulmonar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso porque quando se aumenta a frequência cardíaca através de exercícios, precisamos ventilar mais nossa estrutura corporal, aumentando a captação de oxigênio que está diretamente ligado com o jeito de como respiramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, se trabalhamos essa musculatura através de exercícios regulares (ex: aeróbios, yoga, meditação e técnicas de respiração) com disciplina, continuidade e foco, melhoramos nossa captação de oxigênio, logo a sensação de estar ofegante diminui no dia a dia, e subir um lance de escada, ou rampa não irá mais deixar com aquela sensação de estar sem ar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;veja-10-dicas-de-excercícios-para-ampliar-sua-capacidade-pulmonar-http-blog-autoconexao-org-br-post-2016-02-10-dicas-para-respirar-melhor:e579fb6172ad957b4f7c58b1c39509cb&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/10-dicas-para-respirar-melhor/&#34;&gt;Veja 10 dicas de excercícios para ampliar sua capacidade pulmonar!&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Além  disso tudo, vamos ainda melhorar a qualidade das práticas de yoga e meditação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com esses tipos de exercícios melhorarmos o número de células vermelhas no sangue, responsáveis pelo transporte de oxigênio na circulação, e com isso diminuímos a pressão arterial também. Cnseguiremos melhorar e aprofundar as diversas técnicas de exercícios para a respiração (outros tópicos do blog deste mês, continue nos acompanhando).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que a respiração está relacionada com o funcionamento do cérebro, agora imagine você sem praticar exercício, yoga e meditação.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quanto-ar-parado-que-não-deve-estar-aí-dentro-hein:e579fb6172ad957b4f7c58b1c39509cb&#34;&gt;Quanto ar parado que não deve estar aí dentro hein!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Então vamos começar a ventilar esse corpo através de exercícios físicos, combinados com meditação e renovar todo seu oxigênio!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;A qualidade de oxigenação do cérebro mostra a maior ou menor agilidade mental do indivíduo&amp;rdquo;
(autor desconhecido).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Vemos-nos em breve.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Está com dificuldade de respirar?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/02/10-dicas-para-respirar-melhor/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/02/10-dicas-para-respirar-melhor/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Como o bater do coração, o respirar, também é uma função involuntária do organismo. Por isso, é fácil que respiremos mal ou de forma superficial, sem nos darmos conta. Diferentemente do que ocorre com o coração, podemos controlar nossa respiração, de uma forma consciente. Se você detectar que sua respiração é superficial, é possível corrigir esses padrões incorretos de respiração.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;seja-consciente-de-como-respira:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;Seja consciente de como respira:&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;infla-se-de-ar-seu-abdômen:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;Infla-se de ar seu abdômen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sente-se e ponha uma mão sobre a barriga e outra sobre o peito. Se seu abdômen não se inflar ao inspirar o ar, pelo nariz, significa que o diafragma não se move. Isso significa que esse músculo (que está entre o tórax e o abdômen) não se nivela para pressionar as costelas para fora e permitir que os pulmões se expandam para correr o ar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;boceja-muitas-vezes:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;Boceja muitas vezes?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O bocejo pode aparecer depois de estar um pouco respirando de forma superficial. Nesse caso, serve para “reequilibrar” a respiração.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;você-levanta-os-ombros-ao-respirar:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;Você levanta os ombros ao respirar?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este movimento involuntário pode servir ao corpo para dilatar a caixa torácica e facilitar a inspiração do ar, quando sentir que lhe falta o oxigênio.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;você-suspira-de-forma-inconsciente:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;Você suspira de forma inconsciente?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Suspirar de forma lenta e depois expulsar o ar de forma repentina, também é típico de pessoas que não respiram bem.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;os-gestos-que-denunciam-você:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;Os gestos que denunciam você:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Se você sente uma necessidade, contínua, de se espreguiçar, pode ser que esteja necessitando dilatar a caixa torácica, por um momento, para permitir a entrada de oxigênio, porque respira mal.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dicas-que-vão-ajudar-você-a-respirar-melhor:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;DICAS QUE VÃO AJUDAR VOCÊ A RESPIRAR MELHOR:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/respirar-melhor.jpg&#34; alt=&#34;Dicas para respirar melhor&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-yoga-com-mantras:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;#1 YOGA COM MANTRAS:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A prática do yoga permite deixar os pulmões areados. Os exercícios ideais se praticam sentado, com a coluna ereta e consistem em uma série de contrações rítmicas do abdômen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;com-a-prática-dos-mantras:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;Com a prática dos mantras:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alinhamos nossos pensamentos;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desenvolvemos a clareza mental e ampliamos a visão percepcional;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tomamos consciência das nossas verdadeiras necessidades&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-pilates:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;#2 PILATES:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este método, incorporando movimentos lentos e controlados, serve para melhorar o equilíbrio, a firmeza e a postura corporal, como resultado, melhor respiração.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-taichí:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;#3 TAICHÍ:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Está baseada na meditação (embora nesse caso, em movimento), no relaxamento e respiração.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;esportes-que-fortalecem-o-pulmão:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;ESPORTES QUE FORTALECEM O PULMÃO:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/corrida.jpg&#34; alt=&#34;Corrida&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4-caminhada:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;#4 CAMINHADA:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Está provado que, sair a caminhar, durante 30 minutos ao dia, melhora o funcionamento de todos os músculos, inclusive a musculatura que intervém na respiração, pois se torna mais eficiente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5-natação:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;#5 NATAÇÃO:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É uma das melhores opções para cuidar de seus pulmões, inclusive se sofrer algum tipo de enfermidade respiratória, uma vez que, com esse exercício, se pratica uma respiração controlada, que ajuda a tomar consciência dela.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;6-corrida-suave:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;#6 CORRIDA SUAVE:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ao correr, você põe em movimento os braços e mobiliza os músculos da zona superior do tronco, beneficiando os pulmões. Segundo se demonstram a musculatura dessa zona, está implicada ao processo de respiração.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;7-faça-exercícios-para-corrigir-os-maus-vícios-adquiridos:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;#7 FAÇA EXERCÍCIOS PARA CORRIGIR OS “MAUS VÍCIOS” ADQUIRIDOS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fazer exercícios diariamente ajuda a tomar consciência da respiração e a corrigir  assim, os maus vícios adquiridos, à hora de respirar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;8-expandir-o-tórax:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;#8 EXPANDIR O TÓRAX&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;1) Sentar-se com os braços esticados e as mãos entrelaçadas, diante do corpo, elevar os braços ao máximo, ao mesmo tempo que inspirar o ar, profundamente, pelo nariz. Em seguida, abaixe-os, lentamente, enquanto expulsar o ar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2)  Por as mãos sobre o esterno, com os cotovelos abaixo, e a cada lado do corpo. Inspirar o ar pelo nariz, abrindo os cotovelos para os lados, soltando o ar pela boca, e abaixando novamente os cotovelos ao lado do corpo e assim sucessivamente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;9-controlar-o-ritmo:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;#9 CONTROLAR O RITMO&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;1) Em pé e com as pernas separadas, inspirar o ar pelo nariz, ao mesmo tempo, elevar progressivamente os braços, mantendo-os, esticados, por cima da cabeça. Soltar o ar, enquanto for abaixando os braços, lentamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) Caminhar sem perder o controle da frequência respiratória. Inspirar o ar pelas narinas, em 1 passo e expirar pela boca, em 2. Aumentar pouco a pouco, de 5 a 15 minutos, o tempo que caminhar dessa forma. Fazer o movimento, lento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;10-reforçar-o-diafragma:0b0e4fa44c124ff3b3c8d2197dc28d63&#34;&gt;#10 REFORÇAR O DIAFRAGMA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Deitar de barriga para cima, com uma almofada embaixo da cabeça (pescoço) até a lombar. Deixar os braços relaxados, ao lado do corpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inspirar o ar, suavemente, pelo nariz, ao mesmo tempo, inflar a barriga. Em seguida, soltar o ar, pouco a pouco, pela boca, esvaziando o ar da barriga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a prática, poderá fazer esse exercício, sem a almofada, apoiando a parte superior da cabeça e mantendo o arco da coluna, como se tivesse a almofada, como apoio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essas foram nossas dicas de hoje. Se feitas com frequência, nossas vidas poderão se tornar melhores e com mais qualidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até breve.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Já percebeu como anda sua respiração?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/02/ja-percebeu-como-anda-sua-respiracao/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/02/ja-percebeu-como-anda-sua-respiracao/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;você-já-percebeu-como-anda-a-sua-respiração:561c1e3163cdafa9f350291f7e721322&#34;&gt;Você já percebeu como anda a sua respiração?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ela está curta, ofegante, sufocada? Ou está lenta, profunda e tranquila? Quando você respira, o que se movimenta em seu corpo: seu tórax ou seu abdômen? E quando no meio da sua rotina diária, você decide iniciar uma atividade física e ao invés de andar de elevador, você decide usar a escada, como fica sua respiração? O coração parece que vai sair pela boca, ou você sobe com prazer, respirando com tranquilidade?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-descobrir-juntos:561c1e3163cdafa9f350291f7e721322&#34;&gt;Vamos descobrir juntos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Sente-se em uma postura confortável, de preferência no chão ou na cadeira. Mantenha sua coluna ereta e respire pelas narinas. Coloque a sua mão direita um pouco acima do seu umbigo e a mão esquerda sob o seu coração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/identificando-a-respiracao.jpg&#34; alt=&#34;Identificando a respiração&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora feche os olhos suavemente e inspire pelas narinas até preencher por completo os seus pulmões de ar. Retenha por alguns segundos e solte lentamente pelas narinas, faça este exercício por mais duas a três vezes. Sinta a si mesmo. Na última vez, ao expirar o ar, abra os olhos devagar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;e-então-como-você-se-sentiu-ficou-ansioso-e-sentiu-falta-de-ar-ou-sentiu-se-bem-como-se-estivesse-conectando-se-com-você-mesmo:561c1e3163cdafa9f350291f7e721322&#34;&gt;E então como você se sentiu? Ficou ansioso e sentiu falta de ar? Ou sentiu-se bem, como se estivesse conectando-se com você mesmo?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Normalmente nos damos conta da importância da nossa respiração  quando ficamos gripados, nossas fossas nasais ficam congestionadas e não conseguimos dormir direito, nem sentir o sabor dos alimentos, dormimos mal e ficamos irritados para enfrentar o dia seguinte.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;respirar-é-um-ato-imprescindível-para-a-nossa-existência-podemos-ficar-alguns-dias-sem-tomar-água-sem-comer-mas-sem-respirar-nem-pensar-seria-morte-na-certa:561c1e3163cdafa9f350291f7e721322&#34;&gt;Respirar é um ato imprescindível para a nossa existência. Podemos ficar alguns dias sem tomar água, sem comer, mas sem respirar, nem pensar! Seria morte na certa!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/respirar-e-imprescindivel.png&#34; alt=&#34;Respirar é imprescindível&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas como um ato tão importante e essencial em nossa vida, pode ficar tão desapercebido por nós? Afinal, aprendemos na escola, como nosso corpo funciona, mas não aprendemos que o nosso comportamento e as nossas atitudes podem fazer com o funcionamento do nosso corpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste ponto, se aprendêssemos na escola o Autoconhecimento, acredito que nossa vida poderia ser totalmente diferente. Pois nos preocuparíamos primeiro em cuidar da saúde do nosso corpo e do equilíbrio da nossa mente, para que pudéssemos ser a cada dia mais produtivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Autoconhecimento é o caminho que nos leva a nossa verdadeira realidade interna, nos coloca frente a frente para descobrir como estamos, por mais dolorido que seja. Pois teremos que sair da nossa zona de conforto e decidir mudar nossos hábitos, começando pelas pequenas coisas que envolvem a nossa vida, como o simples ato de respirar melhor, levando mais oxigênio para as nossas células, nos revitalizando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso o autoconhecimento nos impulsiona a observar e identificar nossos incômodos internos, refletir e analisar as possibilidades que temos para transformá-las, abrindo espaço para novos aprendizados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo, perceber como respiramos e nos autoconhecer estão um para o outro, como o sol está para dia e a água está para saciar a nossa sede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto nos preocupamos apenas em cumprir nossas tarefas diárias no trabalho e em casa e não dedicarmos um tempo para cuidar de nós mesmos, começando pela nossa respiração, vamos ficar à mercê da nossa mente e das nossas reações emocionais, como a preguiça, a ansiedade, a insegurança e a dispersão. Vamos nos distanciar de nós mesmos e das possibilidades de nos reinventar, ficaremos para trás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É muito bom saber que apesar do mundo agitado em que vivemos, só depende de nós mesmos escolher como vamos conduzir a nossa vida, começando pela forma como respiramos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-então-vamos-praticar:561c1e3163cdafa9f350291f7e721322&#34;&gt;E então? Vamos praticar?&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;até-a-próxima:561c1e3163cdafa9f350291f7e721322&#34;&gt;Até a próxima!&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 alimentos para dar um gás na sua respiração</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/02/6-alimentos-para-dar-um-gas-na-sua-respiracao/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/02/6-alimentos-para-dar-um-gas-na-sua-respiracao/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;6-alimentos-que-ajudam-na-prática-dos-pranayamas-na-meditação:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;6 alimentos que ajudam na prática dos pranayamas na meditação.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A palavra Pranayama é formada pelos vocábulos prana (energia vital) e yama (controle, dominío, retenção, pausa). Simplificando é o domínio da bioenergia, utilizando técnicas respiratórias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na prática meditativa utilizamos os pranayamas como uma ferramenta para acalmar a mente, oxigenar o cérebro, alcançando condições fundamentais para analisar nossas emoções e pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns alimentos, possuem atividade nas células pulmonares, influenciando na produção de muco, saúde dos brônquios, regeneração dos epitélios e uma boa saúde dos pulmões são fundamentais para a prática dos Pranayamas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As causas das doenças respiratórias são inúmeras, não sendo possível garantir a isenção de doenças respiratórias aliada à uma alimentação saudável. No entanto, é provada que existe uma grande relação entre os nutrientes e a saúde pulmonar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-castanhas:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;#1 Castanhas&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/castanhas.jpg&#34; alt=&#34;Castanhas&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São fontes excelentes de magnésio e vitamina E, que ajudam a melhorar a função pulmonar e a proteger contra as inflamações.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-caju-manga-abacate-cenoura-brócolis:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;#2 Caju, Manga, abacate, cenoura, brócolis..&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/vitamina-A.jpg&#34; alt=&#34;Vitamina A&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E outros alimentos que contenham vitamina A, influenciam o desenvolvimento e a regeneração das células epiteliais dos pulmões e contribui para a saúde respiratória.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-linhaça:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;#3 Linhaça&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/linhaca.png&#34; alt=&#34;Linhaça&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma colher de sopa por dia triturada, tem ação emoliente sobre as mucosas, auxiliando na expectoração e alivio de sintomas respiratórios.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-gengibre:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;#4 Gengibre&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/propriedades-do-gengibre.jpg&#34; alt=&#34;Gengibre&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ferva algumas fatias e consuma sem açúcar, o poder antioxidante e anti-inflamatório vem do Gingerol – composto que dá sabor picante à raiz.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-alho:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;#5 Alho&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/alho1.jpg&#34; alt=&#34;Alho&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ajudar na bronquite, asma, resfriados, crises alérgicas&amp;hellip; Consuma o alho cru, na salada misturada ao molho é mais fácil, na pasta homus também funciona. A Aliina e a Alcina presentes nele combatem infecções por bactérias, fungos e vírus.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6-frutas-cítricas:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;#6 Frutas cítricas&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/frutas-citricas.jpg&#34; alt=&#34;Frutas Cítricas&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O consumo diário de vitamina C, garante uma imunidade turbinada, prevenindo a gripe, resfriados e infecção das vias respiratórias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos optar hoje por uma alimentação legal que auxilie nossa saúde e nosso corpo a estar sempre 100%.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-juntos:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;Vamos juntos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>