<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Autoconhecimento on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/tags/autoconhecimento/</link>
    <description>Recent content in Autoconhecimento on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jul 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/tags/autoconhecimento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>O sonho da aposentadoria</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/o-sonho-da-aposentadoria/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/o-sonho-da-aposentadoria/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Se você leitor(a) amigo(a), está nas proximidades de sua aposentadoria, do seu trabalho remunerado, e, é daqueles(as) que sonha:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“quando me aposentar, espero ter um “vidão”: não estar mais subordinado a chefes, não ter disciplina de horários , não ficar preso no trânsito, vestir o pijama e assistir TV o tempo todo (futebol, telenovelas, etc.), não ter disciplina na alimentação. “Vou querer ficar somente numa “boa”.” Vou deixar a vida me levar”&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&#34;ah-meu-amigo-minha-amiga-se-você-pensar-assim-estará-cavando-sua-própria-sepultura&#34;&gt;Ah! Meu amigo, minha amiga! Se você pensar assim, estará cavando sua própria sepultura.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/aposentado-sem-ter-o-que-fazer.jpg&#34; alt=&#34;Aposentado sem ter o que fazer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quais ganhos você teria com essas atitudes? Alguns quilos a mais, muitas visitas ao médico e com certeza, muitos remédios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você já observou a água parada, seja ela da chuva, de um vaso, tratada ou não? O que acontece? Apodrece, não é mesmo? Assim também, acontece, se deixarmos o ócio degenerar nossa mente, a qual necessita de renovação constante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma pessoa no ócio, fica anulada, sempre arrumando desculpas, para alguma coisa que deseja fazer. A preguiça vai lhe dominando, interna e externamente, e, uma mente sem movimento e sem renovação, aliada aos outros elementos como, fofoca e omissão, por exemplo, vai lhe levando ao fundo do poço. Resultado: frustração, estresse, angústia e a depressão!!! “Tudo junto e misturado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocorre então, um afastamento de mim para comigo mesmo, e por conseqüência, de mim para com os outros. Com esse afastamento, não transfiro e nem recebo mais inovações, não troco mais experiências, não acompanho as transformações externas. Já estou na mais completa SOLIDÃO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo pesquisadores, o risco de solitários enfartarem e sofrerem um derrame é muito elevado. O isolamento traz também outro problema de saúde que é a imunidade baixa.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;a-solidão-só-é-positiva-quando-nos-afastamos-de-um-grupo-social-para-refletir-e-descansar&#34;&gt;A solidão só é positiva, quando nos afastamos de um grupo social para refletir e descansar.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/Aposentado.jpg&#34; alt=&#34;Aposentado&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lembrando o sábio Aristóteles (filósofo grego): “O homem é, por natureza, um animal social”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não, Não!!! Não deixe essas coisas negativas tomar conta de você. Vamos praticar o LBS (Levantar a Bunda do Sofá). Agir, agir, esta é a solução.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuo dizendo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ter vida ativa, na Terceira ou Melhor Idade, é estar com a “saúde em dia” (remédios zero ou fazer uso, o mínimo possível). É praticar esportes (dentro dos seus limites), uma caminhada ou esteira, já é um bom começo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pratico caminhada ou esteira há mais de 15 anos e sinto-me muito bem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recomendável também é: dançar, cursar um curso de idioma, ou outro qualquer, ser leitor crítico de jornais e boas revistas, aprender a tocar um instrumento musical, viajar (quando possível), participar de grupos sociais e principalmente se doar ao próximo, em trabalhos voluntários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até outra oportunidade!!!!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vivemos o Império da Improdutividade</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/fatores-que-nos-levam-a-improdutividade/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/fatores-que-nos-levam-a-improdutividade/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;as-empresas-estão-vivendo-um-verdadeiro-império-da-improdutividade&#34;&gt;As empresas estão vivendo um verdadeiro império da Improdutividade.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/empresas-improdutivas.jpg&#34; alt=&#34;improdutividade nas empresas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas porque isso está acontecendo? Numa época em que temos tantas oportunidades, acesso ao conhecimento e treinamentos. Por que estamos tão desmotivados.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-que-é-que-estamos-fazendo-de-errado&#34;&gt;O que é que estamos fazendo de errado?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/onde-estamos-errando.png&#34; alt=&#34;O que está errado?&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiro, precisamos entende o que é IM(PRODUTIVIDADE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprendermos que &lt;strong&gt;produtividade é fazer muita coisa em pouco tempo&lt;/strong&gt;. Certo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, quem já trabalhou numa grande empresa sabe que as metas são mensuradas a partir de números: vendas, renda, crescimento. Uma meta sem número, não é uma meta boa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo bem, isso também concordamos, meta sem número, não é meta. Mas números são perigosos, será que estamos usando eles da melhor maneira?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;estamos-confundindo-produtividade-com-potência&#34;&gt;Estamos confundindo Produtividade com Potência.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/pote%CC%82ncia.jpg&#34; alt=&#34;Potência&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos relembrar um pouco de física? Isso mesmo, aquela que vimos na escola e muitos de nós achamos que ela era somente para passar no vesibular!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Potência&lt;/strong&gt; é a relação entre &lt;strong&gt;Energia&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Tempo&lt;/strong&gt;. Quanto mais energia eu gasto em um menor espaço de tempo, maior a minha potência!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As empresas estão exigindo dos seus colobaradores POTÊNCIA!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Temos pouco tempo para executar nossas tarefas, aí, somos obrigados a usar um excesso de energia para compensar esse tempo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando trabalhamos sob a perspectiva da Potência, nós temos picos de uso de energia e depois baixa para compensar, são as nossas polaridades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trabalhamos muito para entregar um relatório e depois fico nas mídias sociais ou trabalho muito no escritório e quando chego em casa e não quero fazer mais nada, fico um zumbi na frente da TV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entendido o que é potência? Mas então, o que é PRODUTIVIDADE?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;produtividade-também-é-uma-relação-de-energia-com-o-tempo-mas-o-que-roga-aqui-é-a-constância-e-não-a-máxima&#34;&gt;Produtividade também é uma relação de energia com o tempo, mas o que roga aqui é a &lt;strong&gt;constância&lt;/strong&gt; e não a máxima!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/tempo-energia-equilibro.jpg&#34; alt=&#34;Tempo e Energia em equilíbrio&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É ter rítmo e precisão nas minhas atitudes. É eu me manter o &lt;strong&gt;tempo&lt;/strong&gt; todo gastando o mesmo nível de &lt;strong&gt;energia&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo motorista sabe (ou deveria saber) que dependendo de como dirijo eu posso queimar o óleo, gastar a embreagem, acabar com o pneu antes do tempo&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas o legal da brincadeira é que usar a produtividade não é ficar na zona de conforto, não é ficar mudando da primeira para a segunda marcha. Um bom motorista sabe que todo carro novo precisa ser amaciado! (sem queimar óleo e embreagem!)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;nossa-agora-complicou-como-fazer-isso-em-equilíbrio&#34;&gt;Nossa, agora complicou! Como fazer isso em equilíbrio?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/Productividade-1.jpg&#34; alt=&#34;Produtividade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A chave volta para como usamos o nosso tempo e energia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para facilitar, vamos ensinar em cima daquilo que não queremos. É muito mais fácil saber o que não queremos mais do que o que queremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Digo por mim mesma!) Não sei ao certo o que quero, mas sei muito bem o que não quero!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;na-heulosofia-temos-os-5-elementos-do-fator-inútil-são-eles&#34;&gt;Na Heulosofia temos os 5 Elementos do Fator Inútil. São eles:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ócio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apego&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bisbilhotagem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Impulssividade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Omissão&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;por-que-esses-5-e-não-os-7-pecados-capitais&#34;&gt;Por que esses 5 e não os 7 pecados capitais?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Os 7 pecados capitais usam como base as emoções, e quem sabe um pouco de história entende que essa foi uma maneira da Igreja &lt;strong&gt;controlar&lt;/strong&gt; a população. Não tem lógica, é baseado na razão!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pra começar, na Heulosofia não existe pecado, o que existe são seres ignorantes que usam seus medos como escudos para sobrevivência! (não estamos falando de ações com má fé hein!) Aqui trabalhamos com &lt;strong&gt;educação&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E por que 5? Poderiam ser 7, 9 ou 10. A mente humana é dinâmica, esses 5 são os que consideramos os principais, e que para eliminá-los precisamos educar mais um monte de outras coisas mais complexas que estão relacionadas&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olha só:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ócio&#34;&gt;Ócio&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;É a preguiça instalada…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; posso estar me movimentando e ainda assim estar ocioso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pode ser físico ou mental!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;apego&#34;&gt;Apego&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;É tudo aquilo que nos escraviza e traz sofrimento desnecessário:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bens materiais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memórias e frustrações&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pessoas e relacionamentos
 &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;bisbilhotagem&#34;&gt;Bisbilhotagem&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;É cuidar da vida alheia e não da nossa,
É premiditar ações contra o outro ou nós mesmos…
 &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-peneiras-de-socrates&#34;&gt;3 peneiras de Socrates &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt; 
- Tem certeza do que quer me contar é verdade?
- Se sim, é algo de bom que quer me contar?
- Se sim, vai ser útil para o bem do todo?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;omissão-e-impulssividade&#34;&gt;Omissão e Impulssividade&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;São as polaridades propriamente ditas. Quando cometo um excesso, automaticamente faço algo para compensar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exemplo: Trabalho muito, chego em casa e não dou atenção para meu filho. (Impulssividade)
Para compensar dou muitos brinquedos, uma alimentação desregrada. (Omissão)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso vale para tudo! É só observar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/Tempo-e-dinheiro.jpg&#34; alt=&#34;Produtividade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quer-saber-quais-são-os-outros-elementos-que-devemos-educar-para-eliminar-todo-esse-comportamento-ultrapassado&#34;&gt;Quer saber quais são os outros elementos que devemos educar para eliminar todo esse comportamento ultrapassado?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Venha participar no nosso &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/events/1551632508472307/&#34;&gt;Ciclo de Palestas &amp;ldquo;AS 7 FACES DO MEDO&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo nosso &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/autoconexao/&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Está na hora de sair de cima do muro e tomar uma decisão</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/esta-na-hora-de-sair-de-cima-do-muro/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/esta-na-hora-de-sair-de-cima-do-muro/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Oh! Que dúvida cruel! Faço ou não faço? Vou ou não vou? Participo ou não participo? Compro ou não compro? Insisto ou desisto? Digo ou não digo? Vou por aqui, ou vou por ali?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quantas-decisões-que-devemos-tomar-nos-surgem-no-dia-a-dia-não-é-mesmo&#34;&gt;Quantas decisões, que devemos tomar, nos surgem no dia a dia, não é mesmo?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/volume-de-decisoes.jpg&#34; alt=&#34;Volume de Decisões&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E não adianta ficar protelando. É preciso decidir&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas decisões são mais fáceis, outras mais difíceis. Há até mesmo, pessoas, que nos pressionam a tomar decisões. Mas, quanto a isso, devemos estar ainda mais alertas, para não tomarmos decisões precipitadas, às quais iremos nos arrepender, pelo resto da vida.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-a-pergunta-é-como-tomar-decisões&#34;&gt;Mas a pergunta é: como tomar decisões?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/como-tomar-uma-decisao.jpg&#34; alt=&#34;Como tomar uma decisão?&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois bem, você que nos acompanha em nosso blog Autoconexão, já deve ter tido ciência da importância da prática do autoconhecimento em nossa vida. Já dissemos, e é sempre bom repetir que através da prática do autoconhecimento, conhecemos nossas limitações e condicionamentos. Saímos da zona de conforto (preguiça), aprendemos o controle sobre nossas ações e emoções. Aprendemos a ser menos ansiosos, menos inseguros e a agir com assertividade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para a prática do autoconhecimento, já aprendemos que precisamos usar as ferramentas que são as 5 regras: observar, refletir, tomar atitude, agir e saber esperar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além do observar e refletir, com o tomar atitude já começamos a aprender a decidir. Decidir internamente, decidir por nós mesmos, o tempo todo, para o bem do todo, eliminando a omissão para sempre. Daí, vamos vivendo, expandindo, materializando as decisões tomadas, através da ação consciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse “tomar atitude”, é um movimento interno. Resolver nossos problemas, com coerência, continuidade (começo, meio e fim), organizando-nos internamente, por prioridade, por valor, levando-se em conta o para mim e para o outro, estabelecendo critérios, o que é melhor pra nós, no poder de decisão. Com tudo isso, vamos aprendendo a assumir os riscos em nossas decisões.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;com-a-prática-do-tomar-atitude-decisão-interna-desenvolvemos&#34;&gt;Com a prática do tomar atitude (decisão interna), desenvolvemos:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ação coerente, que desenvolve a renúncia (diferente da omissão). A renúncia desenvolve a coragem que traz a prudência, exercitando o avançar e recuar, quebrando nossos condicionamentos. A prudência traz a serenidade. Da serenidade, a conquista da autoridade, que gera a dignidade, que traz a paz e o senso de justiça.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalizando, aprendemos  que os obstáculos e dificuldades, sempre surgirão em nossa vida, mas com a prática do tomar atitude, nosso poder de decisão, ajudará a vencer nossos limites.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto Em Cima do Muro &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/deks/&#34;&gt;Christopher Woo&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na TV só vemos problemas, violência e tragédias.</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/universo-de-conflitos-e-solucoes/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/universo-de-conflitos-e-solucoes/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;quando-ligamos-a-tv-numa-tarde-ociosa-o-que-vemos&#34;&gt;Quando ligamos a TV numa tarde ociosa o que vemos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Uma série de programas sensacionalistas, com pautas abordando problemas, violência e tragédias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso acontece porque nossa sociedade está mergulhada no Universo de Conflitos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;que-universo-de-conflitos-como-assim&#34;&gt;Que? Universo de Conflitos? Como assim?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Todos nós, sem excessão, temos nosso universo de conflitos e o nosso universo de soluções. Que são os resultados das nossas experiências que trazemos nesta e nas vidas passadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para nossa sobrevivência, vamos armazenando em nossa mente nossas experiências, formando assim, nossos pensamentos, idéias, conceitos, condicionamentos, tradições, dogmas e assim por diante, formando assim, nossa personalidade. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só que o que a gente não sabe é que nosso universo de soluções é maior que o de conflitos. Nós temos armazenado em nosso campo mental mais saídas para soluções do que dificuldades. Veja bem, quantas vezes encaramos problemas ao longo do dia?
Muitas não é mesmo? Mas quantos desses problemas não conseguimos de fato solucionar? A minoria!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olha só, você levanta, toma banho, veste sua roupa para ir trabahar, toma café da manhã, vai para o trabalho. Quantos probleminhas pequenos você não vai contornando? Desde uma meia furada à falta de gasolina quando você está atrasado para uma reunião&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ahhh-mas-isso-são-problemas-pequenos-você-deve-estar-pensando&#34;&gt;Ahhh&amp;hellip; mas isso são problemas pequenos! - Você deve estar pensando.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Existe um provérbio Chinês que fala: &amp;ldquo;Não se aborreça com coisas pequenas. Tudo são coisas pequenas.&amp;rdquo;
O que ainda é um problema para você é aquilo que falta de habilidades para solucionar. ;)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quando-mergulhamos-nos-problemas-fazemos-com-que-eles-se-tornem-maiores-do-que-realmente-são&#34;&gt;Quando mergulhamos nos problemas fazemos com que eles se tornem maiores do que realmente são.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Veja esse vídeo que faz uma analogia linda de como se comporta nossa mente:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/eW87oYRt5-g&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h1 id=&#34;no-vidro-tem-mais-água-que-gliter-mas-quando-ele-está-agitado-vemos-mais-gliter-que-água&#34;&gt;No vidro tem mais água que gliter, mas quando ele está agitado vemos mais gliter que água.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nossa mente funciona exatamente da mesma maneira. Por isso, o que nossa sociedade precisa hoje é deixar a poeira abaixar! Neutralizar os conflitos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;respirar-e-meditar&#34;&gt;RESPIRAR e MEDITAR!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe nosso bate papo de hoje!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo nosso &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/autoconexao/&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto Estátua &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/bixentro/&#34;&gt;bixentro&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendendo a esperar com sabedoria</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/saber-esperar/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/saber-esperar/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;nossa-sociedade-não-sabe-esperar&#34;&gt;Nossa sociedade não sabe esperar.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nosso chefe quer respostas agora, os relatórios são para ontem. As máquinas que surgiram para nos ajudar (e de fato ajudam), aceleraram o processo de entregas e respostas, obrigando, nós, seres humanos ter uma velocidade similar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas sabemos que não é assim que funciona não é mesmo? A máquina humana não evoluiu como as máquinas construidas. Sendo assim, mesmo com ferramentas e sistemas cada vez mais tecnológicos, nossa capacidade produtiva continua limitada. Não temos como colocar mais espaço no nosso HD interno ou trocar a memória RAM de 2 para 8G.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-é-ai-que-acabam-surgindo-muitas-crises-de-ansiedade-quando-não-refletimos-sobre-o-nosso-potencial-quando-não-planejamos-quando-não-avaliamos-o-meio-e-espaço-que-nos-cerca&#34;&gt;E é ai que acabam surgindo muitas crises de ansiedade. Quando não refletimos sobre o nosso potencial, quando não planejamos, quando não avaliamos o meio e espaço que nos cerca.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Mas e como sair de tudo isso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui no Espaço Autoconexão temos algumas ferramentas que nos ajudam nessa caminhada de autoconhecimento e a diminuir essa pressão interna para saber lidar melhor com a pressão externa (que sabemos que vai piorar cada vez mais).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos últimos posts, estamos trabalhando as 5 Regras, que são mecanismos tirados do comportamento da natureza.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-primeiro-passo-é-observar&#34;&gt;O primeiro passo é Observar:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/eu-no-espelho.png&#34; alt=&#34;Mirar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chegamos a percepção que nos possibilita observar aquilo que os olhos não podem ver. O mundo que fazemos parte, o clima mental, o que está por trás de cada ação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao mesmo tempo que observamos para fora, podemos observar a nós mesmos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a prática e o tempo vamos observando melhor os nossos movimentos, as nossas reações diante de fatos externos do dia-a-dia ou fatos e incomodações internas que carregamos conosco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia o post abaixo para entender melhor o Observar e saber como se reinventar para tornar-se mais produtivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/observar-e-mirar-se/&#34;&gt;Observando e descobrindo a si mesmo - Observar e Mirar-se, o primeiro passo para o autoconhecimento&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;depois-refletir&#34;&gt;Depois, Refletir&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/condicionamentos.jpg&#34; alt=&#34;Condicionamentos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É olhar para dentro, enxergar tudo que observamos, o pacote de coisas que juntas formam nossas características e personalidade, para assim, levantar TODAS as possibilidades do que vamos fazer com isso. É um processo nada fácil, mas de resultados garantidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No post &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/o-que-acontece-quando-nao-refletimos/&#34;&gt;O que acontece quando não refletimos - Será o caos?&lt;/a&gt; obordamos as fases de reflexão que todo mundo passa. Lendo, você poderá identificar em qual momento você está e entender o que está por vir! Fique calmo, não é bruxaria, tudo é muita reflexão e lógica!! ;)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;para-assim-podermos-tomar-atitude-interna-do-que-queremos-para-nós-mesmos&#34;&gt;Para assim podermos tomar atitude interna do que queremos para nós mesmos.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/tomar-atitude.jpg&#34; alt=&#34;Tomar Atitude&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de sair fazendo, temos que decidir internamente. No Post &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/exercitando-nosso-poder-de-decisao/&#34;&gt;Exercitando nosso poder de decisão&lt;/a&gt; entendemos o que faz uma pessoa se destacar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ufa-chegou-o-agir&#34;&gt;Ufa, chegou o Agir!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/olhando-por-outro-angulo.jpg&#34; alt=&#34;Olhando por outro ângulo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até agora foi um movimento interno e é no agir que colocamos para fora todo o nosso potencial. Mas, muitas vezes isso não acontece, ficamos engasgados, sabemos o que queremos mas não vai pra frente. Um bom planejamento não é suficiente para fazer as coisas acontecerem, entenda em qual etapa do Agir você está estagnado, leia o post &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/como-tirar-o-planejamento-do-papel/&#34;&gt;Como tirar seu planejamento do papel - O guia absolutamente completo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-aí-você-se-pergunta-bom-agora-tudo-vai-dar-certo-é-só-eu-fazer-tudo-isso-que-minha-ansiedade-vai-acabar-não-é-mesmo&#34;&gt;E aí você se pergunta: Bom, agora tudo vai dar certo? É só eu fazer tudo isso que minha ansiedade vai acabar, não é mesmo?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/credibilidade.jpg&#34; alt=&#34;credibilidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;errado&#34;&gt;Errado!&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;agora-entra-a-fase-mais-difícil-saber-esperar&#34;&gt;Agora entra a fase mais difícil: SABER ESPERAR&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/saber-esperar.png&#34; alt=&#34;Saber Esperar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queremos que as coisas aconteçam no nosso tempo, ou no tempo em que a sociedade está impondo e que muitas vezes não é real. Esquecemos que, assim como a natureza precisa do outono e do inverno para ter flores mais bonitas na primavera, é a nossa vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora você poderia pensar: Ah, então não adianta nada disso, porque o meu chefe, filho, companheiro irão continuar me cobrando&amp;hellip; Isso é verdade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;as-cobranças-não-vão-acabar-só-porque-você-observou-refletiu-tomou-uma-atitude-e-agiu&#34;&gt;As cobranças não vão acabar só porque você Observou, Refletiu, Tomou uma atitude e Agiu.&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;contudo-você-estará-mais-apto-à-controlar-a-pressão-externa-porque-internamente-você-está-seguro-você-sabe-que-tentou-e-fez-o-seu-melhor&#34;&gt;Contudo, você estará mais apto à controlar a pressão externa, porque internamente você está seguro, você sabe que tentou e fez o seu melhor.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Você começará a entender que tudo é Ritmo e Precisão. E com o tempo vai desenvolver força interna para ditar o ritmo das coisas conforme o seu desempenho, nunca deixando de lado as necessidades da realidade que vivemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo esse processo trará ordem, produtividade, autoconfiança, segurança, credibilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista nossas Reflexões sobre o Autoconhecimento ao vivo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto Estátua &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/marfis75/&#34;&gt;Martin Fisch&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como tirar seu planejamento do papel</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/como-tirar-o-planejamento-do-papel/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/como-tirar-o-planejamento-do-papel/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Sabe aqueles 5 quilos que você quer perder? Ou a mudança radical na carreira, montar o negócio próprio? Quem sabe mudar alguns comportamentos para dar uma educação melhor para os filhos e finalmente ser o exemplo que eles merecem?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/planejamento.png&#34; alt=&#34;planejamento&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quantas vezes você montou internamente um planejamento, algumas chegou até a colocar no papel, perdeu o sono algumas noites, pensando, refletindo, mas quando foi ver, nada foi pra frente&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois bem, na reflexão de hoje vamos mostrar tudo o que você precisa para finalmente conseguir tirar seu planejamento do papel.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;primeiro-passo-agir&#34;&gt;Primeiro Passo: AGIR&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/olhando-por-outro-angulo.jpg&#34; alt=&#34;Olhando por outro ângulo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agir é sair de cima do muro, com realizações, é “partir para a briga”, é colocar em prática tudo o que decidimos e planejamos, internamente, &lt;strong&gt;com calma&lt;/strong&gt;, disciplina e continuidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Agir é fazer o que tem que ser feito de maneira planejada, organizada e disciplinada, em qualquer tempo em qualquer lugar&amp;hellip;”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja bem, Agir não é sair fazendo, simplesmente gerar movimento. Existem posturas indispensáveis que são as vigas-mestras para a nossa ação.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;segundo-passo-construindo-as-vigas-mestras&#34;&gt;Segundo Passo: CONSTRUINDO AS VIGAS-MESTRAS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/construindo.jpg&#34; alt=&#34;construindo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Opa! Agora o jogo começou a mostrar sua verdadeira cara.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;para-cumprir-o-planejado-credibilidade&#34;&gt;Para cumprir o planejado: Credibilidade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/credibilidade.jpg&#34; alt=&#34;credibilidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A credibilidade é contruida ao longo da vida, com ações feitas com coerência. Assuma somente aquilo que sabe que é possível cumprir dentro do tempo e espaço.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pessoas com credibilidade conseguem mais suporte daqueles que estão ao redor do que pessoas sem credibilidade.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;para-agir-você-precisa-estar-disposto-a-superar-se-pontualidade&#34;&gt;Para agir, você precisa estar disposto a superar-se: Pontualidade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/pontualidade.jpg&#34; alt=&#34;Pontualidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pode não parecer, mas a pontualidade “treina” sua força de vontade e expande sua força interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pontualidade é o ícone da elegância, resultado do compromisso é estar na hora certa, no local acertado, conforme combinado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;disciplina-fundamental-para-o-sucesso-e-expansão-do-potencial-criativo-acredite&#34;&gt;Disciplina - Fundamental para o sucesso e expansão do potencial criativo. (acredite!)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/formigas-trabalhando-juntas.jpg&#34; alt=&#34;Disciplina&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disciplina é a arte de realizar e cumprir metas dentro do tempo e espaço, em harmonia absoluta. Não tem nada a ver com excercito não&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A disciplina é feita de pequenos gestos; ela é a manutenção de nossos hábitos. Devemos exercitar o tempo todo a nossa disciplina, tendo começo, meio e fim em tudo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia o Post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/disciplina/&#34;&gt;Disciplina, o que manda não é rigor, mas sim equilíbrio&lt;/a&gt; e aprenda como trabalhar sua disciplina.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;silêncio-é-energia-em-expansão&#34;&gt;Silêncio é energia em expansão.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/silencio.jpg&#34; alt=&#34;Silencio&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Silêncio não é ficar quieto ou calado. É falar, agir e &lt;strong&gt;pensar&lt;/strong&gt; somente o necessário. Fazer o que tem que ser feito sem reclamação, sem ruídos e bisbilhotagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Silêncio interior é aquele espaço reservado dentro de você, à prova de som para relaxar e curtir você mesmo. É a banheira de água morna que envolve seu corpo cansado e traz aquela enorme sensação de bem-estar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No silêncio interior entro em contato com o meu potencial interno, encontrando o conforto do bem estar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tem-que-ter-começo-meio-e-fim-continuidade&#34;&gt;Tem que ter começo, meio e fim: Continuidade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/seguir-em-frente.jpg&#34; alt=&#34;Continuidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não basta organizar-se, planejar-se, mandar fazer ou você mesmo executar, pois, se não houver continuidade no processo, tudo vai por água abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuidade é o cimento de toda a nossa construção. Ela nos traz respeito profissional e segurança pessoal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuidade traz alicerces em nossas vidas, constrói a tenacidade, nos edifica com solidez de caráter, reforça nossas fibras interiores, estimula a força de vontade e expande a força interna, nosso manancial produtivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuidade é simplesmente ter começo, meio e fim, administrando adversidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando não agimos, deixamos que a preguiça e a omissão assumam o comando da nossa vida, gerando insegurança, ansiedade, angústia e depressão. Vamos nos frustrando diante de nós mesmos, alimentando a carência e a dependência dos outros e nas coisas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ganhos-do-agir&#34;&gt;Ganhos do Agir:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/chefe-interna.jpg&#34; alt=&#34;Ganhos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Autoconfiança e auto credibilidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Credibilidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sentimento de dever cumprido&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Autorrealização&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Praticando o agir vamos sair da nossa zona de Conforto, tornando-nos pessoas mais ousadas, vencendo o medo de inovar, de transformar nossos pensamentos, atitudes e movimentos, tornando-nos pessoas mais produtivas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ousar-se&#34;&gt;Ousar-se&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/sucesso-na-vida.jpg&#34; alt=&#34;Sucesso na Vida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É o plano de ação com inovação, reinvenção e expansão dos nossos movimentos internos e externos.
- É quebrar barreiras
- Romper limites
- É sair da mesmice
- É recomeçar tudo de novo, quantas vezes forem necessárias&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;para-ousar-se-temos-que&#34;&gt;Para ousar-se temos que:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/mudando.jpg&#34; alt=&#34;mudando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Assumir riscos de forma planejada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Identificar e trabalhar nossa zona de conforto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não fazer tudo igual todos os dias, buscar nosso melhor para fazer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sair da rotina&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agir de forma diferente…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eliminar o medo de errar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deu errado? Recue, Reflita, Retome = os erros sempre são boas lições para o nosso aprendizado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;com-a-prática-do-ousar-se&#34;&gt;Com a prática do ousar-se&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/superando-desafio.jpg&#34; alt=&#34;Superando Desafios&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tomaremos as rédeas de nossas vidas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Teremos um movimento próprio de expansão e inovação, abrindo novos caminhos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desenvolveremos a ciência da experienciação, descobrindo que somos eternos aprendizes e podemos a cada dia sermos melhores.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Assista nossas Reflexões sobre o Autoconhecimento ao vivo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como ter uma vida produtiva?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/produtividade/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/produtividade/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;o-que-fazer&#34;&gt;O QUE FAZER:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ao praticar o saneamento mental (a prática do autoconhecimento com educação direta da mente), seguindo todas as suas fases: varredura, impessoalidade, organização focada, neutralidade e vacuidade, mergulho dentro do meu universo de conflitos e soluções e no meu refletir analítico, começo a minha reconstrução. O saneamento pede também, yoga/meditação, com mantras.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;como-fazer&#34;&gt;COMO FAZER:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ferramentas usadas, para isso: 5 regras: observar, refletir, tomar atitude, agir e saber esperar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;eliminamos&#34;&gt;ELIMINAMOS:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Com isso, vou eliminando: omissão, ócio, apego, bisbilhotagem e a impulsividade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;conquistas&#34;&gt;CONQUISTAS:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Os 3 princípios: iniciativa própria, senso crítico e criatividade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E, assim, como consequência, vou exercitando o comando de minha mente, controle das emoções e assertividade nas ações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o comando de minha vida, vou construindo o meu destino.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;seguindo-todos-os-passos-acima-concluo-que-ter-uma-vida-produtiva-é&#34;&gt;Seguindo todos os passos acima, concluo que ter uma vida produtiva é:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Fazer o que tem que ser feito, o tempo todo (preguiça zero), com planejamento, organização, disciplina, foco, priorização, dentro do tempo e espaço, em harmonia absoluta, comigo, com o outro. E, que o que é bom pra mim é bom pro outro. Assim fazendo, vou alcançar sucesso na minha vida pessoal, familial, profissional, social e comunitário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ter vida produtiva é chegar aos 60 anos ou mais, em pleno vigor (remédio zero), praticando esportes, dançando, cursando um curso de idiomas ou outro qualquer, leitor  crítico, de bons livros e boas revistas, aprendendo a tocar um instrumento musical, viajando, participando de trabalhos voluntários, enfim, fazendo coisas que lhe deem prazer.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;e-nunca-se-esquecer-de-que-o-que-é-bom-pra-mim-é-bom-para-o-próximo&#34;&gt;E, nunca se esquecer de que o que é bom pra mim, é bom para o próximo.&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercitando nosso poder de decisão</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/exercitando-nosso-poder-de-decisao/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/exercitando-nosso-poder-de-decisao/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;escolha-uma-pessoa-que-você-admira&#34;&gt;Escolha uma pessoa que você admira.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Qualquer uma: Um líder, artista, amigo; não importa faixa etária, gênero ou raça.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora reflita um pouco sobre os motivos que fazem você admirar essa pessoa.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;toc_1&#34;&gt;&amp;hellip;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Muito provavelmente essa pessoa tem dentro dela uma definição, seja qual for o estilo e segmento dela. Observe!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ela tem senso crítico, tem menos omissão e impulsividade, sabe viver sob pressão, construiu independência, saindo da indiferença.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-por-que-não-somos-todos-assim-o-que-nos-limita&#34;&gt;Mas por que não somos todos assim? O que nos limita?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/acorrentado.png&#34; alt=&#34;Acorrentado&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Medo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Insegurança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Preguiça&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tradição&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bisbilhotagem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Falta de Conhecimento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opressão ou Pressa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Condicionamentos
 &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;para-isso-precisamos&#34;&gt;Para isso precisamos:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sair da acomodação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rever nosso planejamento de vida&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Exercitar o observar e refletir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ter continuidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Manter o foco&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Começar pelas pequenas coisas
 &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;é-um-processo-de-ordenamento-foco-organização-e-priorização-dos-conteúdos-mentais&#34;&gt;É um processo de ordenamento, foco, organização e priorização dos conteúdos mentais.&lt;/h1&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;É um planejamento interno daquilo que eu quero mudar de dentro para fora, com segurança, dando a nossa vida um outro sentido.  &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;por-onde-começar&#34;&gt;Por onde começar:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Observe sua organização pessoal, familiar e profissional&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tenha começo, meio e fim nas ações&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Assuma compromissos e cumpra-os&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faça uma lista de pendências, priorize e trabalhe para eliminá-las&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tenha foco nas ações
 &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-ai-que-tal-tomarmos-atitude&#34;&gt;E ai?! Que tal Tomarmos Atitude?&lt;/h1&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tomar Atitude é um processo de ordenamento, foco, organização e priorização dos conteúdos mentais.
É um planejamento interno daquilo que eu quero mudar de dentro para fora, com segurança, dando a nossa vida um outro sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recomeçar sempre e sem sofrimento vamos avançando e recuando. Com a continuidade, vamos sair da indiferença e poderemos servir de referença para outras pessoas. O universo é a nossa verdadeira escola.
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista nossas Reflexões sobre o Autoconhecimento ao vivo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto Estátua &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/bixentro/&#34;&gt;bixentro&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C O N T I N U I D A D E</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/continuidade/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/continuidade/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Você sabia que por falta de continuidade em nossos projetos de vida, pessoas respeitadas por sua grande importância, famosas, perderam sua credibilidade, diante de outros homens?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E por quê?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não é suficiente disciplina, organização, planejamento, mandar ou executar algo, se não houver continuidade, ou seja, começo, meio e fim, num ambiente, que pode ser  profissional, familial, social, comunitário e não se esquecendo do pessoal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quantas e quantas coisas relevantes, acabam por se esfacelar, por falta de observação (desde os pequenos detalhes), por falta de continuidade.
Quantos projetos de construções sociais, de saúde, de educação e outros tantos, que depois de anos lançados no papel, ficam lá, esquecidos, nas gavetas do governo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;por-quê&#34;&gt;Por quê?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Por falta de atitudes direcionadas, planejamento, organização, prioridade, continuidade e muito “pé no chão”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Também, não se pode imaginar, que tudo vá sair como planejado, porque se tem continuidade. Mas, uma coisa é certa, pode-se evitar o pior, nunca ignorando o fator continuidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com continuidade, construímos o caráter, a tenacidade, expandimos nossos limites e resistimos ao comodismo, à preguiça, à mesmice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lembre-se:  seja no pessoal, profissional, familial, social, comunitário é necessário ter organização, planejamento, prioridades,disciplina (muita disciplina), continuidade (começo, meio e fim), sem pular etapas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devemos também ser persistentes. Não deu certo? Volte-se, tente tudo, outra vez. Persista!!!
Você tem um ideal? Lute por ele, com continuidade. Seja persistente, você vencerá!!!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que acontece quando não refletimos?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/o-que-acontece-quando-nao-refletimos/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/o-que-acontece-quando-nao-refletimos/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;autoconhecimento-é-coisa-de-gente-grande&#34;&gt;Autoconhecimento é coisa de gente grande!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/autoconhecimento-e-coisa-de-gente-grande.png&#34; alt=&#34;Gente Grande&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olhar para dentro, ver o que realmente somos, o pacote de coisas que juntas, formam nossas características de personalidade, não é fácil!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cada um sabe a dor e a delícia de ser o que é.&amp;rdquo;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Para tentar facilitar um pouco o processo, nós iniciamos o autoconhecimento através de 5 regrinhas bem básicas, que usamos de exemplo a própria Natureza: Observar, Refletir, Tomar Atitude, Agir e Saber Esperar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já falamos em muitos posts sobre os efeitos positivos desse processo, os da reflexão por exemplo, que é o enfoque do bate papo de hoje, são:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;praticando-a-reflexão-você-vai&#34;&gt;Praticando a reflexão você vai:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/praticando-reflexao.jpg&#34; alt=&#34;Exercitando o cérebro&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Descobrir que você não é os seus pensamentos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Romper os condicionamentos mentais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Higienizar a sua mente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dar o primeiro passo para sair da omissão, abrindo as portas para a força interna.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-e-quando-não-refletimos-o-que-acontece&#34;&gt;Mas e quando não refletimos? O que acontece?&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;simples-alimentamos-os-nossos-condicionamentos&#34;&gt;Simples: Alimentamos os nossos condicionamentos!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/condicionamentos.jpg&#34; alt=&#34;Condicionamentos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Condicionamentos são atitudes repetitivas ou ideias cristalizadas pelo tempo, que se manifestam de maneira irrefletida e padronizada, inibindo a criatividade do homem. É tudo aquilo que fazemos pela famosa &amp;ldquo;Força do hábito&amp;rdquo;.
 
Guardamos em nosso Campo Mental os nossos pensamentos, ideias, tradições, condicionamentos, emoções.
A maneira como reagimos diante das situações, toda nossa vida mental, dessa e de outras vidas, está  registrada neste campo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não tem nada de errado nisso, mas alguns comportamentos acabam ficando inadequado para o momento em que vivemos, e aí, precisamos nos reciclar, trazer o novo e nos transformar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O problema é que esse processo de reconstrução de um novo comportamento não é fácil. Dizemos que ele possui 7 fases:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1ª-fase&#34;&gt;1ª Fase&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/1-fase.jpg&#34; alt=&#34;1ª Fase&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fazemos e falamos as coisas sem perceber, agimos 24 horas pela impulsividade e omissão, nada está bom.&lt;br /&gt;
Efeito: descompromisso;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2ª-fase&#34;&gt;2ª Fase&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/2-fase.jpg&#34; alt=&#34;2ª Fase&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que algo vai errado. Temos a percepção de que exageramos, mas, o orgulho e a vaidade nos cegam, e Impedem a nossa reflexão, nos sentimos donos da verdade. Efeito: medo;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3ª-fase&#34;&gt;3ª Fase&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/3-fase.jpg&#34; alt=&#34;3ª Fase&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Percebemos que algo está errado, mas só tomamos consciência do erro depois que fizemos. O eco da consciência já nos alerta. Efeito: insegurança;
 &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4ª-fase&#34;&gt;4ª Fase&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/4-fase.jpg&#34; alt=&#34;4ª Fase&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que estamos errados, vemos o erro, mas não conseguimos controlá-lo. Erramos e tomamos consciência do erro ao mesmo tempo. Os condicionamentos ainda prevalecem sobre nós.
Efeito: angústia, pesadelos, permanência nessa fase, pode levar à depressão.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5ª-fase&#34;&gt;5ª Fase&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/5-fase.jpg&#34; alt=&#34;5ª Fase&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antecipamos o erro, mesmo assim, o cometemos, mas tentamos não errar. Ora conseguimos, ora não conseguimos.  Estamos colocando a mente em ordem e exercitando o comando sobre ela. O nosso querer já está mais forte, pelo exercício da tentativa. Efeito: a dúvida e a permanência pode gerar depressão e ou motivação;
 &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6ª-fase&#34;&gt;6ª Fase&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/6-fase.jpg&#34; alt=&#34;6ª Fase&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antecipamos o erro e conseguimos controlar com pouco esforço.
Efeito: resistência interna e vontade de vencer, motivação, controle da mente para fazer o que tem que ser feito.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;7ª-fase&#34;&gt;7ª Fase&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/7-fase.png&#34; alt=&#34;7ª Fase&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reflexão mais rápida que o raio na tempestade. Refletimos 24 horas por dia e encontramos saídas para fazer o que precisa ser feito. Fazemos o justo e o certo. De forma natural, decidimos e agimos de maneira assertiva e sem sofrimento ou sacrifício. Tudo é natural. A Consciência está ativa. Efeito: Autorrealização.
 &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quando-quebramos-nossos-condicionamentos-caminhamos-com-passos-seguros-e-firmes-enxergamos-com-clareza-o-que-precisa-ser-feito&#34;&gt;Quando quebramos nossos condicionamentos, caminhamos com passos seguros e firmes. Enxergamos com clareza o que precisa ser feito.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nos tornamos seres livres e mais produtivos.
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista nossas Reflexões sobre o Autoconhecimento ao vivo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Refletindo para encontrar Soluções</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/refletir-e-anilizar-os-sonhos/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/refletir-e-anilizar-os-sonhos/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;refletir-é-encontrar-entre-duas-ou-mais-ideias-a-luz-da-sabedoria-é-abrir-um-leque-de-soluções&#34;&gt;Refletir é encontrar entre duas ou mais ideias a luz da sabedoria. É abrir um leque de soluções.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/leques.jpg&#34; alt=&#34;leques&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É buscar o que está oculto atrás da dúvida, daquilo que ainda não sabemos, ou sabemos e não queremos aceitar. É trazer à tona, pôr para fora o que nos incomoda e encontrar soluções reais e definitivas para cada caso. Para refletir, basta mergulhar em si e observar. É um infra-olhar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A falta de reflexão transforma nossa vida num emaranhado de emoções e conflitos, na maioria das vezes, desnecessários, desgastando nossa energia que poderia estar sendo usada para nos tornar pessoas mais felizes e produtivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O pensamento deveria sempre ser um instrumento para a reflexão, pois na reflexão eu desmaterializo as ondas de pensamentos desnecessárias. O contrário também é verdadeiro, se não refletir, congelo as ondas de pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ao-refletir-quebramos-a-formação-da-cadeia-de-condicionamentos-através-da-ação&#34;&gt;Ao refletir quebramos a formação da cadeia de condicionamentos através da ação.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/mente.png&#34; alt=&#34;Mecanismo Mental&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E o que são os condicionamentos? São os comportamentos repetitivos, sem reflexão, fruto da nossa falta de observação que nos faz viver sem uma avaliação interna durante anos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;sem-a-reflexão-acabamos-prisioneiros-do-efeito-dominó-em-nossa-mente-exemplo-ciúmes&#34;&gt;Sem a reflexão acabamos prisioneiros do “efeito dominó”  em nossa mente. Exemplo ciúmes.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/garfild-ciumes.png&#34; alt=&#34;Garfild com Ciúmes&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a reflexão conquistamos o discernimento, que é a habilidade de determinar, entre situações e movimentos opostos, o equilíbrio perfeito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Importante fazermos aqui um link do refletir com o movimento de analisar os sonhos que é uma ferramenta na prática da reflexão.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-o-que-é-analisar-os-sonhos&#34;&gt;E, o que é analisar os sonhos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/sonhos.jpg&#34; alt=&#34;Sonhos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É trazer à consciência o nosso universo interno e oculto para identificar o nosso status quo. É associar nossa história passada com a história presente, a nossa antropogenia.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Através da análise de nossos sonhos podemos identificar o conteúdo de nossa mente, nossos condicionamentos, ilusões, dificuldades e também nossas habilidades, que em vigília não temos maturidade (coragem) de assumir. Com frequência não temos nem mesmo a consciência de que aquele sentimento ou emoção faz parte de nosso universo interno e que foi captado muitas vezes pelos 5 sentidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A analise é pessoal, baseado nas experiências de vida de cada um, formado pelas experiências de vida de cada um, nosso universo de conflitos e soluções. Aí cabe a você analisar seus medos, desejos, decepções, e tentar adaptá-los ao que sonhou na noite passada.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-pensador-grego-aristóteles-dizia-que-para-entender-os-sonhos-é-preciso-compreender-metáforas-pois-a-interpretação-depende-do-seu-momento-e-dos-significados-que-dá-para-as-coisas&#34;&gt;O pensador grego Aristóteles dizia que, para entender os sonhos, é preciso compreender metáforas, pois a interpretação depende do seu momento e dos significados que dá para as coisas.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/aristoteles.jpg&#34; alt=&#34;Aristóteles&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosso  exercício aí é tentar decifrar as metáforas dos sonhos, encontrar quais elementos da sua vida estão por trás delas - uma tarefa profunda e pessoal em que nenhum dos dicionários de sonhos já feitos desde a invenção da escrita vai poder ajudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou seja, o sonho é uma mistura de imagens novas e antigas relacionadas a aspectos importantes de nós mesmos. Essa mistura é que muitas vezes torna os sonhos estranhos e surreais, como padronagens sobrepondo-se umas sobre as outras, em vez de uma história com começo, meio e fim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E como a nossa falta de reflexão é épica, deixa muitos resíduos mentais através dos nossos erros e acertos. Eles se acumulam e nos privam de construir nossa serenidade e produtividade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos nós sonhamos, inclusive muitas vezes a cada noite. O que acontece é que não lembramos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dicas-para-ajudar-na-análise-do-nosso-sonho&#34;&gt;Dicas para ajudar na análise do nosso sonho:&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-1&#34;&gt;DICA #1&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/apanhador-dos-sonhos.jpg&#34; alt=&#34;apanhador-dos-sonhos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O primeiro passo é, então, desenvolver o hábito de lembrar e anotar o que sonhamos tão logo levantamos. Muitas vezes os sonhos serão desconexos, mas isso é normal. Para facilitar a análise, podemos também fazer um exame retrospectivo do nosso dia antes de deitar: situações vividas e nossas reações emocionais a elas. Provavelmente são essas situações que vão acionar em nosso universo interno os resíduos referentes àquelas emoções.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-2&#34;&gt;DICA #2&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/baloes.jpg&#34; alt=&#34;balões&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O segundo passo é buscar a conexão entre as formas (pessoas, situações, etc) e as sensações que vivenciamos ao sonhar. Quais são as impressões deixadas após os sonhos? Mais valioso para nossa análise é a sensação que o sonho nos traz, o seu conteúdo emocional:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;O que ele está nos trazendo?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O que ele está querendo nos mostrar?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Quando sonhamos muitas vezes expressamos sentimentos e reações que em vigília negamos. Por exemplo, sonho que estou batendo em alguém. Em vigília jamais pensaria em agredir uma pessoa, mas em sonho eu faço, sem problemas. Esse conteúdo de raiva, mágoa, existe em meu universo interno. É um conteúdo que não foi trabalhado no passado e permaneceu na minha mente.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-3&#34;&gt;DICA #3&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/refletir-os-sonhos.jpeg&#34; alt=&#34;Refletir os Sonhos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É observar as influências dos sonhos no nosso dia, em nossas ações, em nossa comunicação com o mundo. Esperar, observando e refletindo nesse conteúdo que nos chegou através do sonho, identificando o que estamos negligenciando (omissão) em nós mesmos ou ainda supervalorizando (ilusões).&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;praticando-a-reflexão-e-a-análise-dos-sonhos-você-vai&#34;&gt;Praticando a reflexão e a análise dos sonhos você vai:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;• Descobrir que você não é os seus pensamentos.
• Romper os condicionamentos mentais.
• Higienizar a sua mente.
• Dar o primeiro passo para sair da omissão, abrindo as portas para a força interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista nossas Reflexões sobre o Autoconhecimento ao vivo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Observando e descobrindo a si mesmo</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/observar-e-mirar-se/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/observar-e-mirar-se/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Já falamos bastante por aqui sobre o Observar, que o observar está ligado à sobrevivência, o famoso:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;bobiou-dançou&#34;&gt;Bobiou, dançou!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/observar-urso.png&#34; alt=&#34;Viado observando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando menos esperamos, vamos parar na boca do Urso!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;com-a-prática-contínua-do-observar-vamos-ampliando-nossos-sentidos&#34;&gt;Com a prática contínua do observar vamos ampliando nossos sentidos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/sombra.png&#34; alt=&#34;Sombra do Invisível&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chegamos a percepção que nos possibilita observar aquilo que os olhos não podem ver. O mundo que fazemos parte, o clima mental, o que está por trás de cada ação.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ao-mesmo-tempo-que-observamos-para-fora-podemos-observar-a-nós-mesmos&#34;&gt;Ao mesmo tempo que observamos para fora, podemos observar a nós mesmos.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/mirar-se.jpg&#34; alt=&#34;Mirar-se&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a prática e o tempo vamos observando melhor os nossos movimentos, as nossas reações diante de fatos externos do dia-a-dia ou fatos e incomodações internas que carregamos conosco.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;esse-movimento-interno-chamamos-de-mirar-se&#34;&gt;Esse movimento interno chamamos de Mirar-se&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/mente.png&#34; alt=&#34;Mecanismo Mental&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como tudo é construído vamos avançando e podemos gravar na íntegra todos os nossos movimentos, pensamentos e posturas, estudando-os para entender nosso mecanismo mental.”&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mirar-se-é-também&#34;&gt;Mirar-se é também:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/eu-no-espelho.png&#34; alt=&#34;Mirar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Olhar-se internamente de dentro para dentro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;É fazer um escâner mental utilizando o infra-olhar, que é o olho da consciência, que está dentro do ogos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;É fazer um zoom nos pontos mapeados pela &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/meditar-o-saneamento-mental-varredura/&#34;&gt;varredura*&lt;/a&gt; e corrigi-los de forma contínua e disciplinada.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;no-mirar-se-o-ogos-nossa-essência-vê-sem-desculpas-o-que-fez-e-busca-os-motivos-do-porque-fez-analisa-as-consequências-de-suas-ações-ainda-tomadas-pela-impulsividade-e-ou-omissão&#34;&gt;No mirar-se, o ogos (nossa essência) vê sem desculpas o que fez e busca os motivos do porque fez, analisa as consequências de suas ações ainda tomadas pela impulsividade e ou omissão.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/minha-sombra.png&#34; alt=&#34;Meditando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O movimento interno de infra-olhar-se sem culpa, mas com o intuito de estudar a si mesmo e traçar um plano para educar-se, favorece o saneamento de nossa mente e a absorção em nossa consciência de sentimentos altamente refinados e sutis, trazendo a clareza mental e o discernimento que nos servirão para toda a eternidade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;identificando-os-pensamentos-refletimos-e-buscamos-suas-raízes-não-existe-repressão-nesse-movimento&#34;&gt;Identificando os pensamentos, refletimos e buscamos suas raízes. Não existe repressão nesse movimento.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/meditando.png&#34; alt=&#34;Meditando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo o que reprimimos não é educado. Nesse estágio vamos descobrir que somos capazes. Os pensamentos e imagens orbitam, mas tudo está sob controle. É a fase mais difícil porque não podemos deixar nada para trás. Trabalhamos para eliminar as incomodações, encontrando uma nova maneira de encarar as situações que nos levaram a construir nossos elos determinantes, trabalhando para transformá-los em aprendizado para a vida eterna e dissolvendo resíduos mentais que não precisamos mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista nossas Reflexões sobre o Autoconhecimento ao vivo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não consegue meditar?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/as-dificuldades-de-meditar/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/as-dificuldades-de-meditar/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;porque-será-que-parar-10-minutos-por-dia-é-tão-difícil-cada-um-de-nós-já-passamos-por-isso-ninguém-escapa&#34;&gt;Porque será que parar 10 minutos por dia é tão difícil? Cada um de nós já passamos por isso, ninguém escapa!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Na aula de hoje vamos falar sobre as dificuldades que cada um de nós temos justamente para parar um pouco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia o texto:&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/por-que-e-tao-dificil-meditar/&#34;&gt;&amp;ldquo;Por que é tão difícil meditar? A nossa mente criou um labirinto e temos que aprender a sair dele.&amp;rdquo;&lt;/a&gt;
e entenda os desafios que temos que romper na nossa mente!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Participe do nosso bate papo de hoje!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meditar é Silenciar a mente. Aprenda com o Saneamento Mental!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/meditar-o-saneamento-mental-neutralidade/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/meditar-o-saneamento-mental-neutralidade/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;quanto-você-se-irrita-com-uma-fila-de-banco-perde-controle-no-trânsito-grita-em-casa-com-os-filhos-esposa-ou-marido-se-pergunta-o-que-fez-para-merecer-um-chefe-como-o-seu&#34;&gt;Quanto você se irrita com uma fila de banco? Perde controle no trânsito? Grita em casa com os filhos, esposa ou marido? Se pergunta o que fez para merecer um chefe como o seu?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/neutralidade-fila-do-banco.jpg&#34; alt=&#34;Fila do Banco&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com essas perguntas básicas você pode entender como está a sua neutralidade. O processo meditativo nada mais é do que um exercício de autoconhecimento para te ajudar a suportar as pressões do dia a dia, e fazer o que tem que ser feito na hora e lugar, do jeito certo, para a pessoa certa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui no Autoconexão, dizemos que para meditar você só precisa de 4 passos: Identificar, Organizar, Transformar e Silenciar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E o método que usamos para isso é o Saneamento Mental, que é dividido didaticamente em 5 fases:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/meditar-o-saneamento-mental-varredura/&#34;&gt;Varredura&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/meditar-o-saneamento-metal-organizacao-focada/&#34;&gt;Organização Focada&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/meditar-o-saneamento-metal-impessoalidade/&#34;&gt;Impessoalidade&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/meditar-o-saneamento-mental-neutralidade/&#34;&gt;Neutralidade&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/meditar-o-saneamento-mental-vacuidade/&#34;&gt;Vacuidade&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Hoje vamos falar da Neutralidade, sendo assim, sugerimos que você leia os posts anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-entender-a-química-da-neutralidade&#34;&gt;Vamos entender a química da NEUTRALIDADE?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/neutralidade-quimica.jpg&#34; alt=&#34;Química&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você lembra no colégio, nas aulas de química, que o professor falava que uma reação química somente acontece quando o pH e a temperatura estavam dentro do padrão ideal? E que cada reação tem uma especificidade?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;com-a-nossa-mente-o-processo-é-exatamente-igual&#34;&gt;Com a nossa mente o processo é exatamente igual!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/neutralidade-quimica-mental.jpg&#34; alt=&#34;Qímica mental&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somos organismos vivos que acontecem centenas de reações químicas ao mesmo tempo, o tempo todo. Sendo assim, quanto mais eu estiver com a mente saneada mais harmoniosa estarão minhas condições químicas para que meu corpo funcione de forma saudável.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;é-hora-de-neutralizar-a-mente-e-apagar-todos-os-resíduos-emocionais-e-restos-de-pensamentos-soltos-e-desconexos&#34;&gt;É hora de neutralizar a mente e apagar todos os resíduos emocionais e restos de pensamentos soltos e desconexos.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somos seres com relações pessoais e interpessoais complexas, somente atingiremos a neutralidade quando todo nosso ecossistema estiver em equilíbrio. É um estado mental em que pelo querer, deixamos que a mente se assente. Exigirá disciplina mental, persistência e continuidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 
Para isso, nós precisamos acionar a nossa ação transformadora. Não se desespere! Nós temos algumas técnicas que vão nos ajudar nesse processo:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-viva-a-natureza&#34;&gt;#1 VIVA A NATUREZA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/neutralidade-mentalizacao-natureza.jpg&#34; alt=&#34;Mentalize a Natureza&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mentalize um lugar na natureza que lhe traga harmonia e segurança, sinta uma brisa suave tocando a sua pele, o calor do sol, o som da natureza e relaxe.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-renove-sua-energia&#34;&gt;#2 RENOVE SUA ENERGIA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/neutralidade-renovar-energia.jpg&#34; alt=&#34;Renove sua Energia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inspire mentalizando um ponto rosa entrando pelas narinas, renovando as células, levando energia e vitalidade para o seu corpo e clareza para sua mente.
Expire mentalizando esse ponto rosa saindo pelas narinas, jogando para fora o cansaço e o estresse.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-transforme-coisas-antigas-em-novas&#34;&gt;#3 TRANSFORME COISAS ANTIGAS EM NOVAS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/neutralidade-transformar-o-que-esta-velho-e-parado.jpg&#34; alt=&#34;Transforme o que está velho&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deixe os pensamentos surgirem sem forçar, sem reprimir, sem fazer julgamentos reflita sobre situações que o incomodam e pendências buscando as suas raízes. Revise suas atitudes e faça um autoquestionamento em busca de soluções.
Organize a sua mente e foque nas próximas ações fazendo um planejamento interno com começo, meio e fim.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-recicle-os-ambientes-da-sua-vida&#34;&gt;#4 RECICLE OS AMBIENTES DA SUA VIDA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/neutralidade-higienizar-seu-posto-de-trabalho.jpg&#34; alt=&#34;Neutralize seus ambientes&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sem pressa, vamos abrir as portas da nossa casa mental, assim como abrimos as portas da nossa casa. Sinta o clima, o cheiro, entre nos cômodos e identifique tudo o que existe lá dentro. Observe se está em ordem e limpa ou se está em desordem e suja com coisas inúteis ou coisas que não nos pertence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a prática dessas técnicas vamos conseguindo transformar o que está parado, que não nos serve mais, o que ficou velho, tornando-nos seres mais criativos, seguros, com maior controle emocional, diminuindo assim, a pressão interna e o estresse mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para sentir-se bem é simples: Basta começar e ter continuidade que os resultados chegarão!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista a Aula de hoje!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meditar é Silenciar a mente. Aprenda com o Saneamento Mental!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/meditar-o-saneamento-mental-vacuidade/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/meditar-o-saneamento-mental-vacuidade/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Saneamento mental é a prática do autoconhecimento através da educação direta da mente. Seu objetivo final é preparar-nos para a meditação e o mergulho na vacuidade. A prática do saneamento mental elimina o eco da consciência.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;preparar-para-a-meditação-e-o-mergulho-na-vacuidade-qual-a-diferença&#34;&gt;Preparar para a Meditação e o Mergulho na Vacuidade? Qual a diferença?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/meditacao-para-a-luz.jpg&#34; alt=&#34;Meditação e Vacuidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De uma maneira simplista, meditação é quando entramos no processo mental de ONDAS ZERO.
Nós conseguimos, por treino, encerrar por alguns instantes os pensamentos, alcançando a paz interior. Como disse, isso é treino! Muitos métodos de meditação fazem com que cheguemos lá!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos fazer isso com os pranayamas, mantras, inúmeras técninas que vocês podem buscar no google. Mas a Vacuidade é diferente. Ela tem um diferencial&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A meditação é o começo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;a-vacuidade&#34;&gt;A Vacuidade&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/vacuidade-universo.png&#34; alt=&#34;Vacuidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É o estado de onda mental zero, assim como a meditação, mas aqui o código muda. Como não existe pensamento, desbravamos nossa realidade interna de outra maneira, sendo assim, o processo de continuidade é individual e personalíssimo. Cada um, vai desbravar aquilo que vem construindo ao longo de sua história milenar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daqui para frente cada um descobrirá por si mesmo, encontramos o silêncio profundo e a ampliação dos sentidos ou abstração dos mesmos. Permanecemos conscientes, porém em estado de serenidade e absoluto silêncio interior. É um contato íntimo com o nosso Ser, fazendo com que a nossa força interna jorre com plenitude. Um estado de profunda paz inunda o ser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afinal, somente quando estamos em silêncio absoluto que conseguimos tocar nossa essência, ver nosso real potencial produtivo e sentir o perfume que exala da nossa sapiência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gostou?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;agora-vamos-para-um-pouco-de-prática-do-saneamento-mental&#34;&gt;Agora vamos para um pouco de prática do Saneamento Mental?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/meditando-no-deserto.jpg&#34; alt=&#34;Meditando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja esse passo a passo para te ajudar a entender:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nossa-mente-funciona-mais-ou-menos-assim&#34;&gt;Nossa mente funciona mais ou menos assim:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/emocoes.jpg&#34; alt=&#34;Nossos pensamentos soltos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando paramos para meditar, identificamos a bagunça que estão nossos armários. Disso, pulamos para a falta de tempo, pelos filhos que tiraram nota baixa nas provas do primeiro trimestre, mas não tem problema, eles podem recuperar no final do ano. Nossa?! O que vamos fazer no natal desse ano? Podemos viajar para praia. Será que a chata da irmã do meu marido vai querer ir? Que roupa medonha que ela estava usando ontem no almoço, que por falar nisso, fazia tempo que minha sogra não errava tanto no sal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;É assim ou não é?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nossos pensamentos estão todos relacionados. Se deixarmos, essa corrente não tem fim, vamos pulando de pensamento em pensamento e quando menos percebemos, passaram 30 minutos e não fizemos nada com isso. Só alimentamos essa desordem.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;começando-a-educar-nossa-mente-varredura&#34;&gt;Começando a educar nossa mente: VARREDURA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/varredura-identificar.png&#34; alt=&#34;Varredura&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O primeiro passo é identificar o que nos incomoda:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bagunça nos armários&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Falta de tempo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nota baixa dos filhos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Planejar nossas férias&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Almoços de família&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pronto, lista pronta para termos com o que trabalhar. Isso mesmo, faça você também sua lista. Só de colocar no papel você vai ver a diferença na sua mente. Mais leve, limpa, higienizada&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;trabalhando-esses-pensamentos-organização-focada&#34;&gt;Trabalhando esses Pensamentos: ORGANIZAÇÃO FOCADA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/organizacao-focada.jpg&#34; alt=&#34;Organização Focada&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos relacionar que os armários estão bagunçados pela falta de tempo. Que se quero viajar no final de ano, tenho que acompanhar mais as notas dos filhos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;colocar-em-prática-o-novo-planejamento-interno-impessoalidade&#34;&gt;Colocar em prática o novo planejamento interno: IMPESSOALIDADE&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/vacuidade-mulher-meditando.jpg&#34; alt=&#34;Meditação&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para conseguirmos identificar o que nos incomoda e tomarmos essas decisões, temos, necessariamente, que ser impessoais. Se não for assim, vamos dar desculpas e ficar dando voltas em torno de nós mesmos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos REFLETIR que os armários estão bagunçados pela falta de tempo ou prioridade. Que posso não ir mais nos demorados almoços de família, que no caso, claramente não estão sendo produtivos, para estudar mais com meus filhos. Que se pretendo viajar no final de ano, para dar mais atenção aos meus filhos, tenho que fazer um planejamento no meu orçamento e também familiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E aqui já decidi que também tenho também que eliminar o que não serve, no caso, as fofocas, sobre a cunhada, a sogra, que gastam energia e alimenta nosso confusão mental.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vamos-começar-a-sanear-tudo-isso-neutralidade&#34;&gt;Vamos começar a sanear tudo isso: NEUTRALIDADE&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/neutralidade-flor.jpg&#34; alt=&#34;Neutralidade - Flor&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escolha um elemento para trabalhar: Que tal a falta de empatia pela cunhada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mentalize a pessoa que você tem um desagrado rodeada numa cor rosa suave, emanando todo seu amor e carinho. Sorria para ela com um olhar sincero, caminhe na sua direção e lhe entregue uma flor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Busque a sua criatividade e força interna para usar suas qualidades e transformar o que não serve mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuidade nesse processo é fundamental, não é de um dia para o outro que você vai conseguir dissolver o que está fora de lugar. Mas a sua força interna e o querer vai ganhar força e te transformar numa pessoa cada vez mais serena.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;a-casa-está-em-ordem-vacuidade&#34;&gt;A casa está em ordem: VACUIDADE!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/vacuidade-moca-meditando.jpg&#34; alt=&#34;Meditação&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ufa! Sei como estou usando meu tempo, como fazer diferente, não tenho mais nada pendente com ninguém, principalmente comigo. Tudo ficou no lugar. Quando eu consigo fazer isso, eu entro em estado meditativo. Zero os pensamentos porque minha mente está totalmente saneada, em silêncio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A meditação é o primeiro passo para a vacuidade! Neste processo não temos que ter pressa. Temos apenas que começar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom trabalho! Com continuidade&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>