<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mayara Carvalho on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/authors/mayara-carvalho/</link>
    <description>Recent content in Mayara Carvalho on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Aug 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/authors/mayara-carvalho/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>6 passos para ser um marmiteiro de sucesso!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/08/6-passos-para-ser-um-marmiteiro-de-sucesso/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/08/6-passos-para-ser-um-marmiteiro-de-sucesso/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Aqui no @autoconexão, sempre apresentamos dicas de alimentação saudável, ensinando técnicas de culinária, relacionando a alimentação e meditação como um caminho para uma vida mais equilibrada e produtiva, porém muita gente não consegue mudar seus hábitos e colocar em pratica uma alimentação saudável, baseados nas 3 desculpas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 - Eu não tenho tempo para cozinhar, ou organizar minha alimentação;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 - Uma alimentação saudável é mais cara, e em tempos de crise precisamos economizar;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 - Eu não gosto de vegetais, e outros alimentos que uma dieta saudável exige, como arroz integral por exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No Post de hoje, falaremos da nova moda do momento, que vem incentivando as pessoas a serem mais saudáveis e quebrando um &amp;ldquo;tabu&amp;rdquo;: OS MARMITEIROS!
Os Marmiteiros nada mais são do que, pessoas que preparam sua própria comida e levam ela pra onde for!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-vantagens-de-ser-um-marmiteiro&#34;&gt;3 Vantagens de ser um marmiteiro:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;1 - Você consegue preparar sua em um só dia, congelar e isso já acaba com o problema da falta de tempo para cozinhar;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 - Preparar sua comida é mais barato do que comer em restaurantes todo dia, em tempos de crise é uma boa opção;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 - Fazendo boas escolhas na sua marmita, sem dúvida você terá uma vida saudável, já que não corre o risco de comer batata frita todo dia (afinal batata frita não pesa no self-service);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos então aos &lt;strong&gt;6 PASSOS PARA SER UM MARMITEIRO DE SUCESSO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-planeje-se&#34;&gt;1 - PLANEJE-SE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/planejamento-1.jpg&#34; alt=&#34;Planejamento&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça o seu planejamento, da forma como achar melhor, organize como vai ser sua semana / quinzena / mês. Se quiser congele suas refeições, mesmo assim, se não tiver tempo, existem diversas empresas que vendem marmitas saudáveis congeladas. Segue o link de algumas empresas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://chefcongelados.com.br/index.php?option=com_virtuemart&amp;amp;view=categories&amp;amp;virtuemart_category_id=128&amp;amp;Itemid=697&amp;amp;gclid=CMzhtMjIjs4CFUWAkQodY2QJbA&#34;&gt;Chef - Alimentos Congelados&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.congeladosdasonia.com.br/&#34;&gt;Congelados da Sônia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://lightchef.com.br/?gclid=CP2HwOLIjs4CFQ0IkQodn6sEbA&#34;&gt;Light Chef&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/FitDeliveryCps&#34;&gt;Fit Delivery&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.luccofit.com.br/refeicoes-200gr?utm_source=google&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_campaign=campanha_produtos&amp;amp;gclid=CM3N5JjJjs4CFUyAkQod0wIM8g&#34;&gt;Lucco Fit&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-varie-as-opções&#34;&gt;2 - VARIE AS OPÇÕES&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/opcoes-de-marmita.jpg&#34; alt=&#34;Marmitas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não coma sempre a mesma coisa, isso vai entediar você e fazer você desistir deste tipo de alimentação. Opte por alimentos que você goste, não se force a comer algo que não lhe agrade, respeite seus limites.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-mantenha-a-sua-marmita-refrigerada&#34;&gt;3 - MANTENHA A SUA MARMITA REFRIGERADA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/bolsa-termica.jpg&#34; alt=&#34;Marmitas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As bolsas térmicas são ótimas para manter a temperatura das marmitas provisoriamente, não deixe suas marmitas nela o dia todo. A temperatura ideal de armazenamento é de no máximo 10ºC, ou seja, chegou no trabalho, transfira-as para uma geladeira. Recomendo que se acondicione as marmitas no máximo por 2 horas nestas bolsas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-organize-seus-recursos&#34;&gt;4 - ORGANIZE SEUS RECURSOS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/investimentos.jpg&#34; alt=&#34;Marmitas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Opte por alimentos que caibam no seu orçamento, e o principal, busque comprar seus alimentos em feiras, em dias de promoções do mercado, compre alimentos simples, não é porque a Angelina Jolie come aspargos todo dia, você também precisa comer. Opte por alimentos típicos brasileiros, alimentos da época, não vá querer comer abacate quando não é época de abacate, além de o preço não ser acessível, ele provavelmente foi &amp;ldquo;forçado&amp;rdquo; por meio de agrotóxicos, climas manipulados a produzir fora do tempo, sendo assim ele não terá as mesmas propriedades daquele que passou pelo processo natural de maturação.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-cuidado-com-as-quantidades&#34;&gt;5 - CUIDADO COM AS QUANTIDADES&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/grande-lanc-marmita.jpg&#34; alt=&#34;Marmitas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dependendo do tipo de recipiente que escolhemos para montar a marmita, o volume é bem maior do que quando colocamos em um prato. &lt;em&gt;DICA: No começo, coloque a comida em um prato e depois passe para o recipiente, a fim de verificar o volume ideal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6-opte-por-recipientes-de-vidro&#34;&gt;6 - OPTE POR RECIPIENTES DE VIDRO&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/marmita-alimentos.jpg&#34; alt=&#34;Marmitas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao esquentar comida em recipientes plásticos no microondas, ocorre a liberação de DIOXINA, uma substância que ingerida ao longo de anos se acumula no tecido gorduroso apresentando potencial cancerígeno, alem de outros problemas reprodutivos e deficiências do sistema imunológico.
Caso não seja possível optar pelo recipiente de vidro, prefira aquecer sua marmita no fogão, ou retire do recipiente plástico e passe para um prato antes de aquecer no microondas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gostou das dicas? Acompanhe outros posts relacionados:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Exercícios para eliminar a compulsão alimentar</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/5-exercicios-para-eliminar-a-compulsao-alimentar/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/5-exercicios-para-eliminar-a-compulsao-alimentar/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Segundo o psiquiatra Adriano Segal, responsável pelo departamento de Psiquiatria e Transtornos Alimentares da Abeso, COMPULSÃO ALIMENTAR a princípio, pode ser entendida como um episódio de descontrole, em que são consumidas grandes quantidades de comida com sensação de perda de controle sobre o quanto se come. Em casos mais graves, ela recebe o nome de Transtorno da Compulsão Alimentar Periódica, quadro que apresenta as características descritas anteriormente, mas com mais frequência e, além disso, gera desconforto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No texto &lt;a href=&#34;http://www.minhavida.com.br/alimentacao/galerias/16151-sete-sinais-de-que-sua-relacao-com-a-comida-se-tornou-compulsao-alimentar/7&#34;&gt;&amp;ldquo;Sete sinais de que sua relação com a comida se tornou compulsão alimentar&amp;rdquo;&lt;/a&gt; escrito por Laura Tavares, para identificar se você sofre este distúrbio alimentar, você deve observar com as seguintes situações:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;COMER ESCONDIDO;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;COMER RÁPIDO;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;COMER SEM ESTAR COM FOME;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;COMER ATÉ SE SENTIR MAL;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ESTAR SEMPRE COMENDO;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;COMER PARA SE SENTIR EMOCIONALMENTE BEM;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SENTIR CULPA APÓS UM EPISÓDIO DE DESCONTROLE.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aqui no autoconexão trabalhamos o desenvolvimento humano, através do autoconhecimento, usando como ferramenta a meditação para buscar entender nossas emoções, pensamentos e diversos problemas que nos levam a ter uma vida de conflitos e descontrole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A compulsão alimentar é mais um ponto a se abordar e ajudar a você leitor, a entender esse distúrbio e como sair dele!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;bom-vamos-então-aos-5-exercícios-para-eliminar-compulsão-alimentar&#34;&gt;Bom, vamos então aos 5 exercícios para eliminar compulsão alimentar:&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;1º-identificando-a-compulsão&#34;&gt;1º Identificando a Compulsão&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/compulsao-alimentar.jpg&#34; alt=&#34;Identificando a Compulsão Alimentar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O primeiro passo é exercitar a observação. Com a ajuda do texto da Laura Tavares, conseguiremos dar o pontapé inicial na identificação do problema. Caso ainda esteja em dúvida, exercite durante uma semana a tarefa de comer apenas uma vez, não repetir, observe se durante algum episódio de conflito no trabalho ou na família, você corre para comer algo que lhe dê prazer.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2º-identificando-as-frustrações&#34;&gt;2º Identificando as Frustrações&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/identificando-frustracoes.jpg&#34; alt=&#34;Identificando a Frustração&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No momento de uma decepção, ou quando ficar chateada com alguma situação, ou com medo exercite a reflexão e identifique primeiro o que está sentindo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SABER IDENTIFICAR O TIPO DE EMOÇÃO QUE ESTÁ SENTINDO É ESSENCIAL PARA SE AUTOCONHECER.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao contrário do que se imagina, reprimir suas emoções não é o melhor caminho, em algum momento essas emoções contidas irão desaguar na forma de atitudes impulsivas, irritabilidade descontrolada, crises nervosas, ataques de histeria, pânico entre outros.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-enfrentando-os-problemas-internos-e-externos&#34;&gt;3° Enfrentando os problemas internos e externos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/problemas-internos-eexternos.jpg&#34; alt=&#34;Problemas Internos e Externos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça exercícios de respiração sempre que sentir que suas emoções estão fora de controle. Se suas emoções estão fora de controle, elas podem levar você à COMER COMPULSIVAMENTE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia o post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/aprenda-a-identificar-sua-respiracao/&#34;&gt;Já Reparou Como Você Respira? Aprenda A Identificar E Entender Suas Emoções Pela Respiração&lt;/a&gt; e identifique como anda sua respiração e exercícios para ampliar a potência respiratória e acalmar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia o post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/saude-do-corpo-e-mente/&#34;&gt;Saúde É O Que Interessa! Corpo e Mente Interligados&lt;/a&gt; para entender a relação da mente e pensamentos com a respiração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia o post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/10-dicas-para-respirar-melhor/&#34;&gt;Está Com Dificuldade De Respirar? 10 Dicas Práticas Para Melhorar Sua Respiração&lt;/a&gt; e aprenda exercícios físicos que ajudam a capacidade respiratória.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4º-scannear-seu-dia&#34;&gt;4º Scannear seu dia&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/scanneando-o-dia.jpg&#34; alt=&#34;Scanneando o dia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fim do dia, dedique alguns minutos para fazer uma varredura sobre o seu dia. COMO SE FOSSE UM SCANNER PROCURANDO VÍRUS NO COMPUTADOR, após tomar banho, jantar, quando estiver relaxado, feche os olhos por alguns minutos (pode ser sentado ou deitado, o que importa é que esteja confortável) e tente lembrar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;os momentos do seu dia que lhe causaram chateação,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pense no que você falou ou agiu de forma que se arrependeu,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tente buscar como poderia ter sido diferente em suas ações,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;reflita sobre a forma como você comeu,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;se você lembra do que comeu ou se comeu tão rápido que nem se lembra mais,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;se você falou demais, se você não falou algo relevante por medo,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;se alguma pessoa fez você sofrer ou te magoou e você não disse isso a ela,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;se você foi cobrado por algo que não conseguiu fazer, e ao invés de dizer a verdade :&amp;ldquo;olha, não consegui, não dei conta&amp;rdquo;, você ficou inventando um monte de desculpas&amp;hellip;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;5º-organizando-seus-pensamentos&#34;&gt;5º Organizando seus pensamentos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/pensamentos-organizados.jpg&#34; alt=&#34;Organizando o Dia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos fazer agora uma organização, como o antivírus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após detectar os elementos intrusos (que aqui vamos chamar de pendências e emoções descontroladas), organize tudo na sua caixinha, se precisar inclusive anote: Faça a caixinha da raiva, a caixinha da impulsividade, da omissão, das pendências e a mais importante, a caixinha da alimentação. Não fique se culpando caso identifique algo ruim, essa caixinha serve para você agir de forma diferente caso venha a acontecer novamente, é um aprendizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Organize suas pendências e planeje como eliminá-las, devagar e sempre. Se identificar algo que não agrega nada, coloque isso na lixeira. Elimine da sua vida, como as fofocas, preguiça, as desculpas, assuma o controle da sua vida! Com esse exercício você vai se tornando uma pessoa mais calma, mais assertiva e menos compulsiva!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um bom exercício e até mais!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt; &lt;a href=&#34;http://www.mundodastribos.com/&#34;&gt;Imagem Identificando a Compulsão Alimentar, Identificando a Frustração e Organizando o Dia&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiques nervosos te incomodam?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/tiques-nervosos-te-incomodam/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/tiques-nervosos-te-incomodam/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Define-se tique como a emissão de um som ou a realização de um movimento rápido, repentino, recorrente, sem ritmo e estereotipado (Associação Brasileira de Síndrome de Tourette, Tiques e Transtorno Obsessivo Compulsivo -  ASTOC).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiques podem ser piscadas de olho, ficar estrábico, rodar e arregalar os olhos, movimentar o nariz, morder a língua, dilatar as narinas, movimentar os ombros, sacudir a cabeça como se fosse ajeitar o cabelo, flexionar e estender os ombros, morder as unhas, cutucar os dedos, estalar as juntas dos dedos, tossir ou pigarrear, assobiar, emitir sons silábicos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/tique-nervoso.jpg&#34; alt=&#34;Tique Nervoso&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O tratamento depende do grau que o Tique interfere no desenvolvimento do indivíduo envolvendo diversas áreas, principalmente a psicoterapia e farmacologia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo ainda a ASTOC, a inabilidade de controlar o próprio corpo e até mesmo os próprios pensamentos, frequentemente geram ansiedade, culpa, medo, desespero, raiva e depressão.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;daremos-algumas-dicas-para-ajudar-a-melhorar-todos-esses-sintomas-causados-pelos-tiques&#34;&gt;Daremos algumas dicas para ajudar a melhorar todos esses sintomas causados pelos tiques.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;No post da semana passada, falamos sobre os &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/condicionamentos-alimentares/&#34;&gt;condicionamentos&lt;/a&gt;. A falta de reflexão, nos leva a tomar atitudes ou a formar pensamentos desconexos, ações exageradas ou passivas demais. Por exemplo, quando crianças, observamos sempre nossa mãe cozinhando, ela faz o arroz exatamente como minha avó fazia, ferve a água, lava o arroz, refoga a cebola, refoga o arroz, coloca a água quente, o sal&amp;hellip;. E provavelmente farei da mesma forma como adultos. Esse é um exemplo de condicionamento, uma atitude que fazemos sem reflexão!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque não tentar fazer com alho? Porque não colocar água fria?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim&amp;hellip; este é um exemplo “bobo” de condicionamento, mas vamos transportar isso para vida profissional: como você age diante de uma mudança brusca?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A crise chegou, primeiro surge o medo de ser dispensado, sua mente já começa a “bolar” uma série de pensamentos negativos, ou você vislumbra novas possibilidades? Depois as pessoas começam a ser dispensadas e você passa a fazer o trabalho de 3, como você reage? Briga com seu chefe, se sente injustiçado, depois se arrepende?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;você-deve-estar-se-perguntando-mas-o-que-isso-tem-a-ver-com-tique&#34;&gt;Você deve estar se perguntando, mas o que isso tem a ver com tique?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Demos exemplos aqui atitudes derivadas dos condicionamentos, do descontrole total das emoções, motivos os quais citamos ali em cima que podem levar a pessoas a ter os tiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E como fazer para sair do condicionamento, controlar minhas emoções e meus pensamentos, melhorando assim meus tiques?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vai aí então os passos para se livrar de vez dos tão incômodos tiques:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-comece-seu-dia-meditando-não-precisa-de-muito&#34;&gt;#1.   Comece seu dia meditando, não precisa de muito.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/meditacao.jpg&#34; alt=&#34;Comece o dia Meditando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sente-se no chão em uma postura confortável, feche os olhos, respire fundo por 5 vezes, faça um planejamento mental do seu dia, procure organizar suas pendências para saná-las, identifique situações que possam lhe causar stress ou desconforto, antecipe sua reação para não agir com impulsividade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para saber método completo, faça o curso de meditação on line: &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34;&gt;Aprenda a Meditar - Nível Básico&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-pratique-as-5-regras-observar-refletir-tomar-atitude-agir-e-saber-esperar&#34;&gt;#2.   Pratique as 5 regras: Observar, refletir, tomar atitude, agir e saber esperar.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Saiba mais sobre elas no livro &lt;a href=&#34;http://www.kickante.com.br/campanhas/contribua-com-o-livro-e-ajude-educar-criancas&#34;&gt;5 Regras para vencer seus limítes&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-evite-a-preguiça-se-movimente-assim-que-perceber-que-deixou-de-fazer-algo-por-preguiça-vá-lá-e-faça&#34;&gt;#3.   Evite a preguiça, se movimente, assim que perceber que deixou de fazer algo por preguiça, vá lá e faça;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/preguica.jpg&#34; alt=&#34;Preguiça&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-evite-a-bisbilhotagem&#34;&gt;#4.   Evite a bisbilhotagem&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/fofoca.jpg&#34; alt=&#34;Fofoca&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fofoca é premeditação das ações contra o outro, ou contra nós mesmos; é cuidar da vida alheia e não cuidar da nossa. Esse tipo de atitude só inunda nossa mente com pensamentos desnecessários e não nos traz produtividade, mude isso na sua vida hoje!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-nos-momentos-de-pressão-e-stress-são-quando-os-tiques-ficam-mais-intensos&#34;&gt;#5.   Nos momentos de pressão e stress são quando os tiques ficam mais intensos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Para amenizar isso, alguns exercícios respiratórios podem ajudar muito, aprenda a fazê-los (&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/aprenda-a-identificar-sua-respiracao/&#34;&gt;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/aprenda-a-identificar-sua-respiracao/&lt;/a&gt;); (foto do André fazendo polarização)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6-por-último-e-não-mais-importante-é-fundamental-evitar-os-alimentos-estimulantes&#34;&gt;#6.   Por último e não mais importante, é fundamental evitar os alimentos estimulantes&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Segundo a ASTOC, os estimulantes aumentam de 25% a 50% dos tiques!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Café&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vinho&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bebidas alcoólicas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Refrigerante tipo cola&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chá mate, chá preto e chá verde&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bebidas energéticas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Guaraná em pó ou bebidas derivadas de guaraná (açaí com guaraná por exemplo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chocolate (o cacau tem alto poder estimulante)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Açúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gengibre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pimenta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Canela&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Carne vermelha&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;7-para-os-que-fumam&#34;&gt;#7. Para os que fumam:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Você já sabe disso, mas&amp;hellip; Pare de fumar, a nicotina presente no cigarro tem um efeito euforizante, isso irá auxiliar no aumento da intensidade e frequência dos tiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para saber o passo a passo completo para alcançar uma alimentação saudável, leia o post &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/atitudes-impotantes-para-mudar-nosso-habito-alimentar/&#34;&gt;Atitudes Importantes Para Mudar Nossa Alimentação&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto Meditação &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/glennsthailand/&#34;&gt;Glenn&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;
&lt;small&gt;Foto Preguiça &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/morphomir/&#34;&gt;Mircea&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;
&lt;small&gt;Foto Fofoca &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/grovesa16/&#34;&gt;Alison Groves&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Difícil comer arroz integral?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/dificil-comer-arroz-integral-nao-com-essas-5-dicas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/dificil-comer-arroz-integral-nao-com-essas-5-dicas/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Fez exames de sangue e está com o colesterol alterado? Seu médico lhe recomendou fazer dieta para abaixar sua glicemia? Sua nutricionista orientou a substituir o arroz branco pelo integral?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iremos ensinar técnicas para deixar o arroz integral mais agradável, saboroso e bem cozido!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;não-tem-tempo-de-cozinhar-conheça-um-truque-para-você-fazer-um-arroz-integral-saboroso-em-10-minutos&#34;&gt;Não tem tempo de cozinhar? Conheça um truque para você fazer um arroz integral saboroso em 10 minutos!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/arroz.jpg&#34; alt=&#34;arroz integral&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos sabemos que é mais saudável o consumo de alimentos integrais ao invés dos refinados, devido a suas fibras e diversos outros nutrientes que são removidos no processo de refinamento. Porém os principais motivos para não comer o arroz integral é o gosto e o tempo de cozimento!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje daremos 5 dicas para fazer o arroz integral perfeito, bem cozido, saboroso e rápido!!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-1&#34;&gt;Dica 1:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Para 1 xícara de arroz, adicione 3 xícaras de água! Após evaporada toda a água e o arroz ficar aparente, baixe o fogo, tampe a panela e monitore por mais 8 minutos, desligue e deixe descansar tampado por mais 5 minutos;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-2&#34;&gt;Dica 2&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Não refogue o arroz integral!
O arroz ao entrar em contato com o óleo, logo no início, impermeabiliza o grão, fazendo com que ele demore mais tempo para cozinhar!! Só adicione o óleo / alho / cebola&amp;hellip; após o término do cozimento! O sal pode ser adicionado desde o início do cozimento.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-3&#34;&gt;Dica 3:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/fundo+de+legumes.jpg&#34; alt=&#34;Fundo de arroz&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça um fundo ou caldo para seu arroz. Ao invés de adicionar apenas água no seu arroz faça o seguinte, em uma panela quente, sem óleo, coloque:
- ½ cebola inteira,
- ½ cenoura,
- 100g de frango ou carcaça de frango,
- salsão ou alho poro á gosto (para quem não for muito fã de carnes,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É só adicionar os demais ingredientes), deixe esses alimentos pegarem um pouquinho no fundo da panela. Em seguida adicione água e deixe ferver por 30 minutos. Coe e reserve essa água para fazer o cozimento do arroz. Evite utilizar caldos prontos, eles são extremamente gordurosos, e possuem muito sódio!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-4&#34;&gt;Dica 4:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/arroz+integral+incrementado.jpg&#34; alt=&#34;Arroz Incrementado&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça um arroz incrementado. Refogue abobrinha ralada ou cenoura ou vagem, ervilha…. Após cozido o arroz, adicione esses incrementos já refogados para dar sabor e deixar seu arroz mais poderoso! Você pode também adicionar durante o cozimento inicial, incrementos como aveia, lentilha, quinoa&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-5&#34;&gt;Dica 5:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Na falta de tempo para todo esse processo, você tem 2 opções:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Coloque o seu arroz (a mesma proporção de água/arroz) em uma panela elétrica. Você pode utilizar o fundo da #dica 3 (pode preparar o fundo com um dia de antecedência e guardar refrigerado), e o resultado final será o mesmo, a vantagem é que você não vai ficar na beira do fogão monitorando todo o processo, você pode ir tomar banho, realizar um trabalho no computador enquanto seu arroz cozinha.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/vapza.jpg&#34; alt=&#34;Arroz Pronto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hoje em dia já é vendido o arroz integral cozido embalado à vácuo, basta abrir o pacote, esquentar e comer. Mais uma dica que eu dou para tornar este arroz mais agradável, é utilizar da #dica 4, e incrementar este arroz, tornando ele mais saboroso!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bom apetite e para saber como alcançar uma alimentação saudável, leia os posts relacionados:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/observando-nossas-compras-podemos-mudar-nossa-alimentacao/&#34;&gt;Observando Nossas Compras Podemos Mudar Nossa Alimentação&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/suco-verde/&#34;&gt;Suco Verde - Entenda Os Benefícios E Aprenda Uma Receita Deliciosa!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/doce-pode-com-moderacao/&#34;&gt;Doce Pode Com Moderação&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/fuja-das-embalagens/&#34;&gt;Fuja das Embalagens&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comida japonesa parece viciante?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/alimentos-da-felicidade/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/alimentos-da-felicidade/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Você anda meio triste, desanimado, cansado? Já parou para refletir sobre os motivos deste desânimo, já meditou e identificou suas emoções? Está trabalhando para ser uma pessoa mais equilibrada, serena, assertiva, sem pendências, compromissada, sem preguiça e motivada?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;hoje-vou-contar-pra-vocês-sobre-alguns-alimentos-que-podem-te-ajudar-nesse-processo-no-qual-está-comprometido&#34;&gt;Hoje vou contar pra vocês sobre alguns alimentos que podem te ajudar nesse processo no qual está comprometido!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Alguns alimentos possuem o ingrediente da felicidade, são capazes de aumentar a produção de neurotransmissores (serotonina), provocando a sensação de bem estar, bom humor e tranquilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Importante, isso só é possível quando consumidos com regularidade e aliado a uma alimentação equilibrada!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;não-sabe-por-onde-começar&#34;&gt;Não sabe por onde começar?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Alguns posts escritos no blog podem te ajudar a dar o pontapé inicial:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/6-dicas-infaliveis-de-alimentacao-para-pratica-meditativa/&#34;&gt;6 Dicas Infalíveis de alimentação para a Prática Meditativa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/atitudes-impotantes-para-mudar-nosso-habito-alimentar/&#34;&gt;Atitudes Importantes para Mudar nosso hábito alimentar&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;eu-nunca-gostei-da-ideia-de-comer-peixe-cru-e-a-primeira-vez-foi-traumatizante&#34;&gt;Eu nunca gostei da ideia de comer peixe cru, e a primeira vez foi traumatizante!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/peixe-cru.JPG&#34; alt=&#34;Peixe Cru&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquele salmão cru embolava em minha boca e por nada descia. Mas algo interessante aconteceu, algumas semanas depois meu corpo de alguma forma, parecia necessitar daquele alimento, mesmo confusa encarei o bicho cru de novo, comecei por um mais grelhadinho, e por aí foi até comer o sashimi. Semanas depois aquela sensação novamente, um desejo daquele frescor do peixe cru.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;isso-acontece-com-vocês-também&#34;&gt;Isso acontece com vocês também?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Isso é porque nosso corpo nos dá sinais de quando estamos com alguma carência nutricional, ou precisa de algum nutriente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem nunca ouviu uma história de grávida com vontade de comer tijolo?
Ou você passa semanas sem comer um alimento lácteo, e do nada dá uma vontade de beber um copão de leite gelado?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É a mesma coisa. Os alimentos que nos dá felicidade são iguais, saiba quais são os principais alimentos da felicidade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;os-peixes-ricos-em-ácido-graxos&#34;&gt;Os peixes ricos em ácido graxos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/comida-japonesa.jpg&#34; alt=&#34;Comida Japonesa&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os peixes como atum, salmão, sardinha são ricos em ácidos graxos Omega 3, um dos responsáveis por turbinar a produção de Serotonina e provocar aquela sensação de bem estar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;benefícios-dos-frutos-do-mar&#34;&gt;Benefícios dos Frutos do mar&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/frutos-do-mar.jpg&#34; alt=&#34;Frutos do Mar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os frutos do mar são ricos em selênio e zinco, nutrientes que inundam nosso cérebro, trazendo mais atenção e combatendo aquele sentimento de tristeza típico do estado depressivo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;combinação-perfeita-iogurte-mel-e-aveia&#34;&gt;Combinação perfeita! Iogurte, Mel e aveia.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/mel-aveia-e-leite.jpg&#34; alt=&#34;Iogurte, mel e aveia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse trio pode compor nosso café da manhã e lanches, é rico em potássio, cálcio, triptofano e glicose. Sabe o que isso significa? Ele é um calmante natural, promovem sensação de bem estar e é excelente pra combater a insônia. Já viu alguém com insônia feliz? Então corre e vai fazer um lanchinho.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;que-tal-uma-saladinha-de-espinafre-com-grão-de-bico&#34;&gt;Que tal uma saladinha de espinafre com grão de bico?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/salada-espinafre-com-grao-de-bico.jpg&#34; alt=&#34;Salada Espinafre com Grão de Bico&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O espinafre é rico em potássio e ácido fólico. Já o grão de bico é rico em triptofano e magnésio. Estes alimentos reduzem o stress, combatem o cansaço, dá disposição e energia.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-pra-fechar-com-chave-de-ouro-vamos-de-docinho&#34;&gt;E pra fechar com chave de ouro, vamos de docinho?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/chocolate-com-pimenta.jpg&#34; alt=&#34;Chocolate com Pimenta&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O cacau e a pimenta são a fonte da felicidade e por que não colocar os dois juntos? Vamos quebrar este condicionamento? O cacau assim como a aveia e grão de bico é rico em triptofano, capaz de reduzir o stress, promovendo ação de bem estar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, o cacau também é rico em teobromina (estimulante) e magnésio, ou seja, não tem como ficar pra baixo comendo chocolate, mas cuidado com o excesso de açúcar de alguns, opte pelos 70% cacau, afinal este é o ingrediente chave. A pimenta é rica em Capsaicina, responsável pelo sabor ardido (então não vale aquela bem fraquinha), ela promove sensação de euforia, reduzindo o stress e ajudando no combate da depressão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E então? Curtiu essas dicas? Então compartilha aí!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não consegue viver sem arroz e feijão?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/condicionamentos-alimentares/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/condicionamentos-alimentares/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Já aprendemos aqui a praticar as 5 regras: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/observando-nossas-compras-podemos-mudar-nossa-alimentacao/&#34;&gt;OBSERVAR, REFLETIR,&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/atitudes-impotantes-para-mudar-nosso-habito-alimentar/&#34;&gt;TOMAR ATITUDE, AGIR E ESPERAR,&lt;/a&gt; para iniciar uma alimentação saudável. Hoje vamos falar sobre os condicionamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/guarda-roupas-organizado.jpg&#34; alt=&#34;Guarda Roupa&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem vários tipos de condicionamentos, como por exemplo, usar a mesma cor de roupa todos os dias, fazer o mesmo caminho para a casa, sentar na mesma cadeira da faculdade durante os 4 ou 5 anos, assistir o mesmo jornal diariamente, são ações que fazemos no automático, passamos tanto tempo repetindo algumas ações que as vezes elas se tornam automáticas. Quem nunca chegou em um lugar e nem lembrava o caminho que fez, isso é tão automático que se tornou um condicionamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No Brasil temos a cultura do arroz e feijão, e essa combinação é nutricionalmente perfeita, mas porque quando passamos alguns dias viajando em outro país ficamos tão irritados por não comer o arroz e feijão? Os cariocas não vivem sem o feijão preto, os nordestinos adoram o fradinho, os paulistas amam o carioca e assim por diante, fomos treinados durante anos a ter um determinado hábito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/feijoes.jpg&#34; alt=&#34;Feijões&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vai aí alguns sintomas de que você pode estar altamente condicionado:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Desorganização ou excesso de organização;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desmotivação, apatia ou mania de trabalhar;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pessimismo ou Otimismo superficial;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Submissão ou Insubordinação;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Centralizador ou Condescendente;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escravo do tempo ou Ocioso demais;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Isolamento (falta de diálogo) ou tagarela demais, prolixo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soluções superficiais (viagens, cursos, compras desnecessárias, troca de pessoas e locais, mudança de aparência física, badulaques por todo o corpo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Fonte: 5 regras para vencer seus limites, Paulo Zabeu, 2004.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;buscar-o-equilíbrio-é-fundamental-nas-ações-pensamentos-e-porque-não-na-alimentação&#34;&gt;Buscar o equilíbrio é fundamental, nas ações, pensamentos e porque não na alimentação?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Na nutrição sempre dizemos que uma alimentação variada é o melhor caminho, pois cada alimento é único, cada um possui uma combinação diferente de nutrientes.
Pensando nisso vai aí uma tarefa para provar que você está pronto para quebrar seus condicionamentos: Troque duas vezes nessa semana seu arroz por outra fonte de energia (batata, inhame, cará, mandioca, mandioquinha) e seu feijão por outra leguminosa (feijão preto, fradinho, verde, fava, soja, lentilha, ervilha, carioca), uma tarefa simples que vai te ajudar a entender seus condicionamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/crianca-nao-quer-comer.jpg&#34; alt=&#34;Criança&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles são formados pela falta de observação e reflexão. Então comece a observar sua alimentação e refletir sobre suas escolhas. Olha só como somos treinados a ser condicionados desde pequenos. Alguns pais quando chegam em restaurantes, pedem sempre o mesmo prato para seus filhos, normalmente arroz, feijão, carne ou frango grelhado e batata frita. Nem sequer estimulam as crianças a fazer suas escolhas, nem sequer levam elas para ver o buffet, pelo simples fato de estarem condicionadas a uma alimentação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Garanto que não é tarefa fácil mudar isso. Exige trabalho, incentivar a criança a ter novos hábitos exige criatividade, pulso firme, e não é diferente com a gente. Mudar nossos hábitos, quebrar nossos condicionamentos exige sair da zona do conforto (principalmente se você for uma dessas crianças no passado), ir para o fogão, driblar a preguiça, vencer os fast-foods&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-sabe-o-que-pode-te-ajudar-nesta-tarefa&#34;&gt;E sabe o que pode te ajudar nesta tarefa??&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;meditar&#34;&gt;Meditar!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O primeiro passo é entender seus &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/o-que-acontece-quando-nao-refletimos/&#34;&gt;condicionamentos&lt;/a&gt;, e assumi-los. A meditação traz serenidade, entendimento das emoções, do quanto estamos mergulhados em nossos condicionamentos, nos ajuda a sair da preguiça, e fazer brotar a força interna que está sufocada por tantos condicionamentos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;não-sabe-meditar-clique-aqui-e-saiba-como-https-www-autoconexao-org-br-s-aprendendo-a-meditar-html&#34;&gt;Não sabe meditar? &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34;&gt;Clique aqui e saiba como!&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Se arrisque, experimente novos sabores, vá para a cozinha, envolva a família, tente preparar sua própria refeição e pratique este exercício constantemente!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atitudes importantes para mudar nossa alimentação</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/atitudes-impotantes-para-mudar-nosso-habito-alimentar/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/atitudes-impotantes-para-mudar-nosso-habito-alimentar/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;No post anterior ensinamos os 2 primeiros passos para construir uma alimentação saudável, relembre: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/observando-nossas-compras-podemos-mudar-nossa-alimentacao/&#34;&gt;Observando nossas compras podemos mudar nossa alimentação&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui no Autoconexão trabalhamos 5 regras para todos os movimentos da vida: no trabalho, família, relacionamentos&amp;hellip; E porque não na alimentação?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essas regras são: OBSERVAR, REFLETIR, TOMAR ATITUDE, AGIR E SABER ESPERAR. No post anterior como vocês acabaram de relembrar passamos uma tarefa prática e trabalhamos as 2 primeiras regras e observar e o refletir, e durante estes dias de prática, vocês foram anotando e controlando seus estoques! Agora vamos trabalhar as próximas regras!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;tomar-atitude&#34;&gt;TOMAR ATITUDE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/5-dicas-para-planejar-de-forma-variada-as-refeicoes-da-semana.jpg&#34; alt=&#34;Faça uma lista&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O tomar atitude por mais que pareça ainda não é colocar em ação seus anseios por uma alimentação saudável, mais um passo antes&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O tomar atitude é uma ação interna, é a força do seu QUERER explodindo de felicidade!! Para que esta atitude seja realmente consolidada deve haver planejamento, você tem que traçar todas as rotas, os desvios esperados para se preparar para tudo o que possa acontecer!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro, todo planejamento pode ter suas falhas, o importante é você estudar, e estar com muitas informações, para que no momento que imprevistos acontecerem você ter a capacidade de se retomar e traçar uma nova estratégia!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos começar pelo pequeno, pelo micro, sempre deve ser assim, faça pequenos planos, para que possam ser alcançados, para que não seja difícil, e não seja chato!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pegue seu caderno, pegue sua lista de alimentos estocados,  vamos planejar sua alimentação dos 3 próximos dias! Tente no máximo colocar 1 alimento do grupo rosa no dia.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;exemplo&#34;&gt;Exemplo:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/carda%CC%81pio.jpg&#34; alt=&#34;Faça um cardápio&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No exemplo que eu dei, vocês percebem que como eu já estava ciente que alguns dias eu iria ter um descontrole em alguma refeição eu programava coisas mais leves durante o dia, para evitar que o imprevisível me pegasse de jeito?!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-1&#34;&gt;Dica #1 :&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Programe as refeições que serão realizadas fora da rotina;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-2&#34;&gt;Dica #2 :&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Perceba que no exemplo existem alguns alimentos ultraprocessados, mas não em excesso, afinal não consigo corta-los de uma vez, seria traumatizante. E não se não for confortável não conseguimos dar continuidade, então corte aos poucos, se limite a uma quantidade máxima.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-3&#34;&gt;Dica #3 :&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Leve seu planejamento com você onde for, não é pra ser apenas mais um papel jogado nas suas coisas, e se no meio do caminho alguma coisa mudar, pegue ele, faça um risco e anote as alterações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora de você já planejou o início dessa caminhada, vamos pensar a longo prazo, as pessoas podem ser cruéis, ao perceber que você está mudando seus hábitos, sua rotina, podem ou te apoiar ou te desafiar, esteja preparado para ambas, o importante saber lidar com isso. Seja maduro, entre na brincadeira, mas mantenha o foco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ser ríspido, agressivo ou se isolar não vai te ajudar, pelo contrário, se expor e se estar diante de refeições extremamente saborosas, churrasco, confraternizações é um aprendizado, saber lidar com esses desafios e controlar e dosar suas emoções e desejos fazem parte do processo, algumas técnicas da meditação podem te ajudar a lidar com esses desafios.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;não-sabe-meditar-aprenda-com-o-nosso-curso-on-line-https-www-autoconexao-org-br-s-aprendendo-a-meditar-html&#34;&gt;Não sabe meditar? &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34;&gt;Aprenda com o nosso curso on line.&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;h1 id=&#34;agir&#34;&gt;AGIR&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/preparando-salada.jpg&#34; alt=&#34;Prepare sua alimentação&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, você já observou, refletiu e planejou para tomar a atitude interna, você exercitou o QUERER! Agora vamos colocar este planejamento em prática, vamos começar:
Crie seu cardápio de 3 dias, depois mais 3 dias, crie aos poucos, pois um planejamento longo é difícil a ser seguido, já que a vida no mundo moderno é muito dinâmica! Não sabe cozinhar, o YOU TUBE é um excelente professor, dedique-se a experimentar novos sabores, arrisque-se.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;exercite-a-comensalidade&#34;&gt;Exercite a comensalidade:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Coma com regularidade e com atenção, medite comendo, mastigue devagar, sinta a textura e os aromas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Coma em ambientes apropriados, nunca em frente à TV ou ao computador;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Coma em companhia, quando se está fora de casa, no trabalho ou na escola ajuda colegas e amigos a se conhecerem melhor e trocarem experiências.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;saber-esperar&#34;&gt;SABER ESPERAR&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/olhando-o-caminho.jpg&#34; alt=&#34;Prepare sua alimentação&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Está é a ultima e mais difícil regra, pelo menos pra mim! Sempre queremos os resultados para amanhã, para hoje, para ontem!! Exercitar a paciência é uma tarefa e tanto, ficamos angustiados, parece que nada acontece.. Assim como quem nunca meditou e passa a meditar com regularidade percebe nitidamente que suas ações são mais assertivas, que ela começa a ficar mais serena, que as pessoas começam a reparar que tem algo diferente mais não sabem dizer o que, com a alimentação é a mesma coisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ideia não é você emagrecer ou engordar, não são reações físicas, isso pode ser consequência do processo, o que vai mudar é a forma como você sente seu corpo, sua disposição, sua fisiologia (xixi, coco, suor, secreções&amp;hellip;), a textura do seu cabelo, a hidratação da sua pele, seu halito&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Observe sintomas que desaparecem ou ficam bem mais amenos como cólicas menstruais, dores de cabeça, mal humor, irritabilidade, dores de estomago..&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;medite-comendo-e-coma-meditando-durante-a-sua-meditação-diária-faça-um-apanhado-geral-de-como-foi-seu-dia-cometeu-muitos-excessos-alimentares-não-conseguiu-seguir-seu-plano-comeu-muito-pouco&#34;&gt;Medite comendo e coma meditando, durante a sua meditação diária, faça um apanhado geral de como foi seu dia, cometeu muitos excessos alimentares? Não conseguiu seguir seu plano? Comeu muito pouco?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Não se fruste, alinhe sua mente para não se descontrolar no dia seguinte, e bola pra frente, seja paciente com você, não se puna, saiba entender que você comete falhas e o importante é não apegar-se a elas e sim apender com elas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Observando nossas compras podemos mudar nossa alimentação</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/observando-nossas-compras-podemos-mudar-nossa-alimentacao/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/observando-nossas-compras-podemos-mudar-nossa-alimentacao/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Já ensinamos nos posts anteriores os fundamentos de uma alimentação saudável: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/6-dicas-infaliveis-de-alimentacao-para-pratica-meditativa/&#34;&gt;6 Dicas Infalíveis De Alimentação Para Prática Meditativa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;aí-surgem-muitas-dúvidas-por-onde-começar-como-me-planejar-o-que-comprar-como-lidar-com-os-imprevistos-e-não-enfiar-o-pé-na-jaca&#34;&gt;Aí surgem muitas dúvidas, por onde começar? Como me planejar? O que comprar? Como lidar com os imprevistos e não enfiar o pé na jaca?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hoje vamos ensinar o passo a passo para a construção de uma nova vida com novos hábitos!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No autoconexão, trabalhamos 5 regras poderosas para todos os campos da nossa vida: trabalho, família, relacionamentos e por que não alimentação?? Essas regras são o OBSERVAR, REFLETIR, TOMAR ATITUDE, AGIR E SABER ESPERAR. Neste post falaremos das 2 primeiras regras!!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-observar&#34;&gt;#1 OBSERVAR&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/observando-colher.jpg&#34; alt=&#34;observar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O observar aqui, refere-se a você mesmo, nada de observar o outro, reparar no outro. aqui o trabalho é com você, assuma essa bronca!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tarefadodia&#34;&gt;#tarefadodia&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;materiais-necessários&#34;&gt;Materiais necessários:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Detergente neutro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pano flanelado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Caderno&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Caneta preta ou azul&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Caneta grita texto verde, amarela, laranja e rosa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-observar-como-é-sua-relação-com-o-alimento-como-está-sua-geladeira-seus-armários-vamos-fazer-uma-vistoria&#34;&gt;O observar como é sua relação com o alimento, como está sua geladeira, seus armários, vamos fazer uma vistoria??&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Retire tudo do armário, limpe eles com detergente neutro e um pano flanelado, confira a validade dos alimentos, verifique as condições das embalagens, lave os potes que estão com alimentos, faça o mesmo com sua geladeira e anote em um caderno tudo o que você tem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;IMPORTANTE: Descarte tudo o que está vencido, latas enferrujadas e embalagens violadas com presença de carunchos. Anote também em outra folha tudo o que descartou.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pegue-as-canetas-grifa-texto-utilizando-as-cores-abaixo&#34;&gt;Pegue as canetas grifa texto utilizando as cores abaixo:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Verde para grifar tudo o que é alimento in natura ou minimamente processados (Frutas frescas, frutas secas, legumes in natura ou congelados, carnes, farinhas, arroz, feijões, castanhas, leite e iogurtes sem adição de açúcar, ovos, chá, café e água);&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Amarelo para grifar os alimentos que são ingredientes (sal, açúcar, óleos vegetais,gorduras - manteiga e óleo de coco);&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Laranja para grifar os alimentos processados: basicamente o alimento processado é aquele que foi transformado a partir dos alimentos dos dois primeiros grupos, são alimentos in natura ou minimamente processados acrescidos de sal, óleo, açúcar, gordura ou vinagre (alimentos em conserva de salmoura como palmito, ervilha, milho, pepino, ervilhas, extrato de tomate ou concentrados de tomate sem adição de conservantes químicos, frutas em calda ou cristalizadas, carne seca ou toucinho, sardinha ou atum enlatados, queijos e pães feitos de farinha, leveduras, sal e água);&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Rosa para grifar os alimentos ultraprocessados: São formulações industriais feitas com gorduras hidrogenadas, amido modificado, corantes, aromatizantes, realçadores de sabor (Vários tipos de biscoitos, sorvetes, balas e guloseimas em geral, cereais açucarados, bolos e misturas para bolo, barras de cereal, sopas, macarrão e temperos ‘instantâneos’, molhos, salgadinhos “de pacote”, refrescos e refrigerantes, iogurtes e bebidas lácteas adoçados e aromatizados, bebidas energéticas, produtos congelados e prontos para aquecimento como pratos de massas, pizzas, hambúrgueres e extratos de carne de frango ou peixe empanados do tipo nuggets, salsichas e outros embutidos, pães de forma, pães para hambúrguer ou hot dog, pães doces).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;tarefa-concluída-vamos-agora-observar-qual-a-proporção-de-itens-verdes-amarelos-laranjas-e-rosa-que-você-tem-estocados&#34;&gt;Tarefa concluída, vamos agora observar qual a proporção de itens verdes, amarelos, laranjas e rosa que você tem estocados.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Acho que já entendemos que os itens cor de rosa são os que deveríamos ter em menor quantidade ou não ter. Mas calma não sejamos radicais caso estes sejam a maioria em sua lista, não precisa jogar nada fora, o radicalismo nunca é o melhor caminho!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora observe a folha dos alimentos descartados, você observou que os alimentos da cor rosa quase nunca foram descartados, quando comparados aos verdes e laranja? Isso se deve a toda a química adicionada a eles, esses produtos foram desenvolvidos para durar mais, será que isso nos faz bem?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-refletir&#34;&gt;#2 REFLETIR&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/observando-geladeira.jpg&#34; alt=&#34;observar a geladeira&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos agora avaliar nossa tarefa, faça os seguintes questionamentos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Porque você comprou aqueles alimentos, pela praticidade ou pela preguiça de cozinhar?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Você realmente gosta desses alimentos? O que eles causam em você quando come? qual emoção você sente?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Durante a tarefa, você jogou muita coisa no lixo? Como você se sentiu?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Você descobriu coisas que nem lembrava que tinha estocado?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Durante a organização, você começou a fazer planos com alimentos que foi anotando? Tipo &amp;ldquo;nossa, vou fazer tal receita com esse alimento&amp;rdquo;!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Em uma terceira folha, anote todas as suas respostas e outras reflexões que venha a ter desta tarefa, usaremos mais a frente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não se fruste, lidar com nossos monstros não é fácil, pode ser que você descubra o quão acomodado está, ou que você não tenha uma relação agradável com a sua alimentação, que comer faz você sofrer, que lidar com esse assunto te chateia. Não desista, isto é meditar! Você está entrando em contato com seus sentimentos, emoções e agora tem que ter coragem para encara-los e descobrir a melhor forma de lidar com eles! Estamos juntos, não desista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cole na sua geladeira a lista de alimentos que você levantou, e guarde a lista dos que descartou. Toda vez que você for comer risque da sua lista o alimento que foi dado baixa, isso é um controle de estoque! Em épocas de crise temos que consumir com consciência, não vá ao mercado antes verificar se não dá para criar um prato com os itens da sua lista, e se comprar algo, adicione no fim da lista não esquecendo de grifá-lo conforme o grupo que ele se enquadra.
No próximo post falaremos das outras 3 regras, até lá pratique esta tarefa, não desista, tenha paciência com você mesmo e disciplina!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até Lá!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comer e meditar</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/comer-e-meditar-que-ligacao-ha/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/comer-e-meditar-que-ligacao-ha/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;A meditação é uma prática física e mental, que leva o indivíduo ao equilíbrio de suas emoções e consequentemente ao controle do comando da sua vida. Trata-se de uma prática que exige muita concentração, e nada seria mais desagradável do que o som do seu estomago reclamando de fome, também não existe nada pior do que tentar entender sua mente enquanto ela só pensa em comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No post 5 REGRAS DE ALIMENTAÇÃO PRÉ-MEDITAÇÃO demos o caminho das pedras para uma alimentação pré-meditação saudável e equilibrada, mas algumas pessoas ficam confusas com a chuva de informações e não conseguem passar a teoria para a prática, hoje daremos 5 dicas de lanches que poderão compor essa alimentação pré treino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Importante:&lt;/strong&gt; Se você consegue e se sente bem praticando a meditação em jejum, continue. Não é obrigatório se alimentar antes da prática meditativa.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;top-5-frutas-liofilizadas&#34;&gt;TOP 5 # FRUTAS LIOFILIZADAS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/frutas-lifiliozadas.jpg&#34; alt=&#34;Frutas Lifiliozadas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diferente do que acontece com os alimentos secos ou desidratados, as moléculas das frutas liofilizadas permanecem intactas, ou seja, não há alteração na quantidade de fibras, vitaminas e minerais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O processo é de retirar a água dos alimentos, porém, diferente da secagem ou da desidratação, que usam o calor para obter o resultado, a liofilização depende das temperaturas frias, o processo faz com que a água, que está em estado físico, se transforme diretamente em estado gasoso – conhecido como sublimação, só pra contextualizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É uma ótima opção prática, rica em nutrientes e saborosas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;top-4-smoothie-de-banana-e-gengibre&#34;&gt;TOP 4 # SMOOTHIE DE BANANA E GENGIBRE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/Vitamina-de-banana.jpg&#34; alt=&#34;Vitamina de Banana&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rico em potássio, Magnésio, fibras, vitamina C e triptofano é termogênico (dilata os vasos e aumenta a temperatura corporal), auxilia a digestão, elimina os gases, acalma o estomago e o intestino.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ingredientes&#34;&gt;INGREDIENTES:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 BANANAS MADURAS E CONGELADAS
200 ML DE ÁGUA DE COCO
1 PEDAÇO PEQUENO (2CM) DE GENGIBRE
1 COLHER DE SOPA DE SEMENTE DE CHIA&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;modo-de-preparo&#34;&gt;MODO DE PREPARO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bata tudo e beba sem coar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;top-3-iogurte-com-fibra&#34;&gt;TOP 3 # IOGURTE COM FIBRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/aveia-iogurte.jpg&#34; alt=&#34;Iogurte com Aveia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escolha o iogurte de sua preferência, sem lactose, sabor morango, ameixa&amp;hellip; o importante é não escolher uma opção rica em açúcares, dê preferência pelos integrais (adoce com 1 co. sobremesa de mel ou melado de cana) e adicione 2 colheres de fibras (aveia em flocos, chia, farinha de linhaça, quinoa&amp;hellip;) ou 3 unidades castanhas picadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A combinação de leites fermentados, chamados de iogurtes, e as fibras são ótimas para os intestinos, pois os inunda de bactérias do bem e as nutrem, regulando a função intestinal, que por sua vez melhora a absorção de nutrientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saiba mais sobre esta combinação no post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/12/alimentos-funcionais-probioticos-e-prebioticos/&#34;&gt;Sofre De Prisão De Ventre? Descubra Quais Alimentos Podem Te Ajudar.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;top-2-bolo-integral&#34;&gt;TOP 2 # BOLO INTEGRAL&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/bolo-integral.jpg&#34; alt=&#34;Bolo Integral&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São inúmeras as receitas de bolos integrais com frutas e diversas fibras. Esta é uma boa opção para fazer em casa ou comprar em casas de bolo, e ter ao alcance para seus lanches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evite comprar bolos industrializados, para que ele seja mantido na prateleira e tenha uma validade extendida, são adicionados diversos conservadores que não farão bem à sua saúde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/&#34;&gt;Saiba mais sobre alimentos ultraprocessados.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Receita:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ingredientes-1&#34;&gt;INGREDIENTES:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3 ovos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 bananas nanicas maduras e amassadas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; xícara (chá) de óleo (use o de sua preferência)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 xícara (chá) de aveia em flocos finos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 xícara (chá) de farinha integral&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 xícara (chá) de açúcar mascavo ou melado de cana;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 maçã com casca, cortada em cubinhos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; xícara (chá) de mix de frutas secas (castanha do pará e uva passa)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 colher (sopa) de fermento em pó&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;canela em pó para polvilhar por cima&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;modo-de-preparo-1&#34;&gt;MODO DE PREPARO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Separe as claras e bata até ponto de neve, reserve na geladeira.
Bata todos os líquidos (gemas, óleo, banana amassada, açúcar ou melado, maça, mix de frutas), acrescente os secos (aveia, farinha, canela e femento), por fim adicione delicadamente as claras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leve ao forno pré-aquecido por 40 minutos em forma untada.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;top-1-suco-calmante-cremoso&#34;&gt;TOP 1 # SUCO CALMANTE CREMOSO&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/vitamina-calmante.jpg&#34; alt=&#34;Suco Calmante Cremoso&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O poder calmante do maracujá e do capim santo lhe trará mais foco no processo meditativo. As castanhas de caju darão cremosidade, fazendo com que o suco lhe dê saciedade por mais tempo, aliada a fibra da couve, além de ser excelente fonte de proteínas, ferro, fosforo, selênio, magnésio e zinco.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ingredientes-2&#34;&gt;INGREDIENTES:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;60g de castanha de caju crua hidratada
1 maracujá azedo
Capim limão à gosto
Cubos de gelo de couve
1 co. sopa de mel ou melado de cana&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;modo-de-preparo-2&#34;&gt;MODO DE PREPARO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Deixe as castanhas imersas em água por 30 minutos. Liquidifique o maracujá e o capim limão com 300 ml de água gelada, coe e reserve. Com o líquido coado, liquidifique as castanhas, os cubos de gelo de couve e o mel ou melado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para os cubos de gelo de couve, basta liquidificar 1 maço de couve com 200ml de suco de maça ou água de coco, e colocar em forminhas de gelo, ele pode ser usado em qualquer suco ou vitamina.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-importante-é-se-organizar-planejar-e-evitar-comer-qualquer-coisa-na-hora-da-fome&#34;&gt;O importante é se organizar, planejar e evitar comer qualquer coisa na hora da fome.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Não se esqueça, não coma antes da meditação, no máximo 30 minutos antes. Boa meditação e até a próxima.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para meditar temos que cuidar da nossa alimentação</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/5-regras-de-alimentacao-importantes-para-nao-dar-com-a-lingua-nos-dentes/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/5-regras-de-alimentacao-importantes-para-nao-dar-com-a-lingua-nos-dentes/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;A meditação é uma prática física e mental, que leva o indivíduo ao equilíbrio de suas emoções e consequentemente ao controle do comando da sua vida. Trata-se de uma prática que exige muita concentração, e nada seria mais desagradável do que o som do seu estomago reclamando de fome, também não existe nada pior do que tentar entender sua mente enquanto ela só pensa em comida.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;regra-1&#34;&gt;Regra #1&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Para prática meditativa plena, você precisa se concentrar nos seus pensamentos, por isso deve-se evitar todo e qualquer incomodo que desfoque a sua atenção. Se você consegue e se sente bem praticando a meditação em jejum, continue. Mas se o jejum te causa desconforto, ou a queda de açúcar lhe provoca mal estar durante a prática, siga as próximas dicas para uma prática meditativa produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;regra-2&#34;&gt;Regra #2&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/respiracao-abdominal.jpg&#34; alt=&#34;Respiração Abdominal&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante a meditação, utiliza-se de técnicas respiratórias para acalmar a mente e elevar o nível de concentração. A respiração consciente e profunda faz com que aumentemos o trabalho do diafragma, que por sua vez comprime todo o intestino. Sendo assim, é importante que a alimentação pré-meditação seja leve e pequena, afinal não queremos um intestino cheio de comida sendo comprimido a cada respiração. Coma no máximo 30 minutos antes da meditação.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;regra-3&#34;&gt;Regra #3&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/alimentacao-leve.jpg&#34; alt=&#34;Alimentos Leves&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prefira lanches líquidos ou pastosos, como sucos, smoothies, vitaminas, sopas, cremes, saladas, iogurtes, eles não vão causar desconforto e são mais fáceis para digerir. Faça uma ingestão máxima de 300 ml.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia o post que falo sobre &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/suco-verde/&#34; title=&#34;Sucos Verdes&#34;&gt;Sucos Verdes&lt;/a&gt;, que vão lhe dar energia e leveza durante a prática.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;regra-4&#34;&gt;Regra #4&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/fibras.jpg&#34; alt=&#34;Fibras&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenha sempre em mãos algum tipo de fibra para adicionar ao seu lanche, eu sempre ando com um potinho de aveia,  farinha de linhaça, chia ou granola na bolsa! A adição de qualquer uma destas fibras no seu lanche, vai evitar que você tenha um pico de hiperglicemia (grande liberação de açúcar na corrente sanguínea), seguido de uma hipoglicemia (queda brusca dos níveis de açúcar no sangue). As fibras, adicionadas aos sucos, vitaminas, sopas, cremes e misturadas com frutas amassadas, vão liberar o açúcar devagar e de forma constante no sangue, te dando energia durante toda a prática.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;regra-5&#34;&gt;Regra #5&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/industrializados.jpg&#34; alt=&#34;Alimentos Industrializados&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evite os alimentos ultraprocessados, como torradas industrializadas, biscoitos de todos os tipos (maisena, polvilho, água e sal), barrinhas de cereais, sopas instantâneas, etc. Estes alimentos são ricos em sódio, gorduras, saborizantes, corantes e podem conter ingredientes derivados de carvão e petróleo. Estes compostos intoxicam o organismo e sobrecarregam o fígado, causando náuseas, dores de cabeça e irritação. Não queremos que nada disso aconteça enquanto você está dedicado a se concentrar em seus pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas calma aí, não vamos radicalizar, nem todos os alimentos industrializados são ultraprocessados, basta você saber fazer boas escolhas para os momentos de emergência, onde não vai conseguir parar para fazer seu próprio lanche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/&#34;&gt;Saiba neste post como identificar se um alimento industrializado é ou não um ultraprocessado. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No próximo post, vou dar algumas receitas de lanches pré-meditação com as regras ensinadas hoje! Aguarde&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#consumasaude&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comer ou não comer antes de meditar? Eis a questão</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/comer-ou-nao-comer-antes-de-meditar/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/comer-ou-nao-comer-antes-de-meditar/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;todos-já-ouvimos-a-palavra-meditação-mas-será-que-sabemos-o-que-ela-significa&#34;&gt;Todos já ouvimos a palavra meditação, mas será que sabemos o que ela significa?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/mulher_meditando_montanha.jpg&#34; alt=&#34;Meditando na montanha&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A meditação é uma prática física e mental, que leva o indivíduo ao equilíbrio de suas emoções e consequentemente ao comando da sua vida. Trata-se de uma prática que exige muita concentração, e nada seria mais desagradável do que o som do seu estomago reclamando de fome, também não existe nada pior do que tentar entender sua mente enquanto ela só pensa em comida.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;hoje-trazemos-algumas-dicas-para-uma-boa-meditação-vamos-a-elas&#34;&gt;Hoje trazemos algumas dicas para uma boa meditação. Vamos a elas:&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-1-evite-todo-e-qualquer-incomodo-que-desfoque-a-sua-atenção&#34;&gt;Dica nº 1: evite todo e qualquer incomodo que desfoque a sua atenção!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/meditando-no-deserto.jpg&#34; alt=&#34;Meditando no deserto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para prática meditativa plena, você precisa se concentrar nos seus pensamentos, por isso deve-se evitar todo e qualquer incomodo que desfoque a sua atenção. Portanto, se você consegue e se sente bem praticando a meditação em jejum, continue. Entretanto se o jejum te causa desconforto, ou a queda de açúcar lhe provoca mal estar durante a prática, siga as próximas dicas para uma prática meditativa produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-2-coma-pouco-e-leve-antes-de-meditar&#34;&gt;Dica nº 2: Coma pouco e leve antes de meditar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/respiracao-abdominal.jpg&#34; alt=&#34;Respiração abdominal&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante a meditação, utiliza-se de técnicas respiratórias para acalmar a mente e elevar o nível de concentração. A respiração consciente e profunda faz com que aumentemos o trabalho do diafragma, que por sua vez comprime todo o intestino. Por isso, é importante que a alimentação pré-meditação seja leve e pequena, afinal não queremos um intestino cheio de comida sendo comprimido a cada respiração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coma no máximo 30 minutos antes da meditação.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-3-prefira-lanches-líquidos-ou-pastosos&#34;&gt;Dica nº 3: Prefira lanches líquidos ou pastosos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/alimentacao-leve.jpg&#34; alt=&#34;Alimentação leve&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prefira lanches líquidos ou pastosos, como sucos, smoothies, vitaminas, sopas, cremes, saladas, iogurtes, eles não vão causar desconforto e são mais fáceis para digerir. Faça uma ingestão máxima de 300 ml.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/suco-verde/&#34;&gt;Aprenda a fazer sucos verdes que vão lhe dar energia e leveza durante a prática.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-4-adicione-fibras-nos-seus-lanches&#34;&gt;Dica  nº 4: Adicione fibras nos seus lanches&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/fibras.jpg&#34; alt=&#34;fibras&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenha sempre em mãos algum tipo de fibra para adicionar ao seu lanche, eu sempre ando com um potinho de aveia,  farinha de linhaça, chia ou granola na bolsa. A adição de qualquer uma destas fibras no seu lanche, vai evitar que você tenha um pico de hiperglicemia (grande liberação de açúcar na corrente sanguínea), seguido de uma hipoglicemia (queda brusca dos níveis de açúcar no sangue). As fibras, adicionadas aos sucos, vitaminas, sopas, cremes e misturadas com frutas amassadas, vão liberar o açúcar devagar e de forma constante no sangue, te dando energia durante toda a prática.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-5-coma-o-mais-natural-possível-isso-eu-disse-possível&#34;&gt;Dica nº 5: Coma o mais natural possível! Isso, eu disse, POSSÍVEL!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/industrializados.jpg&#34; alt=&#34;Industrializados&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evite os alimentos ultraprocessados, como torradas industrializadas, biscoitos de todos os tipos (maisena, polvilho, água e sal), barrinhas de cereais, sopas instantâneas, etc. Estes alimentos são ricos em sódio, gorduras, saborizantes, corantes e podem conter ingredientes derivados de carvão e petróleo. Estes compostos intoxicam o organismo e sobrecarregam o fígado, causando náuseas, dores de cabeça e irritação. Não queremos que nada disso aconteça enquanto você está dedicado a se concentrar em seus pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas calma aí, não vamos radicalizar, nem todos os alimentos industrializados são ultraprocessados, basta você saber fazer boas escolhas para os momentos de emergência, onde não vai conseguir parar para fazer seu próprio lanche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/&#34;&gt;Saiba como identificar se um alimento industrializado é ou não um ultraprocessado.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No próximo texto, vou dar algumas receitas de lanches pré-meditação com as regras ensinadas hoje! Até lá&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#consumasaude&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do cabeçalho por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/jdhancock/&#34;&gt;JD Hancock&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caspa, odor nas axilas, mal hálito... </title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/caspa-odor-nas-axilas-mal-halito-o-que-isso-tem-a-ver-com-a-minha-alimentacao/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/caspa-odor-nas-axilas-mal-halito-o-que-isso-tem-a-ver-com-a-minha-alimentacao/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Em 2004 dois cientistas, Richard Axel e Linda B. Buck ganharam o Prêmio Nobel de Medicina por terem descoberto uma família de genes (cerca de 1.000 genes ou 3% do genoma) intrinsecamente relacionados à nossa capacidade olfativa. A memória olfativa é, comprovadamente, a maior memória que o ser humano possui!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Através do cheiro, abrimos uma porta de acesso a uma área do cérebro chamada de sistema límbico, de onde provém as nossas emoções. Conhecido há muitos anos pela aromaterapia, é sabido que os cheiros interferem no comportamento humano e na sua expressão emocional.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quem-nunca-identificou-uma-pessoa-pelo-cheiro-e-não-estou-falando-do-cheiro-de-perfume&#34;&gt;Quem nunca identificou uma pessoa pelo cheiro, e não estou falando do cheiro de perfume!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/cheiro-ruim.jpg&#34; alt=&#34;Cheiro Ruim&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou tem aquela pessoa que você não consegue ficar próxima que o cheiro dela lhe causa dores de cabeça? Tudo isso é reflexo da carga emocional que aquela pessoa carrega. Tudo que está pra fora, também está para dentro.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-que-comemos-o-que-pensamos-nossos-medos-angustias-ansiedades-tudo-isso-interfere-no-cheiro-que-exalamos&#34;&gt;O que comemos, o que pensamos, nossos medos, angustias, ansiedades&amp;hellip; tudo isso interfere no cheiro que exalamos.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/mau-halito.jpg&#34; alt=&#34;Mau hálito&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ter uma alimentação saudável, equilibrada, sem excessos faz toda a diferença no nosso cheiro. Durante a prática meditativa precisamos exercitar a observação interna que aqui chamamos de MIRAR-SE, que nada mais é o se auto observar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sempre temos que começar pelos pequenos detalhes, e observar nossos cheiros e odores é um grande passo. Comece pelo que está no micro, como por exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Como está meu xixi (claro, escuro, suave ou cheira forte?),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;meu coco (mole, duro, em bolinhas, em formato de longo? O cheiro é suportável?),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eu estou com chulé,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;caspa,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mal hálito (eu escovo os dentes e em minutos já percebo um cheiro ruim?)&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Observando essas pequenas coisas que as vezes passam despercebidas, podemos encontrar a raiz de tudo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-por-onde-começar-agora-que-identifiquei-minhas-próprias-melecas&#34;&gt;E por onde começar, agora que identifiquei minhas próprias melecas?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/chule.jpg&#34; alt=&#34;Chulé&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitas dessas &amp;ldquo;melecas&amp;rdquo; são frutos de nossos pensamentos, bisbilhotagem, preguiça, apego, raiva&amp;hellip; Este é assunto para outro post, onde quero chegar? O que comemos também influencia na nossa vibração mental e no nosso cheiro, afinal estamos colocando algo dentro do nosso corpo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vai-então-alguns-questionamentos&#34;&gt;Vai então alguns questionamentos:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Estamos colocando qualquer coisa pra dentro?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estamos observando, refletindo sobre o que estamos comendo?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esse é o melhor alimento que eu preciso?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estou saboreando cada mordida? Ou estou devorando em minutos?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consigo distinguir os sabores? Ou nem consigo mais identificar aromas, temperos, azedo, amargo, doce?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estou planejando o que vou comer, ou sempre opto pelo mais fácil?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se a maioria das respostas foi não, é melhor arregaçar as mangas, pois o seu cheiro não deve estar nada bom! Mas não se desespere, o primeiro passo foi dado, você está se observando, você está disposto a melhorar, milagres não acontecem, essa é a notícia ruim!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;não-temos-uma-receita-mágica-de-como-limpar-sua-mente-em-2-dias-ou-melhorar-seu-cheiro-com-uma-misturinha-de-vinagre-e-sei-lá-mais-o-que&#34;&gt;Não temos uma receita mágica de como limpar sua mente em 2 dias, ou melhorar seu cheiro com uma misturinha de vinagre e sei lá mais o que&amp;hellip;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/receita-magica.jpg&#34; alt=&#34;Receita Mágica&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O trabalho é seu, você quem criou o filho, agora precisa educar, mas estamos dispostos a te dar ferramentas que irão ajudar nesta educação, tenha paciência, seja persistente e trabalhe diariamente as dicas que damos no blog, faça uma pausa diária para avaliar como foi seu progresso, medite!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia o post &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/6-dicas-infaliveis-de-alimentacao-para-pratica-meditativa/&#34; title=&#34;6 dicas infalíveis de alimentação para a prática meditativa&#34;&gt;6 Dicas Infalíveis De Alimentação Para Prática Meditativa&lt;/a&gt; para saber algumas dicas para uma alimentação saudável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até voltarmos a nos encontrar, preste atenção em sua alimentação e voltaremos com mais detalhes em nosso blog. Fique ligado !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 alimentos para dar um gás na sua respiração</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/6-alimentos-para-dar-um-gas-na-sua-respiracao/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/6-alimentos-para-dar-um-gas-na-sua-respiracao/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;6-alimentos-que-ajudam-na-prática-dos-pranayamas-na-meditação&#34;&gt;6 alimentos que ajudam na prática dos pranayamas na meditação.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A palavra Pranayama é formada pelos vocábulos prana (energia vital) e yama (controle, dominío, retenção, pausa). Simplificando é o domínio da bioenergia, utilizando técnicas respiratórias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na prática meditativa utilizamos os pranayamas como uma ferramenta para acalmar a mente, oxigenar o cérebro, alcançando condições fundamentais para analisar nossas emoções e pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns alimentos, possuem atividade nas células pulmonares, influenciando na produção de muco, saúde dos brônquios, regeneração dos epitélios e uma boa saúde dos pulmões são fundamentais para a prática dos Pranayamas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As causas das doenças respiratórias são inúmeras, não sendo possível garantir a isenção de doenças respiratórias aliada à uma alimentação saudável. No entanto, é provada que existe uma grande relação entre os nutrientes e a saúde pulmonar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-castanhas&#34;&gt;#1 Castanhas&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/castanhas.jpg&#34; alt=&#34;Castanhas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São fontes excelentes de magnésio e vitamina E, que ajudam a melhorar a função pulmonar e a proteger contra as inflamações.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-caju-manga-abacate-cenoura-brócolis&#34;&gt;#2 Caju, Manga, abacate, cenoura, brócolis..&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/vitamina-A.jpg&#34; alt=&#34;Vitamina A&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E outros alimentos que contenham vitamina A, influenciam o desenvolvimento e a regeneração das células epiteliais dos pulmões e contribui para a saúde respiratória.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-linhaça&#34;&gt;#3 Linhaça&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/linhaca.png&#34; alt=&#34;Linhaça&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma colher de sopa por dia triturada, tem ação emoliente sobre as mucosas, auxiliando na expectoração e alivio de sintomas respiratórios.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-gengibre&#34;&gt;#4 Gengibre&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/propriedades-do-gengibre.jpg&#34; alt=&#34;Gengibre&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ferva algumas fatias e consuma sem açúcar, o poder antioxidante e anti-inflamatório vem do Gingerol – composto que dá sabor picante à raiz.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-alho&#34;&gt;#5 Alho&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/alho1.jpg&#34; alt=&#34;Alho&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ajudar na bronquite, asma, resfriados, crises alérgicas&amp;hellip; Consuma o alho cru, na salada misturada ao molho é mais fácil, na pasta homus também funciona. A Aliina e a Alcina presentes nele combatem infecções por bactérias, fungos e vírus.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6-frutas-cítricas&#34;&gt;#6 Frutas cítricas&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/frutas-citricas.jpg&#34; alt=&#34;Frutas Cítricas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O consumo diário de vitamina C, garante uma imunidade turbinada, prevenindo a gripe, resfriados e infecção das vias respiratórias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos optar hoje por uma alimentação legal que auxilie nossa saúde e nosso corpo a estar sempre 100%.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-juntos&#34;&gt;Vamos juntos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 dicas infalíveis de alimentação para prática meditativa</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/6-dicas-infaliveis-de-alimentacao-para-pratica-meditativa/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/6-dicas-infaliveis-de-alimentacao-para-pratica-meditativa/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;equilibrar-a-alimentação-ajuda-no-processo-de-autoconhecimento&#34;&gt;Equilibrar a alimentação ajuda no processo de autoconhecimento!&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;os-maus-hábitos-alimentares-podem-influenciar-sua-meditação&#34;&gt;Os maus hábitos alimentares podem influenciar sua meditação&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora que estamos dispostos a praticar a meditação, alguns dilemas sempre surgem, e um deles também surgiu comigo. A nossa má forma física e nossos hábitos alimentares podem influenciar neste processo? Como posso me preparar melhor para esta prática? Como posso levar uma vida mais saudável?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuidado, ser saudável não significa ser magro&lt;/strong&gt;, tem muita gente magra que não leva uma vida saudável. Ela apenas tem a vantagem de ter um metabolismo mais eficiente. Quem não tem um amigo que come muito e nunca engorda?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vários fatores influenciam esta condição, e esse não é o foco do post de hoje! Toquei no assunto apenas para entendermos o significado de corpo saudável, e que todos temos que nos preocupar com a alimentação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas regras básicas agora que preciso cuidar da alimentação pra conseguir meditar melhor:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-identifique-alimentos-que-não-fazem-bem-pra-você&#34;&gt;#1: IDENTIFIQUE ALIMENTOS QUE NÃO FAZEM BEM PRA VOCÊ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/alimentos-que-nao-fazem-bem.jpg&#34; alt=&#34;Alimentos que não fazem bem&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;evite-comer-aquilo-que-faz-mal-pra-você&#34;&gt;Evite comer aquilo que faz mal pra você!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mas como descobrir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simples, vou dar um exemplo, &lt;strong&gt;se você sofre constantemente de dores de cabeça, isso pode significar que algo que você comeu está atacando seu fígado&lt;/strong&gt;, normalmente são alimentos GORDUROSOS (manteiga, creme de leite, fritura, iogurtes integrais, queijos amarelos&amp;hellip;), ou alimentos ESTIMULANTES (refrigerantes, café, energéticos, chá preto&amp;hellip;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você tem problemas com formação constante de gases, diarréia, cólicas abdominais, sempre seguidas de uma refeição, pode ser que algo na sua refeição não é bem aceito pelas bactérias digestoras do seu intestino, pode ser:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GLÚTEN presente no trigo (pães, massas, cerveja, bolos..),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RAFINOSE presente nos grãos e outras leguminosas (feijão, soja, lentilha, grão de bico&amp;hellip;),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LACTOSE presente no leite&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;então faça um teste, por 1 semana evite alguns destes alimentos que venham a fazer parte da sua alimentação, se o problema melhorar, você descobriu o que evitar!!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-consuma-alimentos-saudáveis&#34;&gt;#2: CONSUMA ALIMENTOS SAUDÁVEIS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/alimentos-saudaveis.jpg&#34; alt=&#34;Alimentos saudáveis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça da base da sua alimentação de alimentos frescos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vegetais: frutas, legumes e verdura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Carboidratos integrais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proteínas magras&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Consuma carne vermelha apenas 3X na semana, e quando fizer opte pelas versões magras. Caso você não tenha apreço por proteínas animais, respeite seu corpo, vale aqui a regra #1. Mas neste caso deverá fazer uma serie de substituições na sua alimentação, ela vai ter muitas cores, grãos, folhas&amp;hellip; Neste caso procure uma nutricionista que oriente as substituições necessárias para evitar a desnutrição.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-não-pule-as-refeições&#34;&gt;#3: NÃO PULE AS REFEIÇÕES&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Faça pelo menos as 3 refeições principais, elas devem fornecer 90% das colorias ingeridas no dia, por isso planeje suas refeições, programe seu dia, caso não dê pra preparar aquela marmita esperta, já se organize para comer em um lugar que te ofereça opções saudáveis, que lhe dê escolhas, nada de fast food!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vou colocar aqui algumas ilustrações do guia alimentar da população brasileira, que gosto muito!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kbd-café-da-manhã-kbd&#34;&gt;&lt;kbd&gt;CAFÉ DA MANHÃ&lt;/kbd&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/cafe-da-manha.jpg&#34; alt=&#34;Café da Manhã&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kbd-almoço-kbd&#34;&gt;&lt;kbd&gt;ALMOÇO&lt;/kbd&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/almoco.jpg&#34; alt=&#34;Almoço&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kbd-jantar-kbd&#34;&gt;&lt;kbd&gt;JANTAR&lt;/kbd&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/jantar.jpg&#34; alt=&#34;Jantar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça pequenos lanches nos intervalos, coisas leves, frutas, chás com biscoitos, sucos, iogurtes com baixa % de gorduras e açúcares&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-evite-os-açúcares&#34;&gt;#4: EVITE OS AÇÚCARES&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Tá&amp;hellip; parece que você sempre ouviu tudo isso&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Calma, ser saudável não é comer tudo verde e cortar os doces&lt;/kbd&gt; (aqui voz fala uma pessoa que gosta muito de doces). Estou só atentando aqui para o risco da ingestão de açúcares. &lt;strong&gt;Mas o quanto mais distantes conseguirmos ficar dos açúcares, mais saudáveis seremos.&lt;/strong&gt; Opte pelas frutas quando bater aquela vontade!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gosto muito deste vídeo, ele mostra os efeitos do açúcar no corpo:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Tac1tbU2O5s&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-coma-devagar&#34;&gt;#5: COMA DEVAGAR&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/coma-devagar.jpg&#34; alt=&#34;Coma devagar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As células digestivas levam em média 20 minutos para comunicar o cérebro que o alimento foi suficiente para sanar seu apetite. Por isso se concentre no alimento, coloque pequenas porções na boca, entre uma garfada e outra descanse os talheres ao lado do prato, evite distrações (TV, computador&amp;hellip;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No início pode parecer desafiador, mas procure a cada dia comer mais devagar. Isso vai ajudar a você comer menos, acredite!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procure companhia para o almoço, compartilhe a refeição com alguém, aproveite a oportunidade trocar experiência, mas pense bem na companhia que vai escolher. É muito ruim quando nosso colega está com o prato cheio de porcarias, enquanto você está buscando uma alimentação saudável.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6-não-seja-tão-rigoroso&#34;&gt;#6: NÃO SEJA TÃO RIGOROSO&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Radicalismo não vai te ajudar, procure entender suas vontades, suas compulsões, e permita-se desfrutar de algumas coisas que lhe fazem bem, mas consciente, sem culpa. Eu tenho uma dica bem legal.. eu sempre  faço uma visitinha nas lojas de produtos naturais, você pode encontrar coisas bem interessantes lá, que podem substituir guloseimas tradicionais e te levar a ter hábitos mais saudáveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este é apenas o começo, a mudança de hábitos assim como a meditação, precisa de tempo, dedicação, persistência e o mais importante: O QUERER. Quando se quer melhorar, pode demorar o tempo que for o importante é não desistir!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alimentos que retardam o envelhecimento</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/12/alimentos-funcionais-acidos-fenolicos/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/12/alimentos-funcionais-acidos-fenolicos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Diversos estudos comprovam a ação de alguns alimentos na cura e prevenção de doenças, alimentos estes classificados como Funcionais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A alimentação funcional pode ser observada a partir de povos que apresentavam baixa incidência de doenças, associando esse fato à sua dieta. Por exemplo, a dieta dos esquimós rica em gorduras, mostrou baixa incidência de mortes por acidente cardiovascular, esse acontecimento foi associado ao alto consumo de ácidos graxos poliinsaturados de cadeia longa, presente nos peixes de suas dietas. Da mesma forma a baixa incidência de doenças cardiovasculares nos franceses foi relacionada ao consumo regular de vinho tinto (ANGELIS, 2005).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje, finalizando a série de posts relacionados a estes alimentos, vamos falar dos Ácidos fenólicos. Este composto presente em diversos alimentos tem o poder de combater o envelhecimento celular. Os radicais livres, são os responsáveis pelo envelhecimento e por causar diversos tipos de doenças. Os alimentos ricos em ácidos fenólicos são capazes de sequestrar e eliminar os radicais livres!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os alimentos fonte de ácidos fenólicos são: Sálvia, caju, café, maça, pêra, casca e polpa da uva e frutas citricas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#dicadanutri&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Consuma no máximo 2 xícaras de café (50ml) por dia;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Procure utilizar sálvia para temperar suas preparações culinárias;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Inclua suco de caju (natural ou polpa), nas suas opções diárias;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Consuma frutas, no café da manhã, na sobremesa, nos lanches, diversifique as opções, cada uma tem um benefício diferente a lhe oferecer;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude-nutricao&#34;&gt;#consumasaude  #nutricao&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/series/alimentos-funcionais/&#34; title=&#34;Alimentos Funcionais&#34;&gt;Acompanhe todos os Posts sobre Alimentos Funcionais!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>