<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mayara Carvalho on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/authors/mayara-carvalho/</link>
    <description>Recent content in Mayara Carvalho on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Mar 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/authors/mayara-carvalho/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Comer ou não comer antes de meditar? Eis a questão</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/03/comer-ou-nao-comer-antes-de-meditar/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/03/comer-ou-nao-comer-antes-de-meditar/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;todos-já-ouvimos-a-palavra-meditação-mas-será-que-sabemos-o-que-ela-significa:b69658c9ea44b13b84db098ddcac2f47&#34;&gt;Todos já ouvimos a palavra meditação, mas será que sabemos o que ela significa?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/mulher_meditando_montanha.jpg&#34; alt=&#34;Meditando na montanha&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A meditação é uma prática física e mental, que leva o indivíduo ao equilíbrio de suas emoções e consequentemente ao comando da sua vida. Trata-se de uma prática que exige muita concentração, e nada seria mais desagradável do que o som do seu estomago reclamando de fome, também não existe nada pior do que tentar entender sua mente enquanto ela só pensa em comida.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;hoje-trazemos-algumas-dicas-para-uma-boa-meditação-vamos-a-elas:b69658c9ea44b13b84db098ddcac2f47&#34;&gt;Hoje trazemos algumas dicas para uma boa meditação. Vamos a elas:&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-1-evite-todo-e-qualquer-incomodo-que-desfoque-a-sua-atenção:b69658c9ea44b13b84db098ddcac2f47&#34;&gt;Dica nº 1: evite todo e qualquer incomodo que desfoque a sua atenção!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/meditando-no-deserto.jpg&#34; alt=&#34;Meditando no deserto&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para prática meditativa plena, você precisa se concentrar nos seus pensamentos, por isso deve-se evitar todo e qualquer incomodo que desfoque a sua atenção. Portanto, se você consegue e se sente bem praticando a meditação em jejum, continue. Entretanto se o jejum te causa desconforto, ou a queda de açúcar lhe provoca mal estar durante a prática, siga as próximas dicas para uma prática meditativa produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-2-coma-pouco-e-leve-antes-de-meditar:b69658c9ea44b13b84db098ddcac2f47&#34;&gt;Dica nº 2: Coma pouco e leve antes de meditar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/respiracao-abdominal.jpg&#34; alt=&#34;Respiração abdominal&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante a meditação, utiliza-se de técnicas respiratórias para acalmar a mente e elevar o nível de concentração. A respiração consciente e profunda faz com que aumentemos o trabalho do diafragma, que por sua vez comprime todo o intestino. Por isso, é importante que a alimentação pré-meditação seja leve e pequena, afinal não queremos um intestino cheio de comida sendo comprimido a cada respiração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coma no máximo 30 minutos antes da meditação.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-3-prefira-lanches-líquidos-ou-pastosos:b69658c9ea44b13b84db098ddcac2f47&#34;&gt;Dica nº 3: Prefira lanches líquidos ou pastosos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/alimentacao-leve.jpg&#34; alt=&#34;Alimentação leve&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prefira lanches líquidos ou pastosos, como sucos, smoothies, vitaminas, sopas, cremes, saladas, iogurtes, eles não vão causar desconforto e são mais fáceis para digerir. Faça uma ingestão máxima de 300 ml.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/suco-verde/&#34;&gt;Aprenda a fazer sucos verdes que vão lhe dar energia e leveza durante a prática.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-4-adicione-fibras-nos-seus-lanches:b69658c9ea44b13b84db098ddcac2f47&#34;&gt;Dica  nº 4: Adicione fibras nos seus lanches&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/fibras.jpg&#34; alt=&#34;fibras&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenha sempre em mãos algum tipo de fibra para adicionar ao seu lanche, eu sempre ando com um potinho de aveia,  farinha de linhaça, chia ou granola na bolsa. A adição de qualquer uma destas fibras no seu lanche, vai evitar que você tenha um pico de hiperglicemia (grande liberação de açúcar na corrente sanguínea), seguido de uma hipoglicemia (queda brusca dos níveis de açúcar no sangue). As fibras, adicionadas aos sucos, vitaminas, sopas, cremes e misturadas com frutas amassadas, vão liberar o açúcar devagar e de forma constante no sangue, te dando energia durante toda a prática.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-5-coma-o-mais-natural-possível-isso-eu-disse-possível:b69658c9ea44b13b84db098ddcac2f47&#34;&gt;Dica nº 5: Coma o mais natural possível! Isso, eu disse, POSSÍVEL!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/industrializados.jpg&#34; alt=&#34;Industrializados&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evite os alimentos ultraprocessados, como torradas industrializadas, biscoitos de todos os tipos (maisena, polvilho, água e sal), barrinhas de cereais, sopas instantâneas, etc. Estes alimentos são ricos em sódio, gorduras, saborizantes, corantes e podem conter ingredientes derivados de carvão e petróleo. Estes compostos intoxicam o organismo e sobrecarregam o fígado, causando náuseas, dores de cabeça e irritação. Não queremos que nada disso aconteça enquanto você está dedicado a se concentrar em seus pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas calma aí, não vamos radicalizar, nem todos os alimentos industrializados são ultraprocessados, basta você saber fazer boas escolhas para os momentos de emergência, onde não vai conseguir parar para fazer seu próprio lanche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/&#34;&gt;Saiba como identificar se um alimento industrializado é ou não um ultraprocessado.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No próximo texto, vou dar algumas receitas de lanches pré-meditação com as regras ensinadas hoje! Até lá&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#consumasaude&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do cabeçalho por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/jdhancock/&#34;&gt;JD Hancock&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caspa, odor nas axilas, mal hálito... </title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/02/caspa-odor-nas-axilas-mal-halito-o-que-isso-tem-a-ver-com-a-minha-alimentacao/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/02/caspa-odor-nas-axilas-mal-halito-o-que-isso-tem-a-ver-com-a-minha-alimentacao/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Em 2004 dois cientistas, Richard Axel e Linda B. Buck ganharam o Prêmio Nobel de Medicina por terem descoberto uma família de genes (cerca de 1.000 genes ou 3% do genoma) intrinsecamente relacionados à nossa capacidade olfativa. A memória olfativa é, comprovadamente, a maior memória que o ser humano possui!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Através do cheiro, abrimos uma porta de acesso a uma área do cérebro chamada de sistema límbico, de onde provém as nossas emoções. Conhecido há muitos anos pela aromaterapia, é sabido que os cheiros interferem no comportamento humano e na sua expressão emocional.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quem-nunca-identificou-uma-pessoa-pelo-cheiro-e-não-estou-falando-do-cheiro-de-perfume:8992e2bb0370390a168d4fb06b2d7068&#34;&gt;Quem nunca identificou uma pessoa pelo cheiro, e não estou falando do cheiro de perfume!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/cheiro-ruim.jpg&#34; alt=&#34;Cheiro Ruim&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou tem aquela pessoa que você não consegue ficar próxima que o cheiro dela lhe causa dores de cabeça? Tudo isso é reflexo da carga emocional que aquela pessoa carrega. Tudo que está pra fora, também está para dentro.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-que-comemos-o-que-pensamos-nossos-medos-angustias-ansiedades-tudo-isso-interfere-no-cheiro-que-exalamos:8992e2bb0370390a168d4fb06b2d7068&#34;&gt;O que comemos, o que pensamos, nossos medos, angustias, ansiedades&amp;hellip; tudo isso interfere no cheiro que exalamos.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/mau-halito.jpg&#34; alt=&#34;Mau hálito&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ter uma alimentação saudável, equilibrada, sem excessos faz toda a diferença no nosso cheiro. Durante a prática meditativa precisamos exercitar a observação interna que aqui chamamos de MIRAR-SE, que nada mais é o se auto observar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sempre temos que começar pelos pequenos detalhes, e observar nossos cheiros e odores é um grande passo. Comece pelo que está no micro, como por exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Como está meu xixi (claro, escuro, suave ou cheira forte?),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;meu coco (mole, duro, em bolinhas, em formato de longo? O cheiro é suportável?),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eu estou com chulé,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;caspa,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mal hálito (eu escovo os dentes e em minutos já percebo um cheiro ruim?)&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Observando essas pequenas coisas que as vezes passam despercebidas, podemos encontrar a raiz de tudo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-por-onde-começar-agora-que-identifiquei-minhas-próprias-melecas:8992e2bb0370390a168d4fb06b2d7068&#34;&gt;E por onde começar, agora que identifiquei minhas próprias melecas?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/chule.jpg&#34; alt=&#34;Chulé&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitas dessas &amp;ldquo;melecas&amp;rdquo; são frutos de nossos pensamentos, bisbilhotagem, preguiça, apego, raiva&amp;hellip; Este é assunto para outro post, onde quero chegar? O que comemos também influencia na nossa vibração mental e no nosso cheiro, afinal estamos colocando algo dentro do nosso corpo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vai-então-alguns-questionamentos:8992e2bb0370390a168d4fb06b2d7068&#34;&gt;Vai então alguns questionamentos:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Estamos colocando qualquer coisa pra dentro?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estamos observando, refletindo sobre o que estamos comendo?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esse é o melhor alimento que eu preciso?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estou saboreando cada mordida? Ou estou devorando em minutos?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consigo distinguir os sabores? Ou nem consigo mais identificar aromas, temperos, azedo, amargo, doce?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estou planejando o que vou comer, ou sempre opto pelo mais fácil?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se a maioria das respostas foi não, é melhor arregaçar as mangas, pois o seu cheiro não deve estar nada bom! Mas não se desespere, o primeiro passo foi dado, você está se observando, você está disposto a melhorar, milagres não acontecem, essa é a notícia ruim!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;não-temos-uma-receita-mágica-de-como-limpar-sua-mente-em-2-dias-ou-melhorar-seu-cheiro-com-uma-misturinha-de-vinagre-e-sei-lá-mais-o-que:8992e2bb0370390a168d4fb06b2d7068&#34;&gt;Não temos uma receita mágica de como limpar sua mente em 2 dias, ou melhorar seu cheiro com uma misturinha de vinagre e sei lá mais o que&amp;hellip;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/receita-magica.jpg&#34; alt=&#34;Receita Mágica&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O trabalho é seu, você quem criou o filho, agora precisa educar, mas estamos dispostos a te dar ferramentas que irão ajudar nesta educação, tenha paciência, seja persistente e trabalhe diariamente as dicas que damos no blog, faça uma pausa diária para avaliar como foi seu progresso, medite!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia o post &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/6-dicas-infaliveis-de-alimentacao-para-pratica-meditativa/&#34; title=&#34;6 dicas infalíveis de alimentação para a prática meditativa&#34;&gt;6 Dicas Infalíveis De Alimentação Para Prática Meditativa&lt;/a&gt; para saber algumas dicas para uma alimentação saudável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até voltarmos a nos encontrar, preste atenção em sua alimentação e voltaremos com mais detalhes em nosso blog. Fique ligado !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 alimentos para dar um gás na sua respiração</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/02/6-alimentos-para-dar-um-gas-na-sua-respiracao/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/02/6-alimentos-para-dar-um-gas-na-sua-respiracao/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;6-alimentos-que-ajudam-na-prática-dos-pranayamas-na-meditação:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;6 alimentos que ajudam na prática dos pranayamas na meditação.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A palavra Pranayama é formada pelos vocábulos prana (energia vital) e yama (controle, dominío, retenção, pausa). Simplificando é o domínio da bioenergia, utilizando técnicas respiratórias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na prática meditativa utilizamos os pranayamas como uma ferramenta para acalmar a mente, oxigenar o cérebro, alcançando condições fundamentais para analisar nossas emoções e pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns alimentos, possuem atividade nas células pulmonares, influenciando na produção de muco, saúde dos brônquios, regeneração dos epitélios e uma boa saúde dos pulmões são fundamentais para a prática dos Pranayamas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As causas das doenças respiratórias são inúmeras, não sendo possível garantir a isenção de doenças respiratórias aliada à uma alimentação saudável. No entanto, é provada que existe uma grande relação entre os nutrientes e a saúde pulmonar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-castanhas:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;#1 Castanhas&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/castanhas.jpg&#34; alt=&#34;Castanhas&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São fontes excelentes de magnésio e vitamina E, que ajudam a melhorar a função pulmonar e a proteger contra as inflamações.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-caju-manga-abacate-cenoura-brócolis:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;#2 Caju, Manga, abacate, cenoura, brócolis..&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/vitamina-A.jpg&#34; alt=&#34;Vitamina A&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E outros alimentos que contenham vitamina A, influenciam o desenvolvimento e a regeneração das células epiteliais dos pulmões e contribui para a saúde respiratória.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-linhaça:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;#3 Linhaça&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/linhaca.png&#34; alt=&#34;Linhaça&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma colher de sopa por dia triturada, tem ação emoliente sobre as mucosas, auxiliando na expectoração e alivio de sintomas respiratórios.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-gengibre:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;#4 Gengibre&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/propriedades-do-gengibre.jpg&#34; alt=&#34;Gengibre&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ferva algumas fatias e consuma sem açúcar, o poder antioxidante e anti-inflamatório vem do Gingerol – composto que dá sabor picante à raiz.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-alho:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;#5 Alho&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/alho1.jpg&#34; alt=&#34;Alho&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ajudar na bronquite, asma, resfriados, crises alérgicas&amp;hellip; Consuma o alho cru, na salada misturada ao molho é mais fácil, na pasta homus também funciona. A Aliina e a Alcina presentes nele combatem infecções por bactérias, fungos e vírus.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6-frutas-cítricas:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;#6 Frutas cítricas&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/frutas-citricas.jpg&#34; alt=&#34;Frutas Cítricas&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O consumo diário de vitamina C, garante uma imunidade turbinada, prevenindo a gripe, resfriados e infecção das vias respiratórias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos optar hoje por uma alimentação legal que auxilie nossa saúde e nosso corpo a estar sempre 100%.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-juntos:c513e949629c5c66d5d0682ab59b4c34&#34;&gt;Vamos juntos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 dicas infalíveis de alimentação para prática meditativa</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/01/6-dicas-infaliveis-de-alimentacao-para-pratica-meditativa/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/01/6-dicas-infaliveis-de-alimentacao-para-pratica-meditativa/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;equilibrar-a-alimentação-ajuda-no-processo-de-autoconhecimento:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;Equilibrar a alimentação ajuda no processo de autoconhecimento!&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;os-maus-hábitos-alimentares-podem-influenciar-sua-meditação:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;Os maus hábitos alimentares podem influenciar sua meditação&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora que estamos dispostos a praticar a meditação, alguns dilemas sempre surgem, e um deles também surgiu comigo. A nossa má forma física e nossos hábitos alimentares podem influenciar neste processo? Como posso me preparar melhor para esta prática? Como posso levar uma vida mais saudável?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuidado, ser saudável não significa ser magro&lt;/strong&gt;, tem muita gente magra que não leva uma vida saudável. Ela apenas tem a vantagem de ter um metabolismo mais eficiente. Quem não tem um amigo que come muito e nunca engorda?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vários fatores influenciam esta condição, e esse não é o foco do post de hoje! Toquei no assunto apenas para entendermos o significado de corpo saudável, e que todos temos que nos preocupar com a alimentação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas regras básicas agora que preciso cuidar da alimentação pra conseguir meditar melhor:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-identifique-alimentos-que-não-fazem-bem-pra-você:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;#1: IDENTIFIQUE ALIMENTOS QUE NÃO FAZEM BEM PRA VOCÊ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/alimentos-que-nao-fazem-bem.jpg&#34; alt=&#34;Alimentos que não fazem bem&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;evite-comer-aquilo-que-faz-mal-pra-você:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;Evite comer aquilo que faz mal pra você!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mas como descobrir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simples, vou dar um exemplo, &lt;strong&gt;se você sofre constantemente de dores de cabeça, isso pode significar que algo que você comeu está atacando seu fígado&lt;/strong&gt;, normalmente são alimentos GORDUROSOS (manteiga, creme de leite, fritura, iogurtes integrais, queijos amarelos&amp;hellip;), ou alimentos ESTIMULANTES (refrigerantes, café, energéticos, chá preto&amp;hellip;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você tem problemas com formação constante de gases, diarréia, cólicas abdominais, sempre seguidas de uma refeição, pode ser que algo na sua refeição não é bem aceito pelas bactérias digestoras do seu intestino, pode ser:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GLÚTEN presente no trigo (pães, massas, cerveja, bolos..),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RAFINOSE presente nos grãos e outras leguminosas (feijão, soja, lentilha, grão de bico&amp;hellip;),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LACTOSE presente no leite&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;então faça um teste, por 1 semana evite alguns destes alimentos que venham a fazer parte da sua alimentação, se o problema melhorar, você descobriu o que evitar!!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-consuma-alimentos-saudáveis:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;#2: CONSUMA ALIMENTOS SAUDÁVEIS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/alimentos-saudaveis.jpg&#34; alt=&#34;Alimentos saudáveis&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça da base da sua alimentação de alimentos frescos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vegetais: frutas, legumes e verdura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Carboidratos integrais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proteínas magras&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Consuma carne vermelha apenas 3X na semana, e quando fizer opte pelas versões magras. Caso você não tenha apreço por proteínas animais, respeite seu corpo, vale aqui a regra #1. Mas neste caso deverá fazer uma serie de substituições na sua alimentação, ela vai ter muitas cores, grãos, folhas&amp;hellip; Neste caso procure uma nutricionista que oriente as substituições necessárias para evitar a desnutrição.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-não-pule-as-refeições:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;#3: NÃO PULE AS REFEIÇÕES&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Faça pelo menos as 3 refeições principais, elas devem fornecer 90% das colorias ingeridas no dia, por isso planeje suas refeições, programe seu dia, caso não dê pra preparar aquela marmita esperta, já se organize para comer em um lugar que te ofereça opções saudáveis, que lhe dê escolhas, nada de fast food!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vou colocar aqui algumas ilustrações do guia alimentar da população brasileira, que gosto muito!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kbd-café-da-manhã-kbd:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;&lt;kbd&gt;CAFÉ DA MANHÃ&lt;/kbd&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/cafe-da-manha.jpg&#34; alt=&#34;Café da Manhã&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kbd-almoço-kbd:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;&lt;kbd&gt;ALMOÇO&lt;/kbd&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/almoco.jpg&#34; alt=&#34;Almoço&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kbd-jantar-kbd:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;&lt;kbd&gt;JANTAR&lt;/kbd&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/jantar.jpg&#34; alt=&#34;Jantar&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça pequenos lanches nos intervalos, coisas leves, frutas, chás com biscoitos, sucos, iogurtes com baixa % de gorduras e açúcares&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-evite-os-açúcares:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;#4: EVITE OS AÇÚCARES&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Tá&amp;hellip; parece que você sempre ouviu tudo isso&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Calma, ser saudável não é comer tudo verde e cortar os doces&lt;/kbd&gt; (aqui voz fala uma pessoa que gosta muito de doces). Estou só atentando aqui para o risco da ingestão de açúcares. &lt;strong&gt;Mas o quanto mais distantes conseguirmos ficar dos açúcares, mais saudáveis seremos.&lt;/strong&gt; Opte pelas frutas quando bater aquela vontade!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gosto muito deste vídeo, ele mostra os efeitos do açúcar no corpo:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Tac1tbU2O5s&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-coma-devagar:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;#5: COMA DEVAGAR&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/coma-devagar.jpg&#34; alt=&#34;Coma devagar&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As células digestivas levam em média 20 minutos para comunicar o cérebro que o alimento foi suficiente para sanar seu apetite. Por isso se concentre no alimento, coloque pequenas porções na boca, entre uma garfada e outra descanse os talheres ao lado do prato, evite distrações (TV, computador&amp;hellip;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No início pode parecer desafiador, mas procure a cada dia comer mais devagar. Isso vai ajudar a você comer menos, acredite!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procure companhia para o almoço, compartilhe a refeição com alguém, aproveite a oportunidade trocar experiência, mas pense bem na companhia que vai escolher. É muito ruim quando nosso colega está com o prato cheio de porcarias, enquanto você está buscando uma alimentação saudável.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6-não-seja-tão-rigoroso:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;#6: NÃO SEJA TÃO RIGOROSO&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Radicalismo não vai te ajudar, procure entender suas vontades, suas compulsões, e permita-se desfrutar de algumas coisas que lhe fazem bem, mas consciente, sem culpa. Eu tenho uma dica bem legal.. eu sempre  faço uma visitinha nas lojas de produtos naturais, você pode encontrar coisas bem interessantes lá, que podem substituir guloseimas tradicionais e te levar a ter hábitos mais saudáveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este é apenas o começo, a mudança de hábitos assim como a meditação, precisa de tempo, dedicação, persistência e o mais importante: O QUERER. Quando se quer melhorar, pode demorar o tempo que for o importante é não desistir!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alimentos que retardam o envelhecimento</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-acidos-fenolicos/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-acidos-fenolicos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Diversos estudos comprovam a ação de alguns alimentos na cura e prevenção de doenças, alimentos estes classificados como Funcionais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A alimentação funcional pode ser observada a partir de povos que apresentavam baixa incidência de doenças, associando esse fato à sua dieta. Por exemplo, a dieta dos esquimós rica em gorduras, mostrou baixa incidência de mortes por acidente cardiovascular, esse acontecimento foi associado ao alto consumo de ácidos graxos poliinsaturados de cadeia longa, presente nos peixes de suas dietas. Da mesma forma a baixa incidência de doenças cardiovasculares nos franceses foi relacionada ao consumo regular de vinho tinto (ANGELIS, 2005).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje, finalizando a série de posts relacionados a estes alimentos, vamos falar dos Ácidos fenólicos. Este composto presente em diversos alimentos tem o poder de combater o envelhecimento celular. Os radicais livres, são os responsáveis pelo envelhecimento e por causar diversos tipos de doenças. Os alimentos ricos em ácidos fenólicos são capazes de sequestrar e eliminar os radicais livres!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os alimentos fonte de ácidos fenólicos são: Sálvia, caju, café, maça, pêra, casca e polpa da uva e frutas citricas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#dicadanutri&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Consuma no máximo 2 xícaras de café (50ml) por dia;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Procure utilizar sálvia para temperar suas preparações culinárias;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Inclua suco de caju (natural ou polpa), nas suas opções diárias;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Consuma frutas, no café da manhã, na sobremesa, nos lanches, diversifique as opções, cada uma tem um benefício diferente a lhe oferecer;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude-nutricao:114d35d281c7a255eb517b7195e44efd&#34;&gt;#consumasaude  #nutricao&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/series/alimentos-funcionais/&#34; title=&#34;Alimentos Funcionais&#34;&gt;Acompanhe todos os Posts sobre Alimentos Funcionais!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sofre de prisão de ventre?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-probioticos-e-prebioticos/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-probioticos-e-prebioticos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Há muito tempo, vêm se observando os efeitos na saúde e na cura de doenças através do consumo de alguns alimentos. O estudo cientifico destes benefícios classificaram alguns alimentos como Funcionais. Em diversos posts estamos falando de cada um destes alimentos, hoje falaremos sobre os probióticos e prebióticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/12/intestino.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo dados da Organização Mundial de Gastroenterologia (WGO), cerca de 20% da população sofrem diariamente com a prisão de ventre. Os alimentos probióticos e prebióticos são famosos por ajudar o intestino a trabalhar, acabando, assim, com este incomodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os probióticos são os iogurtes e os leites fermentados, que tem a função de encher os intestinos de bactérias do bem, como se fossem soldados, grudados nas suas paredes, trabalhado para combater que bactérias ruins, doenças e moléculas alergênicas se alojem ali. Ele é capaz inclusive de combater o câncer de intestino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os prebióticos são os alimentos destas bactérias do bem. Se não alimentarmos nossos soldados eles morrem e perdem a batalha para as bactérias ruins. Por isso precisamos dos dois para um bom funcionamento. As fontes de prebióticos são os grãos integrais, aveia, cebola, alho, mel, batata yacon e aspargo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/12/probioticos-e-prebioticos.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#dicadanutri&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Insira iogurtes ou leites fermentados diariamente na sua alimentação. Pode ser no café da manhã ou nos lanches entre as grandes refeições. CUIDADO com as versões cheia de açúcares;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Prefira sempre os alimentos integrais aos refinados;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Adicione aveia no seu iogurte e turbine seu lanche, além de te deixar saciado por mais tempo, é a perfeita combinação de pré e probióticos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;No post sobre sulfetos falamos sobre o alho e a cebola, &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais-sulfetos/&#34; title=&#34;Sulfetos - Alho e Cebola&#34;&gt;leia mais&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Prefira o mel para adoçar os alimentos, além de muito saudável ele vai ajudar o seu intestino;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Encomende com seu feirante a Batata Yacon e o aspargo. Ela é ótima para cozinhar, assar, muito parecida com a batata doce. &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/08/dia-de-feira/&#34; title=&#34;Feira Orgânica&#34;&gt;Saiba como encontrar a feira mais próxima&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude-nutricao:873582f02d991666e859be7f8233fa0c&#34;&gt;#consumasaude  #nutricao&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/series/alimentos-funcionais/&#34; title=&#34;Alimentos Funcionais&#34;&gt;Acompanhe todos os Posts sobre Alimentos Funcionais!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sofre os calores da menopausa?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-fitoestrogenos/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-fitoestrogenos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Existem alguns alimentos, que proporcionam benefícios médicos ou de saúde, incluindo a prevenção e o tratamento de doenças, devido a compostos químicos com atividade biológica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os Fitoestrógenos é um desses compostos presentes na soja e seus derivados, no centeio, na linhaça, na noz moscada e em alguns legumes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esses alimentos são capazes de contribuir para a manutenção da função cerebral, melhora a função imunológica, melhora os sintomas da menopausa e função cardíaca.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dicasdanutri:be9f57f8a11f510d6dc2019ff545f4a8&#34;&gt;#DICASDANUTRI&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A soja é um alimento muito versátil, melhor ainda se for orgânica. Temos os grãos, farinha, em forma de proteína. Procure inserir este alimento de formas variadas na sua alimentação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/12/receitas_soja.png&#34; alt=&#34;Receitas com Soja&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Adicione extrato de soja em pó na vitamina de fruta no café da manhã.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Utilize a proteína texturizada, para fazer uma farofa, misture no refogado de carne moída, substitua a carne do strogonoff por proteína de soja texturizada em cubos;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Faça uma salada de soja em grãos com vinagrete de tomate e ervas;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Existem pastas de soja no mercado, ótimas para comer com torradas;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Os sucos a base de soja, não são as melhores fontes de fitoestrógenos, consumi-los não ajudarão muito;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Substitua o pão de trigo por pão de centeio, você vai encontrar em lojas de produtos naturais;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Triture linhaça dourada, faça uma farinha e acrescente na salada, no iogurte, sobre a comida, no suco&amp;hellip; pode colocar em tudo!! Guarde a farinha em um frasco escuro para evitar a oxidação.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Utilize a no moscada para temperar a carne, frango, feijão&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;No link abaixo baixe o arquivo de uma série de receitas com soja desenvolvida pela Mundo Verde: &lt;a href=&#34;http://www.mundoverde.com.br/UploadDocumentos/Receitas-com-Soja.pdf&#34;&gt;http://www.mundoverde.com.br/UploadDocumentos/Receitas-com-Soja.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude:be9f57f8a11f510d6dc2019ff545f4a8&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe utilizar as fibras para controlar sua glicemia e seu colesterol?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-fibras/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-fibras/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Aveia, linhaça, feijões, ervilhas, farelos de trigo, de milho, cereais integrais e as cascas de hortifrútis, são alimentos funcionais poderosos que ajudam nas seguintes doenças:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Combate ao diabetes pois melhoram a resposta da glicêmica e insunilêmica&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reduz o risco de doenças do coronarianas pois melhora a absorção de gorduras e o perfil lipidico (guarda a gordura boa e elimina a gordura ruim)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Melhora a saúde intestinal pois regula o funcionamento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previne alguns tipos de câncer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;As fibras solúveis e insolúveis presente nesses alimentos são compostos bioativos, que caracterizam estes alimentos como Funcionais.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;“Alimentos funcionais são aqueles que proporcionam benefícios médicos ou de saúde, incluindo a prevenção e o tratamento de doenças, devido a compostos químicos com atividade biológica” (FERREIRA, 2006).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nas semanas anteriores falamos sobre os ÁCIDOS GRAXOS, FLAVONÓIDES, CAROTENOIDES, SULFETOS relembre aqui o conteúdo completo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais/&#34;&gt;Ácidos Graxos: Castanhas, Cenoura, Alho, Vinho&amp;hellip; Alimentos Funcionais E Seus Compostos Bioativos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais-flavonoides/&#34;&gt;Flavonóides: Amora, amendoim, cacau, chá verde&amp;hellip; São mais parecidos do que você pode imaginar! Entenda!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais-carotenoides/&#34;&gt;Carotenoides: Cenoura, batata doce, pequi, goiaba&amp;hellip; Entenda como estes alimentos podem melhorar a saúde dos olhos e prevenir câncer de próstata.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais-sulfetos/&#34;&gt;Sulfetos: Alho, cebola, alho poró, brócolis, couve-flor, wasabi&amp;hellip; esses alimentos podem salvar seu coração, saiba como!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dicasdanutri:6343d08cb242ea66b2b24c5e731a5c28&#34;&gt;#DICASDANUTRI&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Opte sempre por alimentos integrais aos refinados. Arroz integral ao branco, pão integral ao refinado.
Saiba mais sobre os alimentos integrais nestes posts:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/lendo-rotulos-das-embalagens/&#34;&gt;Rótulo de Embalagem, Identifique os perigos de um alimentos industrializado apenas lendo o rótulo!&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/lendo-rotulos-das-embalagens-continuacao/&#34;&gt;Rótulos de Embalagens, Você sabe identificar os perigos de um alimentos industrializado apenas lendo o rótulo?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Consuma alimentos frescos e cozinhe sempre com as cascas. Não precisamos descascar alimentos como abobrinha, abóbora, cenoura, pepino, batata&amp;hellip; as cascas são riquíssimas em diversos tipos de fibras. Faça uma boa higiene e manda a ver!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Consuma diversos tipos de leguminosas diariamente, o legal é variar&amp;hellip; aqui no Brasil, temos a cultura de comer o feijão diariamente, mas de vez em quando mude! Saia da rotina, cozinhe lentilha, soja, ervilha, fava, feijão branco, fradinho, preto, conheça novos sabores.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Consuma cereais integrais com leite, frutas, iogurtes.
Aprenda a fazer seu próprio cereal matinal:&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/fuja-das-embalagens/&#34;&gt;Granola Caseira, Aprenda uma receita de simples, fácil e saborosa!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Importante: Consuma muita água. Uma dieta rica em fibras e pobre em água pode deixar seu intestino ressecado e causar a prisão de ventre!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude-nutricao:6343d08cb242ea66b2b24c5e731a5c28&#34;&gt;#consumasaude  #nutricao&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alho, cebola, alho poró, brócolis, couve-flor, wasabi...</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais-sulfetos/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais-sulfetos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;O sulfeto é o composto bioativo que caracteriza os alimentos citados como FUNCIONAIS!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Alimentos funcionais são aqueles que proporcionam benefícios médicos ou de saúde, incluindo a prevenção e o tratamento de doenças, devido a compostos químicos com atividade biológica”
(FERREIRA, 2006).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nas semanas anteriores falamos sobre os ÁCIDOS GRAXOS, FLAVONÓIDES e CAROTENOIDES, relembre aqui o conteúdo completo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais/&#34;&gt;Ácidos Graxos: Castanhas, Cenoura, Alho, Vinho&amp;hellip; Alimentos Funcionais E Seus Compostos Bioativos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais-flavonoides/&#34;&gt;Flavonóides: Amora, amendoim, cacau, chá verde&amp;hellip; São mais parecidos do que você pode imaginar! Entenda!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais-carotenoides/&#34;&gt;Carotenoides: Cenoura, batata doce, pequi, goiaba&amp;hellip; Entenda como estes alimentos podem melhorar a saúde dos olhos e prevenir câncer de próstata.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os sulfetos possuem a capacidade de desintoxicar o organismo de compostos indesejáveis (fungos, bactérias, compostos fermentadores) atuando na prevenção de diversas doenças. Atuam na saúde do coração, no controle da pressão sanguínea, no controle do colesterol, e previnem o câncer gástrico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As principais fontes de sulfeto é a cebola, o alho, alho poró, cebolinha e os vegetais crucíferos (brócolis, couve-flor, couve de bruxelas) e wasabi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dicadanutri:397471a575b90a1dad0711a9a290e669&#34;&gt;#DICADANUTRI&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Quanto mais cozida a cebola e o alho, mais se perdem seus compostos bioativos. Buscar alternativas de utilizar ambos crus ou levemente refogados ou cozidos garante um melhor aproveitamento dos seus benefícios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evite temperos batidos prontos que contenham cebola e alho, eles não são a melhor fonte de sulfetos. Quanto mais fresco o tempero, picado na hora, mais preservado estarão os compostos bioativos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aromatize seu azeite com alho e ervas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faça conservas de alho e cebola cruas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para o molho das saladas, utilize um pouco de cebola e alho ralados crus;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consuma de 2 a 3 vezes na semana brócolis, couve-flor, couve de bruxelas&amp;hellip; as possibilidades são inúmeras: Cozidos, incorporados no macarrão, no arroz integral, em tortas, suflês, use a abuse da criatividade.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;cebolete:397471a575b90a1dad0711a9a290e669&#34;&gt;CEBOLETE&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4 cebolas graudas (pode ser da branca ou roxa);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300 ml de Azeite;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suco de 2 limões;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sal à gosto;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tomilho fresco à gosto;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 colher de sopa de açúcar;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;modo-de-preparo:397471a575b90a1dad0711a9a290e669&#34;&gt;Modo de preparo:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Corte as cebolas em rodelas, em um recipiente fundo, adicione água fervendo até cobrir as cebolas, agregue o açúcar e deixe as cebolas imersas por 10 minutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escorra a cebola e imediatamente transfira para um recipiente com água e gelo por 10 minutos. Escorra a cebola, coloque em um recipiente furado, para que a água seja drenada e leve à geladeira por 15 minutos. Com os anéis mais sequinhos e gelados, tempere com sal, limão, tomilho e azeite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O processo retira totalmente o sabor ácido da cebola e preserva os compostos bioativos, além preservar a crocância.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/11/cebolete.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude:397471a575b90a1dad0711a9a290e669&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cenoura, batata doce, pequi, goiaba...</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais-carotenoides/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais-carotenoides/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;relembrando:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;Relembrando&amp;hellip;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A dieta habitual fornece, além de macro e micronutrientes essenciais (carboidratos, proteínas, vitaminas, minerais..), alguns compostos químicos chamados de compostos bioativos, que podem desempenhar diversos papéis em benefício à saúde humana, o estudo desses compostos inspirou um conceito chamado de alimentos funcionais. O termo alimento funcional originou-se no Japão em 1980, quando a indústria iniciou a fortificação de alimentos, inferindo-lhes certos benefícios à saúde (COZZOLINO, 2009).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nas semanas anteriores falamos sobre os ÁCIDOS GRAXOS e os FLAVONÓIDES, relembre aqui o conteúdo completo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais/&#34;&gt;Ácidos Graxos: Castanhas, Cenoura, Alho, Vinho&amp;hellip; Alimentos Funcionais E Seus Compostos Bioativos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais-flavonoides/&#34;&gt;Flavonóides: Amora, amendoim, cacau, chá verde&amp;hellip; São mais parecidos do que você pode imaginar! Entenda!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os Carotenóides neutraliza os radicais livres prevenindo o envelhecimento celular, reforça as defesas celulares, contribui com a saúde e a manutenção da visão e atua na saúde da próstata, prevenindo inclusive o câncer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas fontes de carotenóides são: Cenoura, abóbora, batata-doce, couve, espinafre, milho, tomate, pequi, melancia e goiaba vermelha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Importante:&lt;/kbd&gt; se você tem alum problema de inflamação nos intestinos (Doença celíaca, Doença de Crohn, Diverticulite&amp;hellip;) ou nas articulações (Artose, Artite&amp;hellip;), ou estiver com qualquer processo inflamatório no organismo evite o consumo de tomate, ele assim como a batata inglesa, a berinjela e os pimentões pertencem a família dos Solanáceos. A Solanina presente nestes alimentos, é um alcaloide tóxico que funciona como um mecanismo de defesa para a planta, e pode agravar o quadro de inflamação quando inserido na dieta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; voltando aos carotenóides&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dicadanutri:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;#DICADANUTRI&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Insira diariamente em sua dieta legumes fontes de carotenóides: cenoura refogada, abóbora assada, purê de batata doce, milho refogado com azeite e ervas&amp;hellip;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Faça sucos naturais e funcionais de manhã com couve. &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/suco-verde/&#34;&gt;Aprenda uma receita fácil de Suco Verde.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Experimente novas receitas com pequi, como frango cozido com pequi, inserido no arroz integral..&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sucos naturais de melancia e goiaba vermelha além de muito saborosos, possuem um vermelho lindo rico em carotenóides.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;nhoque-de-batata-doce-com-molho-de-tomate:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;NHOQUE DE BATATA DOCE COM MOLHO DE TOMATE&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;ingredientes:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;Ingredientes:&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;massa:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;Massa&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1Kg de batata doce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 ovo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 xícara de farinha de trigo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sal a gosto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;noz moscada&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;molho:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;Molho&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 lata de tomate pelatti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cenoura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 dentes de alho&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;manjericão e tomilho fresco&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;azeite&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sal e pimenta do reino&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;modo-de-preparo:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;Modo de preparo:&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;massa-1:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;Massa&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cozinha as batatas, depois de cozidas esmague com um garfo ou passe pelo espremedor e deixe esfriar. Depois de frio acrescente o ovo batido, sal a gosto e noz-moscada a gosto. Vá acrescentando farinha até dar o ponto que não gruda nas mãos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enrole tiras finas, corte em pedaços de mais ou menos um 1 cm e forme o nhoque (com a ajuda do dedo indicador de uma pressionada na massa).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coloque uma panela de água com uma pitada de sal.
Depois que ferver a água, coloque o nhoque na panela, quando boiar pode retirar&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;molho-sugo:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;Molho Sugo:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Esmagar os dentes de alho (não cortar). Fritar no azeite, acrescentar a cenoura cortada em cubos pequenos (jardineira).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colocar a lata de tomate pelatti. Acrescentar as ervas (manjericão, tomilho). Deixar reduzir o molho e reservar. Depois que o molho esteja frio bater no liquidificador. Voltar ao fogo, temperar com sal e pimenta-do-reino. Caso esteja ácido colocar uma pitada de açúcar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Servir o nhoque acompanhado do molho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se preferir coloque queijo parmesão ralado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/11/gnocchi_de_batata_doce.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amora, amendoim, cacau, chá verde...</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais-flavonoides/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais-flavonoides/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Relembrando.. “Alimentos funcionais são aqueles que proporcionam benefícios médicos ou de saúde, incluindo a prevenção e o tratamento de doenças, devido a compostos químicos com atividade biológica” (FERREIRA, 2006).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou seja, são alimentos que possuem compostos bioativos capazes de atuar em nível celular combatendo e prevenindo doenças.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na semana passada falamos dos ÁCIDOS GRAXOS, hoje falaremos dos flavonóides.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais/&#34;&gt;Leia a matéria completa sobre Ácidos Graxos: Castanhas, Cenoura, Alho, Vinho&amp;hellip; Alimentos Funcionais E Seus Compostos Bioativos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os Flavonóides, podem contribuir para a manutenção da função cerebral, manutenção da saúde hepática, do coração, do trato urinário e neutraliza os radicais livres responsável pelo envelhecimento e um dos fatores que desencadeiam diversos tipos de câncer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suas fontes são as frutas vermelhas (Amora, Framboesa, morango, Uva roxa e Mirtilo), cacau, chá verde, frutas cítricas, cebola, alcachofra, cramberry, maçã, uvas, vinho, amendoim e canela.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dicadanutri:34fda87a2a3d50abe62b246df58d6889&#34;&gt;#DICADANUTRI&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Consuma sucos vermelhos naturais, podem ser polpas ao invés de suco em pó ou refrigerantes. Alguns mercados vendem as frutas inteiras congeladas. Mas aqui no Brasil temos amora e morango em abundância em determinadas épocas do ano, fale com o seu feirante, compre o produto orgânico e congele para consumir durante o ano;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://feirasorganicas.idec.org.br/&#34;&gt;Saiba aqui como encontrar a feira orgânica mais próxima de você. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou compre on line, na internet existem muitos sites especializados em entrega de orgânicos à domicílio.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bateu a vontade de um chocolate? Opte por amargos com graduação de 70% de cacau ou mais e garanta sua porção de Flavóides do dia. &lt;em&gt;sem excessos, aproximadamente 50g/dia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Uma boa forma de prevenir doenças do trato urinário, é consumir suco de cramberry, mas leia as embalagens, evite ULTRAPROCESSADOS e garanta que contenha realmente cramberry na embalagem.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Beber vinho PODE! Usufrutua com moderação deste prazer e receba os benefícios para uma vida saudável.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Use e abuse da canela: No café, com banana, no café da manhã, no chá, no mingau&amp;hellip; as possibilidades são infinitas!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;smoothie-de-frutas-vermelhas:34fda87a2a3d50abe62b246df58d6889&#34;&gt;SMOOTHIE DE FRUTAS VERMELHAS&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;ingredientes:34fda87a2a3d50abe62b246df58d6889&#34;&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 xícara de frutas vermelhas congeladas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 banana madura congelada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 xícara de leite (de sua preferência: desnatado, integral, sem lactose, arroz, amêndoas&amp;hellip;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 colher de sopa de mel ou melado de cana&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suco de &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; limão&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;modo-de-preparo:34fda87a2a3d50abe62b246df58d6889&#34;&gt;Modo de preparo:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bata tudo no liquidificador, decore com uma folha de hortelã e consuma imediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/11/smoothie-receita-autoconexao.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#receitinhasaudável&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude:34fda87a2a3d50abe62b246df58d6889&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castanhas, cenoura, alho, vinho...</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Você já ouviu falar que comer castanha todo os dias faz bem ao coração? Ou que comer cenoura faz bem pra saúde dos olhos? Ou que comer alho faz bem pra combater infecções?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo isso se deve por esses alimentos serem funcionais!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo Ferreira (2006), “Alimentos funcionais são aqueles que proporcionam benefícios médicos ou de saúde, incluindo a prevenção e o tratamento de doenças, devido a compostos químicos com atividade biológica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A alimentação funcional pode ser observada a partir de povos que apresentavam baixa incidência de doenças, associando esse fato à sua dieta. Por exemplo, a dieta dos esquimós rica em gorduras, mostrou baixa incidência de mortes por acidente cardiovascular, esse acontecimento foi associado ao alto consumo de ácidos graxos poliinsaturados de cadeia longa, presente nos peixes de suas dietas. Da mesma forma a baixa incidência de doenças cardiovasculares nos franceses foi relacionada ao consumo regular de vinho tinto (ANGELIS, 2005).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iniciamos hoje uma série de Posts falando sobre esses alimentos e seus compostos Bioativos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;ÁCIDOS GRAXOS: Pode reduzir o risco de doença coronariana&lt;/kbd&gt;, pode contribuir para a manutenção da saúde mental, função visual e melhora da função imunológica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas fontes de ácidos graxos são: Nozes, azeite, óleo de canola, linhaça, atum, salmão, sardinha.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dicasdanutri:69bb1d472081e36aec777c26e40e1a2a&#34;&gt;#DICASDANUTRI&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Para os lanches faça pequenas porções de castanhas mistas de sua preferência (amêndoas, nozes, pará, etc).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ao cozinhar, tente substituir o óleo de soja por óleo de linhaça, canola ou azeite 1-2 vezes por semana (já que são óleos mais caros).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Salmão, sardinha ou atum frescos são ótimas opções, mas o enlatado te ajuda a fazer refeições fáceis e acessíveis.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;*&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/&#34;&gt;Mas cuidado com os ultraprocessados.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em tempos de crise, vai aí uma receita barata e rica em Ácidos Graxos:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;receita-de-escabeche-de-sardinha:69bb1d472081e36aec777c26e40e1a2a&#34;&gt;Receita de Escabeche de sardinha&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;ingredientes:69bb1d472081e36aec777c26e40e1a2a&#34;&gt;Ingredientes:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1kg de sardinha limpa e sem cabeça&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 cebola cortada em rodelas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 tomates em rodelas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 pimentão vermelho em rodelas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 pimentão verde em rodelas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 colheres de sopa de azeite&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; xícara de vinagre de maça&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 dentes de alho em lâminas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 folhas de louro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pimenta do reino, sal, salsinha e cebolinha a gosto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;modo-de-preparo:69bb1d472081e36aec777c26e40e1a2a&#34;&gt;Modo de preparo:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Faça uma cama na panela de pressão com a cebola, acomode as sardinhas por cima das cebolas, e siga fazendo camadas com os demais ingredientes, após pegar pressão deixe por mais 20 minutos, desligue o fogo e deixe a panela esfriar sozinha ( o alimento continua cozinhando).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após fria acomode em um recipiente de sua preferência e decore com a salsa e cebolinha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/11/sardinha.jpg&#34; alt=&#34;Escabeche de Sardinha&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom apetite!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude:69bb1d472081e36aec777c26e40e1a2a&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pirâmide de alimentos</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/10/piramide-de-alimentos/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/10/piramide-de-alimentos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Sabe aquela orientação ilustrada na pirâmide dos alimentos? Onde a base da alimentação era dividida em oito grupo de alimentos, limitando as porções de cada grupo por dia, colocando no topo aqueles alimentos que deveriam ser consumidos em menor quantidade&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/10/piramide-alimentar.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, essa ferramenta utilizada pelos nutricionistas, médicos e pela população em geral caiu por terra!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/10/piramide-alimentarX.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O NOVO GUIA ALIMENTAR PARA A POPULAÇÃO BRASILEIRA, trás novos conceitos de alimentação saudável, que não inclui limite de porções, divisão dos alimentos em grupos, valorização de um grupo em relação ao outro&amp;hellip; por isso esqueça a pirâmide de alimentos!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Novo conceito divide os alimentos em 4 grupos, e promove a autonomia de escolhas, desde que consciente e esclarecida. Em outras palavras, ele orienta o que é bom e o que devemos evitar. A escolha deve ser sua, mas sabendo os riscos e a qualidade envolvida naquele alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja quais são os grupos nestes no post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/&#34; title=&#34;Novo Guia Alimentar da População Brasileira&#34;&gt;Alimentos Processados Vs. Ultraprocessados&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele valoriza o ato de cozinhar e a comensalidade, Derivado do latim – &amp;ldquo;mensa&amp;rdquo; –, o termo significa conviver à mesa, que envolve não somente o padrão alimentar e o que se come, mas principalmente o modo como se come.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele destacando três atos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;“Comer com regularidade e com atenção: Procure fazer suas refeições diárias em horários semelhantes. Evite “beliscar” nos intervalos entre as refeições. Coma sempre devagar e desfrute o que está comendo, sem se envolver em outra atividade.”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;“Comer em ambientes apropriados: Procure comer sempre em locais limpos, confortáveis e tranquilos e onde não haja estímulos para o consumo de quantidades ilimitadas de alimentos.”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;“Comer em companhia: Sempre que possível, prefira comer em companhia, com familiares, amigos ou colegas de trabalho ou escola. Procure compartilhar também as atividades domésticas que antecedem ou sucedem o consumo das refeições.”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Quer saber mais? Acompanhe o post abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/alimentos-naturais-vs-industrializados/&#34; title=&#34;Novo Guia Alimentarda População Brasileira&#34;&gt;Alimentos Naturais Vs. Alimentos Industrializados&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;consumasaude:79994f901e2b128fe39e4a0ae885f266&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h1&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rótulo de Embalagem</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/10/lendo-rotulos-das-embalagens-continuacao/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/10/lendo-rotulos-das-embalagens-continuacao/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;No post da semana passada iniciamos a leitura das embalagens pela tabela de valor nutricional, hoje vamos concluir com a lista de ingredientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não leu o post? Não tem problema, ele está aqui para você acompanhar nossa conversa: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/lendo-rotulos-das-embalagens/&#34; title=&#34;Rótulo de Embalagem&#34;&gt;Rótulo de Embalagem - Você sabe identificar os perigos de um alimentos industrializado apenas lendo o rótulo?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais importante do que ler a tabela de informação nutricional é ler a LISTA DE INGREDIENTES, ela sempre descreve os itens em ordem decrescente, portanto o primeiro ingrediente é o que está presente em maior quantidade, e assim sucessivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por exemplo a imagem dos produtos abaixo trata-se de dois pães com a informação de integral na embalagem, porém o primeiro pão tem como o ingrediente em maior concentração a farinha branca, a farinha integral é o segundo ingrediente, não se trata então de um pão totalmente integral. Já o segundo pão trás a farinha integral em primeiro lugar e os ingredientes sequentes são vários ingredientes bons como grãos, farelos, açúcar mascavo ao invés do açúcar branco, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/10/pao-integral.jpg&#34; alt=&#34;Pão Integral&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porém o NOVO GUIA ALIMENTAR DA POPULAÇÃO BRASILEIRA, nos atenta a evitar o consumo de ultraprocessados, que são alimentos que possui na sua lista de ingredientes produtos exclusivamente de uso industrial, incluindo produtos sintetizados em laboratório derivados de carvão e petróleo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saiba mais sobre o Guia Alimentar da População Brasileira nos posts:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/alimentos-naturais-vs-industrializados/&#34; title=&#34;Novo Guia Alimentarda População Brasileira&#34;&gt;Alimentos Naturais Vs. Alimentos Industrializados&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/&#34; title=&#34;Novo Guia Alimentar da População Brasileira&#34;&gt;Alimentos Processados Vs. Ultraprocessados&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E como identificar estes produtos? É simples, se eu consigo comprar este ingrediente em supermercado ele não é um alimento ultraprocessado. Agora se eu não consigo comprar este ingrediente, fique longe deste alimento. São os estabilizantes, emulsificantes, conservadores, etc.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;no-exemplo-acima-então-qual-seria-a-melhor-opção-para-a-minha-alimentação:292a8215138e23eb73743efbabc3a548&#34;&gt;No exemplo acima então qual seria a melhor opção para a minha alimentação???&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;kbd-nenhum-kbd:292a8215138e23eb73743efbabc3a548&#34;&gt;&lt;kbd&gt;Nenhum!&lt;/kbd&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Um pão frances, pão caseiro, pão integral artesanal comprado na padaria do bairro, é a melhor opção. Acredite, a ideia de que comprar pão integral industrializado é melhor do que o pão francês caiu por terra!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu explico, o pão artesanal feito apenas com a farinha, sal, água e fermento é muito melhor do que um pão que leva conservante, corante, estabilizante, etc. Claro se você puder produzir seu próprio pão integral em casa ou comprar um pão integral artesanal que não leve ingredientes sintéticos melhor ainda! Portanto evite a qualquer custos biscoitos, pães, e todos os demais produtos que levem os ingredientes citados!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;DICA: uma máquina de fazer pão pode ajudar muito a você levar uma vida mais saudável, basta colocar os ingredientes, programar a máquina e pronto, pão quentinho e sem conservantes, estabilizante, corantes....
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você aprendeu nestes posts a fazer escolhas corretas, através da leitura dos ingredientes, fique atento aos produtos que consome e faça escolhas conscientes. Aqui enfatizei os pães pois o brasileiro consume este produto diariamente. Mas use estas informações para todos os produtos: Sucos, iogurtes, bolos, produtos prontos congelados (pão de queijo, tortas&amp;hellip;), doces, etc.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consuma-saúde:292a8215138e23eb73743efbabc3a548&#34;&gt;Consuma saúde!&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rótulo de Embalagem</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/10/lendo-rotulos-das-embalagens/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/10/lendo-rotulos-das-embalagens/</guid>
      <description>&lt;p&gt;As embalagens dos alimentos costumam ser muito coloridas, com imagens de frutas, cereais, imagens lúdicas que levam você a acreditar que eles são saudáveis, que fazem bem a saúde, que são naturais, etc. Mas fique atento, muitos destes alimentos nem sequer possuem os ingredientes expostos na embalagem, ou possuem uma quantidade minima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira dificuldade é o tamanho das letras, muito pequenas e por vezes não conseguem ser decifradas, mas vamos lá, aqui neste post você vai aprender a não cair nestas armadilhas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As informações contidas na tabela nutricional são importantes, porém não tão relevantes para a nossa saúde. Esqueça a ideia de que as calorias é um indicador de qualidade, muito mais importante é observar se o alimento possui gorduras saturadas e trans, se possui grande quantidade de sódio e se possui alguma fibra. Evite alimentos que contenham gordura trans, saturadas e muito sódio. Faça um balanço entre esses ítens e opte por aquele que no geral contenha menos ítens do que outro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abaixo para exemplificar comparamos um biscoito de água e sal e uma unidade de pão francês. Fica evidente que é melhor optar pelo pão francês do que pelo biscoito industrializado, o pão não possui gordura trans, saturada, possui menos sódio e isso é bom!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porém ele possui menos fibra do que o biscoito, isso não é bom, mas num balanço geral ele ainda sai ganhando. Por isso evite consumir esse tipo de biscoito industrializado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/10/informacoes-nutricionais-cream-cracker-isabela-e-pao-frances.jpg&#34; alt=&#34;Tabela Nutricional Comparativa (Cream Cracker vs. Pão Frances)&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitas pessoas não sabem o que significa a coluna com a informação %VD, nessa coluna retrata se aquela porção do alimento atende a recomendação diária de ingestão com base em uma dieta de 2000 kcal. Por exemplo se o número estiver perto do 100% do que 0% e for gordura saturada ou sódio fique longe. Mas se for quase 100% das recomendações de vitaminas, abrace!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No post da semana que vem falaremos da lista de ingredientes! Não perca.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>