<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bactérias on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/bact%C3%A9rias/</link>
    <description>Recent content in Bactérias on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Oct 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/bact%C3%A9rias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>O verão nem chegou e já estamos sofrendo com o calor.</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/10/armazene-alimentos-com-seguranca/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/10/armazene-alimentos-com-seguranca/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;você-costuma-preparar-as-refeições-e-sempre-acaba-sobrando-um-pouco-pra-mais-tarde-aí-você-deixa-em-cima-do-fogão-para-esfriar-e-quando-vai-ver-já-é-a-hora-do-jantar-e-ela-ainda-está-lá:1151c7ca4dc5862c6807cb2aa58b7c8d&#34;&gt;Você costuma preparar as refeições e sempre acaba sobrando um pouco pra mais tarde? Aí você deixa em cima do fogão para esfriar e quando vai ver já é a hora do jantar e ela ainda está lá?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Os riscos para a sua saúde são inúmeros, os mais evidente são as DTAs (doenças transmitidas por alimentos), as mais comuns são as diarreias, mas os males são inúmeros, principalmente se você já esta com o sistema imunológico comprometido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existe uma temperatura de segurança onde a multiplicação de bactérias é mais controlada, &lt;code&gt;abaixo de 10ºC (temperatura de geladeira) e acima de 60ºC (temperatura onde costuma sair fumaça dos alimentos), é a ZONA SEGURA&lt;/code&gt;, nessas condições dificilmente vai ocorrer a multiplicação das bactérias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A faixa de temperatura que circula entre 10ºC a 60ºC é a faixa preferida das bactérias, especialmente a faixa mediana entre 24º e 34ºC. Fique atento principalmente nos dias mais quentes. A cada 20 minutos as bactérias se multiplicam, abaixo o vídeo ilustra muito bem esta situação.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/gEwzDydciWc&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Por isso nunca deixe os alimentos expostos fora da temperatura segura.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobrou do almoço, guarde em potes pequenos, que facilite o resfriamento total do alimento (quanto maior o recipiente, mais tempo leva para o alimento resfriar, e o centro geométrico dificilmente vai receber a temperatura como o restante do alimento) e &lt;code&gt;guarde imediatamente na geladeira.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Calmaaa!! Não vai estragar sua geladeira, isso é um grande mito,&lt;/code&gt; o que vai acontecer é que vai gastar mais energia pois o equipamento despenderá mais trabalho para equilibrar a temperatura interna. O ideal é que não sobre alimentos, que você consiga produzir somente o que vai consumir, afinal comida fresca, feita na hora, é mais saudável e mais saborosa!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então a menos que você more no Alasca, não deixe as sobras no fogão.
Se alimente com segurança!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>