<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3 Rs   Recicle Reduza Reutilize on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/series/3-rs---recicle-reduza-reutilize/</link>
    <description>Recent content in 3 Rs   Recicle Reduza Reutilize on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Nov 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/series/3-rs---recicle-reduza-reutilize/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Lixo Zero</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/viver-sem-produzir-lixo-reavalie-sua-rotina/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/viver-sem-produzir-lixo-reavalie-sua-rotina/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;No post anterior apresentamos uma nova proposta de vida que envolve &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/viver-sem-produzir-lixo/&#34;&gt;LIXO ZERO&lt;/a&gt;: A novaiorquina Lauren Singer levou isso a sério e fez disso uma profissão!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos longe de jogar tudo para cima e fazer o mesmo, mas ela aponta dicas que podemos seguir. Lauren fala de dois passos que temos que refletir para chegarmos ao lixo zero, o mais bacana é que ela abre o jogo e diz que é um caminho interminável, temos que sempre estar nos esforçando para reduzir, encontrar melhores alternativas e nos educar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É por esse caminho que vamos seguir: o Educar-se!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É um grande desafio que temos pela frente, mas assim como temos que cuidar de nós mesmos, temos que cuidar de nossas amizades, trabalho, casa, e obvio, o planeta que estamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, vamos lá:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PRIMEIRO PASSO: AVALIE!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Se pergunte quanto lixo estou produzindo atualmente e quais os tipos? Ex: comida embalagem - isso pode ajudá-lo a determinar os lugares que você pode começar a reduzir e à procura de alternativas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Por que estou mesmo interessado em diminuir meu impacto? É para o meio ambiente, é para diminuir as toxinas na minha vida, não é para diminuir a desordem, é porque eu estou totalmente quebrado e quero economizar dinheiro? Realmente entender seus motivadores e usá-los como um lugar para começar a diminuir o que você usa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O que eu realmente uso diariamente (o que está na minha rotina diária) e o que eu não uso / precisa? Isso pode ajudar a determinar as coisas que você pode doar e reduzir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quais os produtos que eu uso que eu possa obter alternativas mais sustentáveis ​​para? Ex: troca de tupperware plástico para o vidro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;o-mais-importante-conselho-de-um-yoda-quanto-que-eu-realmente-preciso-para-ser-feliz&#34;&gt;O Mais importante conselho de um Yoda: Quanto que eu realmente preciso para ser feliz?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Realmente avaliar por que você possui e guarda certas coisas, e determinar se você realmente precisa do pote de espuma na parte de trás de seu armário para ser feliz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SEGUNDO PASSO: TRANSIÇÃO&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Leve uma sacola ecológica e garrafa de água com você em todos os lugares!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Livre-se do plástico. De tupperware à sacola de supermercado o plástico é tóxico. Para os itens que são levemente usados, doe para a sua instituição local ou Exército de Salvação. Para os produtos que são recicláveis, como plástico, faça!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Substitua estes produtos com alternativas sustentáveis ​​e duradouras. Tal como algodão orgânico, de aço inoxidável, madeira e vidro. Doe seus utensílios de cozinha de plástico da época da faculdade para alguns nice vidro, aço inoxidável, ou ferro fundido. É sexy.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seja criativo. Descobra o que você pode utilizar de diferentes maneiras. Guardanapos de algodão orgânico também pode ser usado como um paninho de limpeza, para armazenar verduras na geladeira, ou para levar o almoço para o trabalho. Frascos de vidro pode ser usado para armazenar o café, para viagem, sobras, ou os titulares escova de dentes, armazenar loção&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faça da sua casa o seu santuário. Para mim, isso significa ter algumas coisas que são realmente importantes para você. A maior parte das minhas coisas foram dadas pra mim ou obtidas em bazar. Segunda mão!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Minimize. Pergunte a si mesmo, o que eu não preciso? O que devo vestir todos os dias? O que eu comprar no ano passado que ainda tem marcas nele? Seja o que for, ele provavelmente tem um valor de algum tipo. Se ele está doando para o seu local Goodwill ou Housing Works, ou vender seus produtos em uma loja de remessa ou no Ebay, você sempre pode obter um retorno sobre seus itens.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;pense-orgânico-pense-local-pense-sustentável-e-compre-a-granel&#34;&gt;Pense orgânico, pense local, pense Sustentável e compre a granel.&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lixo Zero</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/viver-sem-produzir-lixo/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/viver-sem-produzir-lixo/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;já-pensou-viver-sem-produzir-lixo-algum&#34;&gt;Já pensou viver sem produzir lixo algum?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Belo dia hoje não? Ensolarado, um pouco mais quente que gostaríamos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, acordamos, tomamos banho e depois um saudável café da manhã com frutas, pão integral, suco orgânico, vestimos nossa tradicional roupa de trabalho, separamos o lixo reciclado do orgânico, pegamos nosso carro e vamos enfrentar mais um dia habtual de trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada de errado em começar o dia assim, não é mesmo? Para muitos, cumprir com tudo isso já é difícil de mais&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Lauren Singer, uma novaiorquina da nova geração, levantou a seguinte questão:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;será-que-só-reciclar-é-suficiente&#34;&gt;Será que só reciclar é suficiente?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Lauren decidiu que não só precisava dizer que amava o ambiente, mas realmente &amp;ldquo;viver como eu amo o meio ambiente&amp;rdquo;. já fazem mais de dois anos que ela vive no conceito: Zero Waste (lixo zero).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;How do I define ZERO WASTE? To me, Zero Waste means that I do not produce any garbage. No sending anything to landfill, no throwing anything in a trash can, nothing. However, I do recycle and I do compost.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou seja, não significa que ela não produza nenhum lixo, mas que ela recicla e faz compostagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ela repensou toda sua cadeia de consumo, supermercado, roupa, higiene, limpeza de casa&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No seu site ela fala sobre os passos para refletirmos nosso consumo, alternativas de produtos para puluírmos menos, os desafios e as dificuldades da prática&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conheça seu site: &lt;a href=&#34;http://www.trashisfortossers.com/&#34; title=&#34;Trash is for tossers.&#34;&gt;Trash is for tossers.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem não tem domínio no Inglês, vamos abordar por aqui as dicas dela! Fique ligado e acompanhe as próximas dicas para você também reduzir seu lixo e repensar alguns comportamentos simples do dia a dia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>