<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Feiras Orgânicas on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/tags/feiras-org%C3%A2nicas/</link>
    <description>Recent content in Feiras Orgânicas on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Aug 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/tags/feiras-org%C3%A2nicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Que dia é hoje?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/08/dia-de-feira/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/08/dia-de-feira/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;fazendo-a-feira&#34;&gt;Fazendo a Feira&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Faça uma pausa, vá a feira!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a correria, acabamos comprando tudo nos supermercados, e esquecemos de onde vêm os alimentos e o quanto é prazeroso ir a feira!
Além de fazer bem a mente, faz ao bolso também!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitas vezes compramos na feira alimentos, frescos, recém colhidos, direto do produtor, e isso faz toda a diferença. Para que o alimento dure nas prateleiras dos grandes mercadistas, certamente ele contém muitos agrotóxicos. Outra dica importante, não se anime comprando grandes quantidades, por serem alimentos mais frescos do que os vendidos no mercado, podem estragar com mais facilidade, compre aquilo que apenas irá usar na semana. Uma alimentação saudável deve ser repleta de cores, por isso use e abuse delas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma dica, ao comprar cenoura, beterraba, brócolis e outros alimentos que contenham ramas e talos, separe e pique os talos, ramas e congele. Essas partes são excelentes para ser adicionadas a omeletes, sopas, empadões. Elas acrescentam muito sabor, textura e inúmeros nutrientes a sua dieta!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://feirasorganicas.idec.org.br/&#34; title=&#34;Feiras Orgânicas&#34;&gt;Encontre a feira de alimentos orgânicos mais próxima de você&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>