<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sustentabilidade on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/sustentabilidade/</link>
    <description>Recent content in Sustentabilidade on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Sep 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/sustentabilidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Consumo Consciente</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/09/consumo-consciente/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/09/consumo-consciente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olá pessoal,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje vamos falar um pouco sobre consumo consciente! Por acaso você sabe o que é consumo consciente? Será que é somente consumir menos? Comprar menos? Usar os produtos com mais economia, sem desperdício? Ou ser um consumidor de produtos eco e orgânicos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consumo consciente é um pouco disso tudo&amp;hellip; e MUITO mais!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Todo consumo causa impacto (positivo ou negativo) na economia, nas relações sociais, na natureza e em você mesmo. Ao ter consciência desses impactos na hora de escolher o que comprar, de quem comprar e definir a maneira de usar e como descartar o que não serve mais, o consumidor pode maximizar os impactos positivos e minimizar os negativos, desta forma contribuindo com seu poder de escolha para construir um mundo melhor. Isso é Consumo Consciente. Em poucas palavras, é um consumo com consciência de seu impacto e voltado à sustentabilidade.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.mma.gov.br/responsabilidade-socioambiental/producao-e-consumo-sustentavel/consumo-consciente-de-embalagem/quem-e-o-consumidor-consciente/item/7591&#34; title=&#34;Ministério do Meio Ambiente&#34;&gt;mma.gov.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Na mesma página do site do Ministério do Meio Ambiente temos a seguinte informação: &amp;ldquo;nós consumimos 30% mais recursos naturais a mais que a capacidade de renovação do Planeta Terra. Além de que se os padrões de consumo e produção se mantiverem no atual patamar, em menos de 50 anos serão necessários dois planetas Terra para atender nossas necessidades de água, energia e alimentos.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece difícil idealizar essa consciência no consumo quando vemos nas notícias dos jornais grandes marcas explorando o trabalhador fazendo-o de escravo, abusando do trabalho infantil, explorando a natureza de maneira irresponsável&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma maneira rápida de resolver uma das etapas do consumo consciente foi através de uma iniciativa do SEBRAE: &lt;a href=&#34;http://www.compredopequeno.com.br/&#34; title=&#34;Compre do Pequeno&#34;&gt;&lt;strong&gt;COMPRE DO PEQUENO&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo o site, o pequeno negócio é responsável por:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;52% dos empregos formais,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;o dinheiro fica no seu bairro,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;desenvolvendo a comunidade.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sendo assim, quando compramos de um pequeno empresário fica mais fácil saber as relações trabalhistas pelo menos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consumidor Consciente é aquele que leva em conta, ao escolher os produtos que compra, o meio ambiente, a saúde humana e animal, as relações justas de trabalho, além de questões como preço e marca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A boa notícia é que o &lt;strong&gt;consumo consciente é uma questão de hábito!&lt;/strong&gt; E a crise que estamos passando atualmente é a melhor escola para nos ajudar nesse processo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui no blog Autoconexão, vamos dar dicas de pequenas mudanças em nosso comportamento do dia-a-dia que acaba tendo um grande impacto no seu futuro e do planeta! Afinal, a responsabilidade é sua sim! Sua e minha. Afinal, fazemos parte da natureza e temos um compromisso com ela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já estamos compartilhando semanalmente com vocês &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/categories/dicas/&#34; title=&#34;dicas de consumo da água&#34;&gt;dicas de consumo da água&lt;/a&gt;, roupa, e agora queremos ajudar você a repensar toda sua cadeia de consumo, do shampoo ao carro! Como escolher o melhor produto na hora de fazer sua compra!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não perca o próximo post sobre consumo consciente. Enquanto isso, &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/post/2015/09/em-tempo-de-crise-reinvente/&#34; title=&#34;Renove seu guarda-roupa&#34;&gt;leia um pouco sobre uma maneira interessante de renovar o guarda-roupa gastando quase nada&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>