<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alem Do Peso on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/tags/alem-do-peso/</link>
    <description>Recent content in Alem Do Peso on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Sep 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/tags/alem-do-peso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alimentos Naturais vs. Alimentos Industrializados</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/alimentos-naturais-vs-industrializados/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/alimentos-naturais-vs-industrializados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você sabe o que tem nos alimentos que você consome? Você consome refrigerante diariamente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista abaixo um trecho do documentário ALÉM DO PESO para entender um pouquinho:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Sg9kYp22-rk&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;O consumo de refrigerantes, biscoitos recheados, salgadinhos fritos, podem levar ao aumento do colesterol LDL, diabetes, hipertensão, formação de cálculos renais, cálculos biliares, entre diversas outras enfermidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O novo &lt;a href=&#34;http://189.28.128.100/dab/docs/portaldab/publicacoes/guia_alimentar_populacao_brasileira.pdf&#34; title=&#34;GUIA ALIMENTAR DA POPULAÇÃO BRASILEIRA&#34;&gt;GUIA ALIMENTAR DA POPULAÇÃO BRASILEIRA&lt;/a&gt;, nos atenta para a tendência brasileira de substituir os alimentos in natura por alimentos industrializados. Ele permeia que a base da nossa alimentação se faça com alimentos in natura ou minimamente processados, variados e de origem vegetal principalmente. Essa alimentação é a base para uma alimentação nutricionalmente balanceada, saborosa, culturalmente apropriada e promotora de um sistema alimentar socialmente e ambientalmente sustentável.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Alimentos in natura são obtidos diretamente de plantas ou de animais e não sofrem qualquer alteração após deixar a natureza. Alimentos minimamente processados correspondem a alimentos in natura que foram submetidos a processos de limpeza, remoção de partes não comestíveis ou indesejáveis, fracionamento, moagem, secagem, fermentação, pasteurização, refrigeração, congelamento e processos similares que não envolvam agregação de sal, açúcar, óleos, gorduras ou outras substâncias ao alimento original.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O guia valoriza a face social da alimentação destacando três atos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Comer com regularidade e com atenção: Procure fazer suas refeições diárias em horários semelhantes. Evite “beliscar” nos intervalos entre as refeições. Coma sempre devagar e desfrute o que está comendo, sem se envolver em outra atividade.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Comer em ambientes apropriados: Procure comer sempre em locais limpos, confortáveis e tranquilos e onde não haja estímulos para o consumo de quantidades ilimitadas de alimentos.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Comer em companhia: Sempre que possível, prefira comer em companhia, com familiares, amigos ou colegas de trabalho ou escola. Procure compartilhar também as atividades domésticas que antecedem ou sucedem o consumo das refeições.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>