<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Preparando O Corpo on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/preparando-o-corpo/</link>
    <description>Recent content in Preparando O Corpo on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Jan 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/preparando-o-corpo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Quer meditar?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/01/quer-meditar-prepare-seu-corpo/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/01/quer-meditar-prepare-seu-corpo/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;você-precisa-começar:1c7322386e39021aed62f0aba6506cc3&#34;&gt;Você precisa começar&amp;hellip;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Toda vez que surge uma oportunidade de conversar sobre meditação, comento que pratico e o que mais escuto é:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Nossa, como você consegue?”
“Eu não consigo meditar, não consigo nem ficar quieto”
“Eu não consigo parar de pensar”
“Meu corpo dói, minhas costas doem, minhas pernas ficam formigando”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&#34;logo-em-seguida-vem-a-minha-pergunta-mas-você-sabe-o-porquê-não-consegue-meditar:1c7322386e39021aed62f0aba6506cc3&#34;&gt;Logo em seguida vem a minha pergunta: “Mas você sabe o porquê não consegue meditar?”&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/e-agora-jose.jpg&#34; alt=&#34;E agora José?&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplesmente porque você não medita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim como o atleta precisa treinar para melhorar seu desempenho, a mente e o corpo também precisam de treinamento. É claro que no começo da prática meditativa é difícil ficar quieto, parar de pensar, o corpo todo incomoda, mas com o passar do tempo, com disciplina e continuidade, esses incômodos não farão mais parte da sua rotina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já percebeu que quando estamos cansados mentalmente por qualquer motivo, parece que ficamos travados fisicamente, levantamos com aquele peso na lombar, nas costas e principalmente nas pernas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É somente um reflexo do nosso estado mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das coisas mais importantes para os iniciantes na prática meditativa é a preparação do corpo e, para isso, qualquer atividade física é extremamente benéfica, além dos benefícios que são vários:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;o fortalecimentos de ossos e articulações,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;enrijecimento dos músculos,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;maior flexibilidade,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;melhora a taxa de glicose no sangue,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;prevenindo diabetes,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;contribui para a prevenção de inúmeras doenças como o infarto, derrame cerebral e problemas cardíacos,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ajuda no desenvolvimento das habilidades psicomotoras (no caso das crianças),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;melhora o fluxo sanguíneo, enfim, além de prevenir todos esses problemas, já funciona como parte do treinamento para o início da prática.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;procure-uma-atividade-física-que-te-dê-prazer-e-te-agrade:1c7322386e39021aed62f0aba6506cc3&#34;&gt;Procure uma atividade física que te dê prazer e te agrade.&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;abaixo-vão-algumas-dicas-para-que-você-comece-o-treinamento-do-seu-corpo-para-iniciar-a-prática-meditativa:1c7322386e39021aed62f0aba6506cc3&#34;&gt;Abaixo vão algumas dicas para que você comece o treinamento do seu corpo para iniciar a prática meditativa.&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Procure uma posição confortável, de preferência sentado para começar acomodar as costas e as pernas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deixe os joelhos estendidos e procure alcançar os pés com as mãos. Não tem problemas se não conseguir, a intenção é apenas alongar os músculos das pernas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dobre as duas pernas, sentando na posição de lótus ou de &amp;ldquo;índio&amp;rdquo; como aprendemos quando criança.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alongue os braços para cima e tente encostar a testa no chão, esse exercício ajuda liberar a articulação do quadril e alonga os músculos que normalmente mais incomodam na prática;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;No próximo texto, vamos trazer mais dicas, fique ligado. Enquanto isso, mãos a obra.
Exercite-se e sua mente agradecerá.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do cabeçalho por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/adifans/&#34;&gt;Adifansnet&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>