<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Natália Tavares on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/authors/nat%C3%A1lia-tavares/</link>
    <description>Recent content in Natália Tavares on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Nov 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/authors/nat%C3%A1lia-tavares/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Medite!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/medite-10-minutos-por-dia/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/medite-10-minutos-por-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O TED está recheado de pessoas incríveis contando histórias profundas de uma meneira leve, descontraída e simples.  Andy Puddicombe faz uma analogia bem legal de como nossos pensamentos ficam nos atormentando e o quanto nos deixamos envolver com tudo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista e veja que 10 minutos por dia podem ser suficientes para você transformar sua realidade interna.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://embed-ssl.ted.com/talks/andy_puddicombe_all_it_takes_is_10_mindful_minutes.html&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Conheça o &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34;&gt;Curso Online - Aprendendo a Meditar&lt;/a&gt; nível básico que ensina a meditação com apenas 10 minutos por dia!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Próximas Férias - Fique em casa!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/proximas-ferias-fique-em-casa/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/proximas-ferias-fique-em-casa/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Todos os anos nós ficamos planejando nossas próximas férias! Será que vou para a praia? Montanha? Quem sabe Europa? Ou agora, que está na moda os paises exóticos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas o que adianta viajar para essas paisagens lindas e não preencher esse vazio que fica dentro da gente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse TED, Pico Iyer fala sobre o movimento de pausa e nos desafia a ficar em casa, ficar com você mesmo! Delicie-se!&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://embed-ssl.ted.com/talks/pico_iyer_the_art_of_stillness.html&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;O importante é entender que se meditarmos todos os dias em casa e fizermos essa pausa sempre, saberemos aproveitar melhor cada momento e nossas férias terão um sabor mais gosto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;autoconecte-se-e-vivencie-o-seu-melhor&#34;&gt;&lt;code&gt;Autoconecte-se e vivencie o seu melhor!&lt;/code&gt;&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lixo Zero</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/viver-sem-produzir-lixo-reavalie-sua-rotina/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/viver-sem-produzir-lixo-reavalie-sua-rotina/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;No post anterior apresentamos uma nova proposta de vida que envolve &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/viver-sem-produzir-lixo/&#34;&gt;LIXO ZERO&lt;/a&gt;: A novaiorquina Lauren Singer levou isso a sério e fez disso uma profissão!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos longe de jogar tudo para cima e fazer o mesmo, mas ela aponta dicas que podemos seguir. Lauren fala de dois passos que temos que refletir para chegarmos ao lixo zero, o mais bacana é que ela abre o jogo e diz que é um caminho interminável, temos que sempre estar nos esforçando para reduzir, encontrar melhores alternativas e nos educar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É por esse caminho que vamos seguir: o Educar-se!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É um grande desafio que temos pela frente, mas assim como temos que cuidar de nós mesmos, temos que cuidar de nossas amizades, trabalho, casa, e obvio, o planeta que estamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, vamos lá:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PRIMEIRO PASSO: AVALIE!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Se pergunte quanto lixo estou produzindo atualmente e quais os tipos? Ex: comida embalagem - isso pode ajudá-lo a determinar os lugares que você pode começar a reduzir e à procura de alternativas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Por que estou mesmo interessado em diminuir meu impacto? É para o meio ambiente, é para diminuir as toxinas na minha vida, não é para diminuir a desordem, é porque eu estou totalmente quebrado e quero economizar dinheiro? Realmente entender seus motivadores e usá-los como um lugar para começar a diminuir o que você usa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O que eu realmente uso diariamente (o que está na minha rotina diária) e o que eu não uso / precisa? Isso pode ajudar a determinar as coisas que você pode doar e reduzir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quais os produtos que eu uso que eu possa obter alternativas mais sustentáveis ​​para? Ex: troca de tupperware plástico para o vidro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;o-mais-importante-conselho-de-um-yoda-quanto-que-eu-realmente-preciso-para-ser-feliz&#34;&gt;O Mais importante conselho de um Yoda: Quanto que eu realmente preciso para ser feliz?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Realmente avaliar por que você possui e guarda certas coisas, e determinar se você realmente precisa do pote de espuma na parte de trás de seu armário para ser feliz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SEGUNDO PASSO: TRANSIÇÃO&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Leve uma sacola ecológica e garrafa de água com você em todos os lugares!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Livre-se do plástico. De tupperware à sacola de supermercado o plástico é tóxico. Para os itens que são levemente usados, doe para a sua instituição local ou Exército de Salvação. Para os produtos que são recicláveis, como plástico, faça!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Substitua estes produtos com alternativas sustentáveis ​​e duradouras. Tal como algodão orgânico, de aço inoxidável, madeira e vidro. Doe seus utensílios de cozinha de plástico da época da faculdade para alguns nice vidro, aço inoxidável, ou ferro fundido. É sexy.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seja criativo. Descobra o que você pode utilizar de diferentes maneiras. Guardanapos de algodão orgânico também pode ser usado como um paninho de limpeza, para armazenar verduras na geladeira, ou para levar o almoço para o trabalho. Frascos de vidro pode ser usado para armazenar o café, para viagem, sobras, ou os titulares escova de dentes, armazenar loção&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faça da sua casa o seu santuário. Para mim, isso significa ter algumas coisas que são realmente importantes para você. A maior parte das minhas coisas foram dadas pra mim ou obtidas em bazar. Segunda mão!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Minimize. Pergunte a si mesmo, o que eu não preciso? O que devo vestir todos os dias? O que eu comprar no ano passado que ainda tem marcas nele? Seja o que for, ele provavelmente tem um valor de algum tipo. Se ele está doando para o seu local Goodwill ou Housing Works, ou vender seus produtos em uma loja de remessa ou no Ebay, você sempre pode obter um retorno sobre seus itens.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;pense-orgânico-pense-local-pense-sustentável-e-compre-a-granel&#34;&gt;Pense orgânico, pense local, pense Sustentável e compre a granel.&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On ou Off</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/on-ou-off-de-que-lado-voce-esta/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/on-ou-off-de-que-lado-voce-esta/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Antes viviamos conectados à terra, ao mato, ao vento à água. Ou simplesmente as coisas que nos fazem bem. Agora, apenas estamos conectados à internet.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;será-que-é-essa-a-evolução-da-humanidade&#34;&gt;Será que é essa a evolução da humanidade?&lt;/h1&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esse video emocionante questiona de que lado você está: consumo consciente, sustentabilidade, viver em comunidade&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista, questione-se, reveja seus comportamentos, trace um novo padrão de comportamento e viva em conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ou-corremos-agora-ou-iremos-correr-atrás&#34;&gt;Ou corremos agora ou iremos correr atrás.&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/-6xGI63nXZg&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felicidade</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/receita-da-felicidade/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/receita-da-felicidade/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Na decada de 80 Toquinho escreveu uma linda &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=jeupDLO6hfY&#34; title=&#34;Receita de Felicidade - Toquinho&#34;&gt;Receita de Felicidade&lt;/a&gt;, mas de lá pra cá, parece que receita está desandando&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre os anos de 2007 e 2010, os ansiolíticos foram os medicamentos controlados mais consumidos no Brasil. &lt;a href=&#34;http://portal.anvisa.gov.br/wps/content/anvisa+portal/anvisa/sala+de+imprensa/menu+-+noticias+anos/2012+noticias/ansioliticos+sao+destaque+em+boletim+da+anvisa&#34; title=&#34;Anvisa&#34;&gt;Segundo a Anvisa&lt;/a&gt;, Clonazepam, Bromazepan e Alprazolam, que são usados no tratamento dos distúrbios da ansiedade, foram os medicamentos que ocuparam, durante todo o período analisado, as três primeiras posições de venda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E ai? O que dizer quando vivemos em uma sociedade que busca uma solucão mágica para a tal felicidade? Será que ela mora mesmo dentro de um comprimido? Se sim, por que as pessoas não estão mais felizes? Já se passaram quase 5 anos desde que o estudo foi entregue. E o que mudou?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Monge Matthieu Ricard fala um pouco sobre a felicidade. E diferente do que pensa a maioria, a felicidade demanda TRABALHO!&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://embed-ssl.ted.com/talks/matthieu_ricard_on_the_habits_of_happiness.html&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Nesse TED, o que o monge deixa em aberto é: se temos que trabalhar para dissolver todos os pensamentos e emoções negativas contruidas, como isso deve ser feito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como transformar esse pensamento? Quais as técnicas para essa receita?  (que diga-se de passagem, de milagrosa não tem nada&amp;hellip;). Meditar é só sentar e ficar pensado nesses sentimentos pedindo para não sentir mais aquilo? É isso mesmo produção?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mim, isso não responde meus anseios&amp;hellip; Isso não é trabalho! Eu preciso me sujar para limpar&amp;hellip; Suar, ficar cansada, com dor no corpo se for preciso, assim como fico depois de uma faxina na minha casa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas então, &lt;kbd&gt;COMO transformar toda essa meleca que passamos milenios contruindo em felicidade, sentimentos positivos e equilíbrio?&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No &lt;a href=&#34;http://www.oikon.org.br/&#34; title=&#34;Instituto Oikon&#34;&gt;Instituto Oikon&lt;/a&gt; temos um processo de meditação que segue bastante a linha do Monge quando ele diz que temos que observar nosso pensamentos, identificar o que está parado em nossa mente e transformar tudo isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas quando se trata em transformar, diferente do monge que fala que temos apenas que pensar naquilo para dissolver, damos uma receitinha (se é que podemos falar desse jeito) para colocar a mão na massa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois é, a triste notícia é que temos que colocar a mão na meleca. Por outro lado, garantimos que o processo funciona. &lt;kbd&gt;Trabalho gera movimento e movimento transforma!&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chamamos a meditação de Saneamento Mental e para explicar melhor o processo meditativo, dividimos didaticamente o Saneamento Mental em 5 fases: Varredura, Organização Focada, Impessoalidade, Neutralidade e Vacuidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para entender um pouco sobre os processos do Saneamento Mental, sugiro que você leia os posts:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/post/2015/10/saneamento-mental-varredura/&#34; title=&#34;Varredura e Organização Focada&#34;&gt;Varredura e Organização Focada - Os dois primeiros passos da Meditação&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/saneamento-mental-neutralidade/&#34; title=&#34;Impessoalidade&#34;&gt;Impessoalidade - Trabalhar meditanto e meditar trabalhando!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;O passo que temos diferente em relação ao processo meditativo do Monge é a Impessoalidade&lt;/kbd&gt;: que é investigar a origem desse pensamento ou sentimento. Sem julgar ou achar culpados, mas para entendermos que a única maneira de não voltar a sentir aquilo é saber o motivo de eu estar sentido isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É o mesmo processo de educação de uma criança, não adianta dizer: PORQUE SIM!
Temos que explicar para ela os motivos que consideramos que aquilo não é o melhor para ela, e então deixar que ela chegue nas conclusões&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando identificamos um pensamento que nos incomoda, vamos buscar a origem dessa incomodação. É aí que entra o processo de &lt;kbd&gt;autoconhecimento&lt;/kbd&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só assim, depois de muito trabalho, que conseguimos alcançar a Neutralidade e Vacuidade que é o parar de pensar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Até porque, ficar em equilíbrio com aquelas paisagens maravilhosas, longe dos conflitos familiáres e profissionais é uma coisa&amp;hellip; A neutralidade real é permanecer em equilíbrio e administrando todos os ambientes da vida.&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/administrando-o-tempo/&#34; title=&#34;Os 5 ambientes da vida&#34;&gt;Entenda os ambientes da vida no post: Como está sua agenda? Tem horário disponível para você, seu trabalho, a família, amigos e a comunidade?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você gostou desse metodo de meditação e não é de Campinas para participar conosco das aulas presenciais, não tem problema, temos um Curso Online para iniciantes! &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34; title=&#34;Curso Online de Meditação&#34;&gt;Começe agora mesmo a meditar!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-ai-quer-meditar-ou-tomar-um-tarja-preta&#34;&gt;E ai? Quer meditar ou tomar um tarja preta?&lt;/h1&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lixo Zero</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/viver-sem-produzir-lixo/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/viver-sem-produzir-lixo/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;já-pensou-viver-sem-produzir-lixo-algum&#34;&gt;Já pensou viver sem produzir lixo algum?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Belo dia hoje não? Ensolarado, um pouco mais quente que gostaríamos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, acordamos, tomamos banho e depois um saudável café da manhã com frutas, pão integral, suco orgânico, vestimos nossa tradicional roupa de trabalho, separamos o lixo reciclado do orgânico, pegamos nosso carro e vamos enfrentar mais um dia habtual de trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada de errado em começar o dia assim, não é mesmo? Para muitos, cumprir com tudo isso já é difícil de mais&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Lauren Singer, uma novaiorquina da nova geração, levantou a seguinte questão:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;será-que-só-reciclar-é-suficiente&#34;&gt;Será que só reciclar é suficiente?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Lauren decidiu que não só precisava dizer que amava o ambiente, mas realmente &amp;ldquo;viver como eu amo o meio ambiente&amp;rdquo;. já fazem mais de dois anos que ela vive no conceito: Zero Waste (lixo zero).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;How do I define ZERO WASTE? To me, Zero Waste means that I do not produce any garbage. No sending anything to landfill, no throwing anything in a trash can, nothing. However, I do recycle and I do compost.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou seja, não significa que ela não produza nenhum lixo, mas que ela recicla e faz compostagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ela repensou toda sua cadeia de consumo, supermercado, roupa, higiene, limpeza de casa&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No seu site ela fala sobre os passos para refletirmos nosso consumo, alternativas de produtos para puluírmos menos, os desafios e as dificuldades da prática&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conheça seu site: &lt;a href=&#34;http://www.trashisfortossers.com/&#34; title=&#34;Trash is for tossers.&#34;&gt;Trash is for tossers.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem não tem domínio no Inglês, vamos abordar por aqui as dicas dela! Fique ligado e acompanhe as próximas dicas para você também reduzir seu lixo e repensar alguns comportamentos simples do dia a dia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vinagre de Maçã</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/consumo-consciente-shampoo-de-vinagre/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/consumo-consciente-shampoo-de-vinagre/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Eu sempre me perguntei como as pessoas faziam para lavar o cabelo antigamente já que não existia shampoo nem condicionador. Tudo bem que, na Europa pelo menos, o banho não fazia (ou faz) parte do hábito diário (ou semanal) de higiene da população; mas algum dia essas pessoas tomavam banho e tinham que lavar o cabelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos ver nos quadros aquelas mulheres lindas, com vestidos impecavelmente asseados, sentadas nos parques ou num simples retrato com seus cabelos esvoaçantes, cheio de brilho e LIMPOS!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conversando com amigos essa semana eles me passaram uma receita da vovó que está voltando a ser utilizada: O VINAGRE!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O vinagre de maçã pode ser utilizado como produto de limpeza para casa, cabelo, lavar salada, previne diabetes, reduz colesterol&amp;hellip; Isso mesmo, o produto é multiuso!!&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;(Muito mais que aqueles químicos que compramos nas prateleiras do supermercados que só porque lavam chão de cozinha e banheiro se dizem multiuso.)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos passar algumas receitas de como usar o vinagre em cada situação:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;cabelos&#34;&gt;CABELOS:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O pH do nosso cabelo varia entre 4,5 e 5,5, se aplicarmos um produto com o pH muito alto, as escamas do fio vão abrir. É o que acontece com shampoo anti resíduos e tratamentos químicos como tintura e alisamento. E é aí que entra o vinagre. Seu pH está em torno de 2,5 a 3,5, ou seja, com esse pH baixo ele contrai as cutículas capilares, fechando e selando, mantendo assim a hidratação dentro do fio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;O vinagre encorpa o cabelo, dando brilho e maciez.&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu encontrei várias receitas na internet, mas nenhuma foi muito clara se funciona usar o vinagre todos os dias e eliminar de uma vez, o tradicional shampoo. Umas falam em 100 ml de água para 25 ml de vinagre; outras uma porção de vinagre para uma de água.
Por isso, vou fazer o experimento por 15 dias e volto aqui para comentar com vocês o resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem não gostar do cheiro do vinagre, existem opções mais naturais de shampoo como os produtos orgânicos. Já faz um mês que estou usando um &lt;a href=&#34;http://www.mudeorganicos.com.br/pd-1a58ef-shampoo-organico-de-coco-e-ucuuba-para-cabelos-cacheados.html?ct=8340e&amp;amp;p=1&amp;amp;s=1&#34; title=&#34;Shampoo Orgânico&#34;&gt;shampoo&lt;/a&gt; que não contem: Sal, Parabenos, Sulfatos, Silicione e Aromas Artificiais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RESULTADO: Estou bem satisfeita! Meu cabelo está com mais brilho, diminuiu a queda, e estou livre de tanta química, que no fundo, é o mais importante!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;casa&#34;&gt;CASA:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;Amaciante de roupas:&lt;/code&gt; Misture 2 col. (sopa) de vinagre de maçã, 2 col. (sopa) de bicarbonato de sódio e 4 col. (sopa) de água. Se você lavar as roupas à mão, acrescente a mistura ao último enxágue. Na máquina de lavar roupa, despeje-a no reservatório de amaciante.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;Desodorizador de ambiente:&lt;/code&gt; Encha metade de um borrifador com água e acrescente 1 col. (chá) de bicarbonato e 1 col. (sopa) de vinagre de maçã. Agite bem. Quando parar de fazer espuma, termine de enchê-lo com água e tampe. Use como purificador para eliminar cheiro de cigarro, comida, pets e outros odores indesejados.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;Limpa-piso:&lt;/code&gt; Acrescente 1 xíc. (chá) de vinagre a um balde com água e lave o piso normalmente.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;Limpa-vidros:&lt;/code&gt; Faça uma mistura com três partes de água e uma de vinagre. Use-a em vidros de janelas ou espelhos. Seque com uma folha de jornal.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;Tira manchas:&lt;/code&gt; Evite manchas no rejunte dos azulejos, borrifando-os duas vezes por semana com uma solução de água e 2 col. (sopa) de vinagre. Para retirar o bolor da cortina do banheiro, lave-a na máquina, adicionando 100 g de bicarbonato de sódio ao sabão em pó e 100 ml de vinagre ao amaciante.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;salada&#34;&gt;SALADA:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;É preciso colocar duas colheres de sopa de vinagre para cada litro de água. Daí, é só deixar as verduras e as frutas mergulhadas neste preparado por 30 minutos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ATENÇÃO: Se existirem larvas vivas, o vinagre não vai matá-las, mas faz com que se soltem das folhas. Então, é preciso passar novamente em água corrente para eliminá-las da salada.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;saúde&#34;&gt;SAÚDE:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Estudos dizem que o vinagre de maçã possui boas quantidades de ácido acético. Este ácido inibe a ação de várias enzimas que digerem os carboidratos, entre elas amilase, sacarase, maltase e lactase. Assim, este ácido é um bloqueador natural da absorção de amidos e açúcar. Quando estas enzimas são bloqueadas, os carboidratos passam direto através do trato digestivo. Desta maneira, são eliminadas calorias que se tivessem sido absorvidas contribuiriam para o aumento de peso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dizem ainda que o ácido acético ainda irá melhorar a eficiência dos músculos e a recuperação após os treinos. Além disso, a substância faz com que a glicose seja liberada lentamente no sangue, o que é benéfico para prevenir o diabetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ácidez do vinagre pode atacar o trato digestivo de algumas pessoas, sendo assim, aconcelhe-se com seu médico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que tenha gostado das dicas! Compartilhe com a gente a sua experiência!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consumo Consciente</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/consumo-consciente/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/consumo-consciente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olá pessoal,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje vamos falar um pouco sobre consumo consciente! Por acaso você sabe o que é consumo consciente? Será que é somente consumir menos? Comprar menos? Usar os produtos com mais economia, sem desperdício? Ou ser um consumidor de produtos eco e orgânicos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consumo consciente é um pouco disso tudo&amp;hellip; e MUITO mais!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Todo consumo causa impacto (positivo ou negativo) na economia, nas relações sociais, na natureza e em você mesmo. Ao ter consciência desses impactos na hora de escolher o que comprar, de quem comprar e definir a maneira de usar e como descartar o que não serve mais, o consumidor pode maximizar os impactos positivos e minimizar os negativos, desta forma contribuindo com seu poder de escolha para construir um mundo melhor. Isso é Consumo Consciente. Em poucas palavras, é um consumo com consciência de seu impacto e voltado à sustentabilidade.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.mma.gov.br/responsabilidade-socioambiental/producao-e-consumo-sustentavel/consumo-consciente-de-embalagem/quem-e-o-consumidor-consciente/item/7591&#34; title=&#34;Ministério do Meio Ambiente&#34;&gt;mma.gov.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Na mesma página do site do Ministério do Meio Ambiente temos a seguinte informação: &amp;ldquo;nós consumimos 30% mais recursos naturais a mais que a capacidade de renovação do Planeta Terra. Além de que se os padrões de consumo e produção se mantiverem no atual patamar, em menos de 50 anos serão necessários dois planetas Terra para atender nossas necessidades de água, energia e alimentos.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece difícil idealizar essa consciência no consumo quando vemos nas notícias dos jornais grandes marcas explorando o trabalhador fazendo-o de escravo, abusando do trabalho infantil, explorando a natureza de maneira irresponsável&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma maneira rápida de resolver uma das etapas do consumo consciente foi através de uma iniciativa do SEBRAE: &lt;a href=&#34;http://www.compredopequeno.com.br/&#34; title=&#34;Compre do Pequeno&#34;&gt;&lt;strong&gt;COMPRE DO PEQUENO&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo o site, o pequeno negócio é responsável por:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;52% dos empregos formais,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;o dinheiro fica no seu bairro,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;desenvolvendo a comunidade.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sendo assim, quando compramos de um pequeno empresário fica mais fácil saber as relações trabalhistas pelo menos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consumidor Consciente é aquele que leva em conta, ao escolher os produtos que compra, o meio ambiente, a saúde humana e animal, as relações justas de trabalho, além de questões como preço e marca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A boa notícia é que o &lt;strong&gt;consumo consciente é uma questão de hábito!&lt;/strong&gt; E a crise que estamos passando atualmente é a melhor escola para nos ajudar nesse processo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui no blog Autoconexão, vamos dar dicas de pequenas mudanças em nosso comportamento do dia-a-dia que acaba tendo um grande impacto no seu futuro e do planeta! Afinal, a responsabilidade é sua sim! Sua e minha. Afinal, fazemos parte da natureza e temos um compromisso com ela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já estamos compartilhando semanalmente com vocês &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/categories/dicas/&#34; title=&#34;dicas de consumo da água&#34;&gt;dicas de consumo da água&lt;/a&gt;, roupa, e agora queremos ajudar você a repensar toda sua cadeia de consumo, do shampoo ao carro! Como escolher o melhor produto na hora de fazer sua compra!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não perca o próximo post sobre consumo consciente. Enquanto isso, &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/post/2015/09/em-tempo-de-crise-reinvente/&#34; title=&#34;Renove seu guarda-roupa&#34;&gt;leia um pouco sobre uma maneira interessante de renovar o guarda-roupa gastando quase nada&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Já pensou em criar uma empresa com propósito social?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/banqueiro-dos-pobres/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/banqueiro-dos-pobres/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;será-que-os-empresários-estão-dispostos-a-abrir-mão-do-lucro&#34;&gt;Será que os empresários estão dispostos a abrir mão do lucro?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Depois de apresentarmos a &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/08/economia-do-compartilhamento/&#34;&gt;Economia do Compartilhamento&lt;/a&gt;, temos um outro modelo de nogócio que foje do padrão captalista que conhecemos hoje, onde o lucro é a finalidade das empresas.
O economista Muhammad Yunus fundou o Grameen Bank, em 1983 em Bangladesh, cujo conceito econômico estava baseado no microcrédito: empréstimos feitos, sem garantias ou papéis, a gente pobre que nunca antes teve acesso ao sistema bancário. Isso mesmo!! SEM GARANTIA!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yunus critica o sistema econômico vigente e luta para a construção de um novo modelo econômico:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Há 85 pessoas no mundo que têm mais da metade de toda a riqueza do planeta. Já a metade mais pobre da população mundial detém menos de 1% desses recursos. Que mundo é esse?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;As empresas Grameen Group têem como premissa o desenvolvimento social. Por exemplo, começaram a comercializar sementes para lutar contra a cegueira noturna, uma doença que era comum entre as crianças da época, e que é causada pela falta de vitamina A.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A cura para essa doença era o consumo de medicamentos ou uma dieta rica em vegetais. Com a dificuldade da classe baixa encontrar legumes e vegetais, Muhammad Yunus teve a ideia de vender pequenos pacotes de sementes a 1 centavo. Com o tempo, as famílias foram comprando e plantando.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Em sete anos, nos tornamos o maior vendedor de sementes do país. E a cegueira noturna foi erradicada. É essa a ideia do negócio social.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Viu só, não foi por pouco que todo seu esforço humanitário lhe rendeu o prêmio Nobel da Paz em 2006.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer saber mais sobre o Banqueiro dos Pobres? &lt;a href=&#34;http://revistatrip.uol.com.br/revista/245/reportagens/o-banqueiro-dos-pobres-muhammad-yunus-propoe-uma-nova-logica.html&#34;&gt;Leia a matéria completa na Revista TRIP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em tempos de crise...</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/em-tempo-de-crise-reinvente/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/em-tempo-de-crise-reinvente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Não precisa ser muito antenado para saber que o Brasil está passando por uma crise econômica (e política) daquelas!
Ouvimos nos jornais, rádio, noticiários da tv; vemos pelos amigos que estão perdendo seus empregos, as contas subindo&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Será que o jeito é segurar o freio? Consumir menos? Ou será que a mudança refletida e planejada de hábitos e costumes antigos pode ser uma saída melhor? Que tal REINVENTAR-SE?!
Passar por uma crise não é fácil pra ninguém, mas podemos fazer isso de maneira divertida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a dica que eu vou dar hoje para se reinventar é: RENOVE SEU GUARDAROUPA!
É isso mesmo, não estou ficando louca. Existe uma maneira econômica de você mudar seu guarda-roupa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos últimos três meses estou fazendo compras no Bazar da ONG que trabalho. É preciso garimpar, vasculhar, voltar toda semana (porque sempre chega novidade ou tem alguma coisa que passou batido ou você não deu o devido valor&amp;hellip;), mas encontro coisas lindas e em perfeito estado também!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O interessante que o mais trabalhoso de fazer compra em um brechó não é esse processo de vasculhar, mas o de aceitar a ideia de usar uma roupa usada. Quando criança, eu usava as roupas das primas mais velhas, isso era muito comum. O problema é quando a roupa é de uma pessoa que não sabemos quem é&amp;hellip; Aí temos que trabalhar nossa flexibilidade, impessoalidade e também o preconceito sobre a palavra Brechó!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Identificar e quebrar nossas barreiras é um processo muito valioso na caminhada do autoconhecimento!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O bom de tudo isso é que esse Bazar faz parte do &lt;a href=&#34;http://oikon.org.br/&#34;&gt;Instituto Oikon&lt;/a&gt;, todo o dinheiro arrecadado é destinado para as atividades com as crianças da periferia de Campinas, interior de São Paulo. É bom para o meu bolso, meu guarda-roupa, minha autoestima, meu autoconhecimento e para as crianças!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venha garimpar conosco! As roupas da foto fazem parte do nosso Bazar!! Lindas não?&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Será que já temos o substituto do capitalismo?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/08/economia-do-compartilhamento/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 14:05:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/08/economia-do-compartilhamento/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;uma-nova-proposta-de-vida-você-está-pronto&#34;&gt;Uma nova proposta de vida! Você está pronto?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Se a proposta é falarmos de Mudança de Comportamento não temos nada mais inusitado que uma mudança no sistema econômico! O futurólogo americano Jeremy Rifkin, autor do livro &lt;a href=&#34;http://www.amazon.com.br/gp/product/B00HY09XGQ?keywords=jeremy%20rifkin&amp;amp;qid=1438181216&#34; title=&#34;&amp;quot;Sociedade com custo Marginal zero&amp;quot;&#34;&gt;&amp;ldquo;Sociedade com custo Marginal zero&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, fala um pouco sobre a nova tendência de economia Mundial: a do compartilhamento!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você já participa de grupos no face de troca de roupas? E de grupos de caronas? Já viajou ou conhece alguém que viajou sem pagar hotel?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa nova geração Z que está chegando está fazendo todo mundo sair da zona de conforto, reformular nossos condicionamentos e nos obrigando a construir um novo paradigma!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ficou curioso?
Leia a matéria completa sobre Economia Colaborativa no site da &lt;a href=&#34;http://exame.abril.com.br/revista-exame/edicoes/1094/noticias/bem-vindo-a-era-do-almoco-gratis&#34; title=&#34;Revista Exame&#34;&gt;Revista Exame&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>