<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Produtividade on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/produtividade/</link>
    <description>Recent content in Produtividade on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Nov 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/produtividade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ambiente &#43; Estratégia = Novo Comportamento</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/forca-de-vontade/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/forca-de-vontade/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Todos temos condicionamentos que queremos eliminar ou hábitos que desejamos desenvolver. Mas é fato que para mudar nosso comportamento e fazer algo diferente do que estamos acostumados, precisamos ter muita &lt;strong&gt;força de vontade&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acontece que a &lt;em&gt;força de vontade&lt;/em&gt; é um recurso mental custoso e finito. Por dia, temos apenas uma quantidade limitada a nosso dispor. Se a gastamos demais ou muito cedo, certamente cairemos nos nossos velhos padrões de comportamento. Quem nunca resistiu a semana toda para não comer doces e no fim de semana comeu um bolo inteiro?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A boa notícia é que é possível utilizar nossa força de vontade de forma mais inteligente. Muitas vezes, não precisamos nem usá-la! Como? &lt;strong&gt;Trabalhando nosso ambiente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vejamos alguns exemplos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;alimentação-saudável:8496b71cdc25250e0289114bd26069a9&#34;&gt;Alimentação saudável&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Imagine a seguinte situação: você está em casa assistindo um bom filme. Bate aquela fome e você vai à cozinha fazer um breve lanchinho. Abre a sua geladeira e vê à sua disposição várias opções: bolo de chocolate, sorvete, um pedaço de pizza, salada de alface e uma maçã. Qual a chance de comer a salada ou a maçã e se dar por satisfeito?! Precisaria de muita força de vontade, não é mesmo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um pouco de estratégia no supermercado ajudaria nessa situação e pouparia sua força de vontade. Compre mais comidas saudáveis e evite manter em casa o que não é tão saudável. Afinal de contas, se você abrisse a geladeira e visse pão integral, suco de fruta, salada e queijo magro, a única opção seria fazer um lanche saudável. Nem precisa de força de vontade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A estratégia nesse caso é estruturar a sua dispensa de forma a não ter opção. O seu ambiente te estimula e te ajuda a se alimentar de forma mais saudável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E outra dica: coma antes de ir ao mercado. Fazer compras com fome também exigirá muita força de vontade para não comprar bobeiras ou gastar demais.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;meditar-todos-os-dias:8496b71cdc25250e0289114bd26069a9&#34;&gt;Meditar todos os dias&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;De começo, é difícil reservar um horário para você mesmo e meditar todos os dias. Encontrar um local quieto e arejado. Preparar seu corpo, sentar de pernas cruzadas e investir pelo menos 15 minutos&amp;hellip; quanto esforço!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que tal eliminar todas essas barreiras e deixar tão fácil que é praticamente impossível não meditar? Se proponha a meditar de começo 1 minuto por dia em qualquer lugar. Pode ser antes de dormir ou logo ao acordar. Na hora do almoço ou parado no ponto de ônibus. Não faz diferença, se comprometa com 1 minuto. Afinal de contas, antes meditar 1 minuto por dia do que não meditar, não é mesmo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adquirido o hábito, aumente para 2 minutos. Depois 3. Depois 4&amp;hellip; Depois 15. Degrau a degrau, e com a quantidade certa de força de vontade, o novo hábito vai surgir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A estratégia nesse caso é eliminar todas as barreiras ou dificuldades que ficam entre você e a meditação, não deixar espaço para desculpas. Quem não consegue 1 minuto por dia?!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;jogar-menos-videogame:8496b71cdc25250e0289114bd26069a9&#34;&gt;Jogar menos videogame&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se você é adepto dos jogos eletrônicos e está tentando reduzir o tempo na frente do videogame, sabe que precisa de muita força de vontade, não é mesmo? Mais uma vez, o ambiente pode ajudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em vez de deixar o console ligado à televisão o tempo todo, à sua vista, te chamando para mais uma &amp;ldquo;jogadinha&amp;rdquo;, incorpore a seguinte regra: você pode jogar quando quiser e pelo tempo que quiser. No entanto, sempre ao terminar você desmonta todo o aparato, coloca numa caixa e guarda no armário. Próxima vez que quiser jogar, abra o armário, retire a caixa, instale o videogame, jogue, desmonte o videogame, guarde na caixa, guarde no armário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A estratégia nesse caso é retirar a tentação de vista e aumentar a energia necessária para jogar. Nesse caso, usamos nossa preguiça como ferramenta para economizar força de vontade e reduzir um hábito pouco saudável.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ambiente-estratégia-gastar-menos-força-de-vontade:8496b71cdc25250e0289114bd26069a9&#34;&gt;Ambiente + Estratégia = gastar menos força de vontade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Como os exemplos acima demonstram, é possível criar novos padrões de comportamento gastando menos força de vontade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para desenvolver um novo hábito:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Analise o seu ambiente atual&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Identifique as barreiras entre você e o que precisa ser feito&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Organize seu ambiente de forma a eliminar essas barreiras ou facilitar a execução do hábito&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Para trabalhar um condicionamento:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Analise o seu ambiente atual&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Identifique quais os gatilhos que desencadeiam seu comportamento ou o facilite&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estruture seu ambiente de forma a dificultar a sua execução. Aumente a energia necessária para diminuir a chance do condicionamento ser acionado.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Invista em estratégia primeiro e veja seus hábitos se desenvolverem de forma mais eficaz ;-)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprenda Online</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/10/cursos-online/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/10/cursos-online/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nas últimas semanas falamos sobre os
&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/aprendendo-no-transito/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;audiolivros&lt;/a&gt;
 e os
&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/conheca-os-podcasts/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;podcasts&lt;/a&gt;, tecnologias
muito acessíveis e práticas para aproveitarmos melhor nosso tempo e adquirir
novos conhecimentos e habilidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gostaria de encerrar essa série de artigos citando mais uma fonte de valor inestimável
para nosso desenvolvimento pessoal e profissional: os ambientes online de ensino e
aprendizagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como existem várias plataformas na web que oferecem cursos nas mais
diversas áreas &amp;mdash; muitas vezes gratuitos, nesse post limito-me a recomendar um
dos ambientes mais notáveis no momento: &lt;a href=&#34;https://www.coursera.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Coursera.org&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Coursera disponibiliza cursos lecionados por especialistas e professores renomados de universidades ao redor do mundo. Já existem vários cursos em português e o melhor de tudo: são gratuitos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Visite o site da plataforma, escolha um curso e comece já. Sempre é tempo de aprender e
ampliar nossas habilidades!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E claro, depois que fizer os cursos, volte aqui e compartilhe a experiência conosco :-)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conheça os Podcasts</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/09/conheca-os-podcasts/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/09/conheca-os-podcasts/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;No nosso &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/post/2015/09/aprendendo-no-transito/&#34;&gt;último post de produtividade&lt;/a&gt;
falamos sobre os audiolivros, uma forma simples de aprender enquanto nos deslocamos
ou fazemos outra atividade. Hoje vamos falar de um outro canal de entretenimento
e aprendizado, que está se tornando cada vez mais conhecido e difundido: o podcast.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;podcast-o-que-é:54e7d12ce219f735e00e70d81e79c34c&#34;&gt;Podcast: o que é?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De uma forma simples, um Podcast é uma série de gravações de áudio ou vídeo que
você pode seguir para assistir ou ouvir quando quiser. O formato é bem parecido
com um programa de rádio ou TV: cada podcast gira em torno de um tema e geralmente
lança um episódio novo por semana. Alguns chegam a ser diários!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitos podcasts são produzidos em qualidade profissional, com músicas tema, efeitos
sonoros, edição especial, etc. E a boa notícia é que a &lt;strong&gt;maioria esmagadora dos
podcasts disponíveis são totalmente gratuitos!&lt;/strong&gt;. Além disso, há podcasts sobre
todos os temas e assuntos que eu consigo imaginar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;como-ouvir-podcasts:54e7d12ce219f735e00e70d81e79c34c&#34;&gt;Como ouvir podcasts?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A forma mais simples está no bolso de quase todo mundo: pelo seu smartphone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você tem um &lt;strong&gt;iPhone&lt;/strong&gt; com uma versão recente do IOS, não precisa fazer nada, pois já
tem um aplicativo instalado que te ajuda a procurar, assinar e ouvir: o &lt;strong&gt;Podcasts&lt;/strong&gt;
(a Apple não foi criativa no nome ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você possui um celular &lt;strong&gt;Blackberry&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Android&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;Windows Phone&lt;/strong&gt;, basta
procurar na loja de aplicativos do seu smartphone pela palavra &amp;ldquo;podcast&amp;rdquo;, pois
há vários tocadores de podcast disponíveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Independente do aplicativo, todos possibilitam que você busque por nome,
categoria ou tema. Uma vez encontrado os podcasts que lhe interessam, basta segui-los
ou assina-los para que o aplicativo automaticamente te avise quando há novos episódios
disponíveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você não possui um celular com um aplicativo de podcast, é sempre possível
pesquisar no Google por sites que disponibilizam o serviço. Nesse caso, você
poderia ouvir aos conteúdos online ou fazer o download dos arquivos, para tocar
no seu computador, mp3 player, etc.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;comece-já:54e7d12ce219f735e00e70d81e79c34c&#34;&gt;Comece já!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Baixe um aplicativo, escolha seus podcasts e comece já! E é claro, volte aqui e
compartilhe o que encontrar com a comunidade Autoconexão!&lt;/p&gt;

&lt;!--
### Para aprender inglês
  - **ESLPod** (English as a Second Language Podcast):
é o número 1 da lista. Seu sucesso é estrondoso. Discorre em inglês límpido
sobre os mais diversos assuntos e ainda explica os termos citados nas conversações.
  - **Inglês na Ponta da Lingua**
  - **The English We Speak**
  - **Inglês todos os dias**
  - **6 Minute English**

### Notícias
  - **CBN**: ouça apenas os comentaristas que quiser no horário que achar melhor ;)
  - **TVEJA: Política** e **TVEJA: Mundo**
  - **Global News Podcasts** da BBC
  - **The Economist**

### Ciência e Medicina
  - **SciCast**
  - **NASACast Vídeo**
  - **Discovery**
  - **Nature Podcast**
--&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendendo no trânsito</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/09/aprendendo-no-transito/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/09/aprendendo-no-transito/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Quanto tempo a mais você poderia investir na sua educação se não perdesse
horas no trânsito caótico, na cidade em que vive? E se pudesse ler um livro
entre um semáforo e outro&amp;hellip; ou em longas viagens, enquanto dirige?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saiba que um número cada vez maior de brasileiros já utiliza esse tempo para
ter mais acesso à cultura, informação e entretenimento através dos audiolivros.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;conheça-os-audiolivros:84bd09eab08ef1ef27fc951483c0057c&#34;&gt;Conheça os audiolivros&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Audiolivros são livros em formato de áudio, também chamados de &lt;em&gt;audiobooks&lt;/em&gt;.
Geralmente são gravados em estúdio e a leitura é feita de forma pausada e com
interpretação. Alguns chegam até mesmo a incluir efeitos sonoros, para dar mais
vida à narração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diferentemente dos filmes, que adaptam os conteúdos dos livros para as telas, os
audiolivros são uma leitura fiel e completa do texto. Ou seja, ouvir um audiobook
é &amp;ldquo;ler com os ouvidos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Praticamente todo tipo de livro pode virar um audiobook, não se restringe à
histórias e ficção. Você pode ouvir livros sobre gestão, administração,
história da humanidade, biografias, romances, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há audiobooks de todos os tamanhos, mas tipicamente os livros mais lidos viram
áudios de 2 a 5 horas. Se você gasta pelo menos 1h por dia se deslocando para
escola ou trabalho, invista esse tempo em você mesmo e ouça um livro por semana!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;por-onde-começar:84bd09eab08ef1ef27fc951483c0057c&#34;&gt;Por onde começar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Há vários sites e lojas online que vendem audiolivros. Também é possível encontrar
boas opções gratuitamente, pesquisando um pouco. Abaixo alguns locais para começar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.universidadefalada.com.br/&#34;&gt;Universidade Falada&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.submarino.com.br/linha/309616/livros/audio-[Submarino Audiolivros&#34;&gt;Submarino Audiolivros&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.americanas.com.br/linha/228353/livros/audio-livros&#34;&gt;Americanas (Audiolivros)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://livrofalante.com.br/&#34;&gt;Livro Falante&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://archive.org/details/audio&#34;&gt;Audio Archive&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.audible.com/&#34;&gt;Audible&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/Audiobooks-Books/b?ie=UTF8&amp;amp;node=368395011&#34;&gt;Amazon Audiobooks&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ou simplesmente procure por &lt;strong&gt;audiolivros grátis&lt;/strong&gt; no Google.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Seja no trânsito, seja em longas viagens ou se exercitanto, é sempre possível
aprender coisas novas e expandir sua cultura!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do cabeçalho por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/ebnt-photo/&#34;&gt;Eric Bennett&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>