<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Administração on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/tags/administra%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Administração on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Feb 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/tags/administra%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>O maior desafio para fazer exercício físico é nossa mente</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/o-maior-desafio-para-fazer-exercicio-fisico-e-nossa-mente/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/o-maior-desafio-para-fazer-exercicio-fisico-e-nossa-mente/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;aprenda-a-cuidar-do-seu-corpo-educando-a-sua-mente&#34;&gt;APRENDA A CUIDAR DO SEU CORPO, EDUCANDO A SUA MENTE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A cada dia nossa vida torna-se mais corrida, quase não sobra tempo para cuidar de nós mesmos.
Sabemos que para ter um corpo saudável, temos que ter uma alimentação equilibrada, praticar atividades físicas com regularidade, ter uma boa noite de sono e realizar atividades que nos deem prazer.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-como-conseguir-nos-dias-de-hoje-incorporar-em-nossa-rotina-diária-estas-ações-tornando-as-um-hábito-em-nossa-vida&#34;&gt;Mas como conseguir, nos dias de hoje, incorporar em nossa rotina diária estas ações, tornando-as um hábito em nossa vida?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Gostaria de compartilhar com você, um pouco da minha rotina para cuidar do meu corpo e educar a minha mente, acredito que ao relatá-la no Blog Autoconexão, me sentirei ainda mais comprometida e autoconectada comigo mesma para realiza-la e quem sabe estimulá-lo a vencer o desafio de começar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atualmente estou com 47 anos, tenho uma rotina intensa de trabalho profissional e voluntário de segunda à sábado, saindo de casa às 7h00 da manhã, retornando às 21h00.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;20-anos-atrás-eu-perdi-meu-marido-com-câncer-na-ocasião-minhas-duas-filhas-eram-pequenas-e-eu-tinha-o-desafio-de-educa-las-sem-a-presença-do-pai&#34;&gt;20 anos atrás eu perdi meu marido com câncer, na ocasião minhas duas filhas eram pequenas e eu tinha o desafio de educa-las sem a presença do pai.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Foi na prática do trabalho voluntário, do yoga e da meditação que encontrei forças, para cuidar bem de mim mesma, superar a dor da perda educar minhas filhas. Eu nunca havia meditado e senti dificuldade de manter minha coluna ereta e lidar com as tensões do meu corpo durante a prática. Foi aí que percebi que eu também poderia ficar doente e improdutiva se não buscasse uma forma de mudar esta situação.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;foi-nesta-ocasião-que-comecei-meu-processo-de-autoconexão&#34;&gt;Foi nesta ocasião que comecei meu processo de autoconexão.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Comecei mudando minha rotina diária, aos poucos. Afinal se todos os dias temos que tomar banho e escovar os dentes, também podemos colocar em nossos hábitos: alongar o corpo e meditar ao acordar ou antes de dormir.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;assim-me-desafiei-a-acordar-mais-cedo-para-cuidar-não-só-do-meu-corpo-mas-também-da-minha-mente&#34;&gt;Assim me desafiei a acordar mais cedo para cuidar não só do meu corpo, mas também da minha mente.&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Confesso, que não foi nada fácil, pois muitas vezes a cama me chamava para dormir mais. Mas fui aos poucos, vencendo a preguiça, acordando 15 minutos mais cedo, depois que me habituei, passei a acordar 30 minutos e há alguns anos consigo acordar 1 hora e meia antes do horário que poderia acordar para me arrumar e ir para o trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&#34;minha-rotina&#34;&gt;MINHA ROTINA&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;diariamente&#34;&gt;Diariamente&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;acordo por volta das 05h00 da manhã&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tomo 2 copos de água morna, o que estimula o funcionamento do intestino, ajuda a reduzir a barriga e queimar as gordurinhas em excesso;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Em seguida faço uma série de alongamentos que preparam o meu corpo e trazem foco e serenidade para a minha mente na prática do Yoga e da meditação conectiva.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;uma-vez-por-semana&#34;&gt;Uma vez por semana&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;às 6h00 da manhã faço aula de Pilates em um Studio;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 vezes  por semana faço aula de Yoga no Espaço Autoconexão, onde aprendo novas práticas, investindo na saúde do meu corpo, no autoconhecimento e na educação da minha mente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;alimentação&#34;&gt;Alimentação&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Com o passar do tempo, busquei equilibrar também a minha alimentação ingerindo mais frutas, verduras, legumes, bebendo mais água e reduzindo o consumo do glutén e da lactose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comecei a sentir os efeitos dessas mudanças em minha vida com poucos meses de prática.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dificilmente fico doente, tenho mais disposição e vitalidade.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Consigo administrar melhor situações de conflito, encontrando equilíbrio para refletir e tomar decisões com mais segurança, sem tanto medo de errar, e quando erro, procuro refletir e transformar o erro em aprendizado para o acerto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acredito que estou passo a passo, construindo minha longevidade produtiva. Não é impossível alcança-la. Muitas pessoas esperam uma doença grave chegar para refletir e transformar sua forma de encarar a vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não precisamos esperar que a doença bata em nossa porta, que a nossa mente fique cada dia mais confusa e ansiosa e os nossos pensamentos acelerados e desconexos, ganhando de presente a angústia e a depressão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos aprender observando a natureza, a água que é um líquido puro, se ficar parada, criará limbo e doenças, o que dirá o nosso corpo e a nossa mente sem um movimento de renovação?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na natureza tudo é movimento constante, nada se perdem tudo se transforma.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-lá-anote-aí-os-ingredientes-desta-receita&#34;&gt;Vamos lá! Anote aí os ingredientes desta receita:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Força de Vontade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Planejamento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Organização&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disciplina e Continuidade&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;modo-de-preparar&#34;&gt;Modo de preparar:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Junte a força de vontade com o desafio de transformar sem pressa a sua vida e sentir-se bem consigo mesmo.
Adicione a disciplina e a continuidade, misture bem, recheie com uma camada de organização, despeje na forma do planejamento e leve ao forno moderado para assar durante toda a sua vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto assa, você vai sentir um aroma diferente, perfumando sua mente. Seu foco a cada dia vai ficar mais claro e seus objetivos mais definidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de pronto, você vai saborear a conquista da saúde e da longevidade produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;e-então-vamos-começar-bom-apetite&#34;&gt;E então, vamos começar? Bom apetite!&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como está sua agenda?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/administrando-o-tempo/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/administrando-o-tempo/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;como-estamos-administrando-o-tempo&#34;&gt;Como estamos administrando o tempo?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Você tem a sensação de que o tempo está cada dia passando mais rápido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho observado que o tempo parece correr mais do que nós, e que tudo o que temos para fazer nem sempre é feito dentro do prazo que precisamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa sensação acaba nos gerando expectativas, frustrações e o famoso estresse, vamos perdendo o gosto e a criatividade no fazer, tornando-nos meros cumpridores desanimados de tarefas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refletindo um pouco sobre o assunto descobri que quanto mais compromissos e responsabilidades assumimos nos ambientes de nossa vida, mais temos a sensação de que o tempo voa. Por outro lado, se soubermos administrar nosso tempo, tendo como foco nós mesmos como o eixo produtivo de todos os movimentos, mais descobrimos nossas potencialidades, conseguimos transformar a forma como fazemos as coisas e encaramos os desafios da vida como um novo aprendizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Vamos fazer um exercício prático:&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coloque em um papel quanto tempo do seu dia ou semana você utiliza para:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1) Cuidar de seu corpo e de sua mente, se autoconhecendo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) Conviver com sua família e amigos;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3) Fazer algo que lhe dê prazer e estimule a sua criatividade;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4) Investir em sua carreira e profissão;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5) Ser voluntário desenvolvendo suas habilidades e competências para contribuir na construção de uma sociedade melhor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;você-deve-estar-se-perguntando-nossa-como-consigo-tempo-para-fazer-tudo-isso&#34;&gt;Você deve estar se perguntando: Nossa como consigo tempo para fazer tudo isso?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A resposta é simples: começando por você mesmo. Esse é o nosso maior desafio. Colocamos nosso tempo para cuidar de tudo e de todos, mas não cuidamos de nós. Ficamos sempre em segundo plano.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ah! Amanhã eu faço!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ah! Hoje não dá mais tempo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tenho outras coisas para fazer!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah! Hoje está chovendo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah! Hoje está muito calor!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E assim vamos encontrando mil desculpas e justificativas para não cuidar de nós mesmos. É como construir uma casa enorme, num terreno sem alicerce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando nos propomos a observar nosso movimento no dia a dia e refletir em formas de torná-lo mais produtivo e saudável, começamos a encontrar soluções simples para modificá-lo. Percebemos onde estamos perdendo tempo seja na preguiça ou direcionando nosso foco para coisas que não agregam nada em nosso aprendizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A dica é começar trabalhando nas pequenas coisas, revendo seus pensamentos, sua postura e comportamento, estabelecendo com disciplina e continuidade cada passo da sua mudança no ambiente pessoal, familiar, profissional, social e comunitário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crie uma agenda de vida com este foco:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Distribua em sua semana as ações que você pode realizar,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;encontre formas, simples, objetivas e criativas de fazer as coisas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Você vai descobrir que sua produtividade vai aumentar sentindo-se mais seguro e preparado para os desafios do dia a dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos à mais algumas dicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Encontre um tempo para praticar &lt;kbd&gt;atividades físicas &lt;/kbd&gt;que lhe tragam bem estar, como caminhadas, subir e descer e escadas e não de elevador, nadar, correr.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Se você trabalha sentado o dia todo, faça pausas a cada 30 minutos para alongar-se e caminhar um pouco e beber água;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Pratique yoga e aprenda a meditar&lt;/kbd&gt;, além de conquistar um corpo mais flexível e forte, você vai descobrir e conhecer seu universo interno, educar seus pensamentos e emoções tornando sua mente mais lúcida e suas ações mais assertivas;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Identifique uma atividade que lhe traga prazer e que você sinta vontade de aprender:&lt;/kbd&gt; como cantar em um coral, tocar um instrumento, dançar, pintar, tirar fotografias, aprender um novo idioma, artesanato e busque desenvolvê-la;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Esteja inteiro em tudo o que você faz.&lt;/kbd&gt; Realizando suas atividades com foco e reciprocidade, dando o seu melhor desde arrumar sua cama, lavar sua roupa íntima no banho, cuidar com qualidade de si mesmo e de sua família;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Cultive as amizades&lt;/kbd&gt; que se identifiquem com os seus objetivos e ideais é um estímulo a mais para você crescer e continuar firme em suas metas;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Vivencie o trabalho voluntário&lt;/kbd&gt;, encontre um lugar onde você possa oferecer sua expertise, criando ambientes de aprendizagem e transformações produtivas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Certamente com planejamento, disciplina e continuidade em suas ações, você vai perceber que estará fazendo o que precisa ser feito, em todos os ambientes onde vive, com precisão e ritmo. Compreenderá que o tempo é passageiro, mas é nossa escola de aprendizado e a forma como administramos cada segundo do nosso tempo pode fazer toda diferença em nossa história de vida.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;e-então-que-tal-começar-agora-a-administrar-melhor-seu-tempo&#34;&gt;E então que tal começar agora a administrar melhor seu tempo?&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>