<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ciência on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/ci%C3%AAncia/</link>
    <description>Recent content in Ciência on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/ci%C3%AAncia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Felicidade</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/10/receita-da-felicidade/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/10/receita-da-felicidade/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Na decada de 80 Toquinho escreveu uma linda &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=jeupDLO6hfY&#34; title=&#34;Receita de Felicidade - Toquinho&#34;&gt;Receita de Felicidade&lt;/a&gt;, mas de lá pra cá, parece que receita está desandando&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre os anos de 2007 e 2010, os ansiolíticos foram os medicamentos controlados mais consumidos no Brasil. &lt;a href=&#34;http://portal.anvisa.gov.br/wps/content/anvisa+portal/anvisa/sala+de+imprensa/menu+-+noticias+anos/2012+noticias/ansioliticos+sao+destaque+em+boletim+da+anvisa&#34; title=&#34;Anvisa&#34;&gt;Segundo a Anvisa&lt;/a&gt;, Clonazepam, Bromazepan e Alprazolam, que são usados no tratamento dos distúrbios da ansiedade, foram os medicamentos que ocuparam, durante todo o período analisado, as três primeiras posições de venda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E ai? O que dizer quando vivemos em uma sociedade que busca uma solucão mágica para a tal felicidade? Será que ela mora mesmo dentro de um comprimido? Se sim, por que as pessoas não estão mais felizes? Já se passaram quase 5 anos desde que o estudo foi entregue. E o que mudou?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Monge Matthieu Ricard fala um pouco sobre a felicidade. E diferente do que pensa a maioria, a felicidade demanda TRABALHO!&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://embed-ssl.ted.com/talks/matthieu_ricard_on_the_habits_of_happiness.html&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Nesse TED, o que o monge deixa em aberto é: se temos que trabalhar para dissolver todos os pensamentos e emoções negativas contruidas, como isso deve ser feito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como transformar esse pensamento? Quais as técnicas para essa receita?  (que diga-se de passagem, de milagrosa não tem nada&amp;hellip;). Meditar é só sentar e ficar pensado nesses sentimentos pedindo para não sentir mais aquilo? É isso mesmo produção?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mim, isso não responde meus anseios&amp;hellip; Isso não é trabalho! Eu preciso me sujar para limpar&amp;hellip; Suar, ficar cansada, com dor no corpo se for preciso, assim como fico depois de uma faxina na minha casa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas então, &lt;kbd&gt;COMO transformar toda essa meleca que passamos milenios contruindo em felicidade, sentimentos positivos e equilíbrio?&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No &lt;a href=&#34;http://www.oikon.org.br/&#34; title=&#34;Instituto Oikon&#34;&gt;Instituto Oikon&lt;/a&gt; temos um processo de meditação que segue bastante a linha do Monge quando ele diz que temos que observar nosso pensamentos, identificar o que está parado em nossa mente e transformar tudo isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas quando se trata em transformar, diferente do monge que fala que temos apenas que pensar naquilo para dissolver, damos uma receitinha (se é que podemos falar desse jeito) para colocar a mão na massa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois é, a triste notícia é que temos que colocar a mão na meleca. Por outro lado, garantimos que o processo funciona. &lt;kbd&gt;Trabalho gera movimento e movimento transforma!&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chamamos a meditação de Saneamento Mental e para explicar melhor o processo meditativo, dividimos didaticamente o Saneamento Mental em 5 fases: Varredura, Organização Focada, Impessoalidade, Neutralidade e Vacuidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para entender um pouco sobre os processos do Saneamento Mental, sugiro que você leia os posts:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/post/2015/10/saneamento-mental-varredura/&#34; title=&#34;Varredura e Organização Focada&#34;&gt;Varredura e Organização Focada - Os dois primeiros passos da Meditação&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/saneamento-mental-neutralidade/&#34; title=&#34;Impessoalidade&#34;&gt;Impessoalidade - Trabalhar meditanto e meditar trabalhando!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;O passo que temos diferente em relação ao processo meditativo do Monge é a Impessoalidade&lt;/kbd&gt;: que é investigar a origem desse pensamento ou sentimento. Sem julgar ou achar culpados, mas para entendermos que a única maneira de não voltar a sentir aquilo é saber o motivo de eu estar sentido isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É o mesmo processo de educação de uma criança, não adianta dizer: PORQUE SIM!
Temos que explicar para ela os motivos que consideramos que aquilo não é o melhor para ela, e então deixar que ela chegue nas conclusões&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando identificamos um pensamento que nos incomoda, vamos buscar a origem dessa incomodação. É aí que entra o processo de &lt;kbd&gt;autoconhecimento&lt;/kbd&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só assim, depois de muito trabalho, que conseguimos alcançar a Neutralidade e Vacuidade que é o parar de pensar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Até porque, ficar em equilíbrio com aquelas paisagens maravilhosas, longe dos conflitos familiáres e profissionais é uma coisa&amp;hellip; A neutralidade real é permanecer em equilíbrio e administrando todos os ambientes da vida.&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/administrando-o-tempo/&#34; title=&#34;Os 5 ambientes da vida&#34;&gt;Entenda os ambientes da vida no post: Como está sua agenda? Tem horário disponível para você, seu trabalho, a família, amigos e a comunidade?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você gostou desse metodo de meditação e não é de Campinas para participar conosco das aulas presenciais, não tem problema, temos um Curso Online para iniciantes! &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34; title=&#34;Curso Online de Meditação&#34;&gt;Começe agora mesmo a meditar!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-ai-quer-meditar-ou-tomar-um-tarja-preta:6025ccc9476b5e2dde3c8c009e0bd641&#34;&gt;E ai? Quer meditar ou tomar um tarja preta?&lt;/h1&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>