<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meditação on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/tags/medita%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Meditação on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 20 May 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/tags/medita%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Como ensinar seu filho ou aluno a observar</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/ensinando-seu-filho-a-observar/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/ensinando-seu-filho-a-observar/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Aprendendo a observar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na &lt;a href=&#34;http://eufraten.org.br/&#34;&gt;Fundação Eufraten&lt;/a&gt;, espaço onde atuo profissionalmente como coordenadora e educadora das aulas de Yoga, praticamos e ensinamos nossos educando as 5 regras. Essas 5 regras, tratam-se de atitudes simples que nos trazem equilíbrio emocional e mais assertividade em nossas ações. São elas: observar, refletir, tomar atitude, agir e saber esperar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;todas-as-atividades-têm-como-plano-de-fundo-fazer-com-que-os-educandos-exercitem-e-se-apropriem-dessa-prática-inclusive-nas-aulas-de-yoga&#34;&gt;Todas as atividades, têm como plano de fundo fazer com que os educandos exercitem e se apropriem dessa prática, inclusive nas aulas de Yoga.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/alunos-fazendo-yoga.JPG&#34; alt=&#34;Criança Fazendo Yoga&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje falaremos então sobre como podemos desenvolver o observar no contexto da prática do Yoga com as crianças.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos começar lembrando que a prática do Yoga envolve exercícios de respiração e alongamento que podem ser facilmente confundidos com outra pratica qualquer, mas é exatamente o ato de observar, ou melhor observar a si mesmo - seu corpo e sua mente - que o diferencia e o torna especial.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;logo-o-primeiro-passo-para-as-crianças-praticarem-yoga-é-ensina-lás-a-observar&#34;&gt;Logo o primeiro passo para as crianças praticarem yoga é ensina-lás a observar.&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-o-que-é-observar&#34;&gt;Mas o que é observar?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;foto observar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro da Pedagogia Conectiva, adotada pela Fundação Eufraten, observar é focar seus sentidos, prestar atenção, e percepcionar além do que os olhos podem ver.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-será-que-isso-não-é-muito-difícil-para-uma-criança&#34;&gt;Mas será que isso não é muito difícil para uma criança?&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;a-resposta-é-não&#34;&gt;A resposta é não!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/crianca-yoga.jpg&#34; alt=&#34;Criança Fazendo Yoga&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo depende da forma como fazemos, e aí entra a pratica do Yoga. Quando praticamos com as crianças os Asanas (posturas físicas), podemos estimular que elas percebam quais são as partes do corpo que doem ao serem alongadas, quais são as partes que estão mais soltas e se dobram com facilidade. Quando praticamos os Pranayamas (exercícios de respiração), ela pode aprender a observar como está sua respiração, identificando uma respiração curta e rápida e transformando-a em uma respiração lenta e profunda. Nos exercícios de meditação podemos estimular para que elas observem seus pensamentos, identificando seu universo interior, percebendo que ela é capaz de acalmá-lo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos mencionar ainda os momentos onde a pratica é feita em grupos ou duplas onde cada educando deve aprender a observar e compreender o colega, respeitar o espaço e o corpo do colega que possui dificuldades e facilidades diferentes das suas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;como-seria-possível-essa-convivência-sem-a-observação&#34;&gt;Como seria possível essa convivência sem a observação?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/exercicio-de-respiracao-com-criancas.JPG&#34; alt=&#34;Criança Fazendo Yoga&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após uma aula de yoga onde todas as etapas citadas a cima foram trabalhadas e vivenciadas pelas crianças, ao retornar da pratica do relaxamento, o próprio grupo é capaz de perceber a diferença no olhar de cada um se tornar mais sereno, tranquilo. Ao questioná-los sobre quais seriam os resultados da aula, o porquê era importante o exercício da auto-observação eles mesmos sabem enumerar os ganhos que tiveram:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ficamos mais calmos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tranquilidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Presto mais atenção na escola&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprendo mais porque estou mais atento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Relaxado&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;bom-mas-como-estimular-o-observar-em-casa-com-os-seus-filhos-ou-com-a-turma-da-escola&#34;&gt;Bom, mas como estimular o observar em casa com os seus filhos ou com a turma da escola?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Vejam algumas dicas simples e divertidas:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-1&#34;&gt;DICA #1&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Comece desafiando os sentidos, vende os olhos e tente perceber os sons do ambiente, podemos até utilizar músicas e pedir que identifiquem como se sentem de acordo com o som escutado. Brinque de sentir cheiros e adivinhar o que são, ou experimentar alimentos sem olhar, tocar em diferentes texturas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-2&#34;&gt;DICA #2&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Dê um tempo, 2 a 5 minutos para as crianças observarem a sala de aula ou um espaço em casa, em seguida retire as crianças do espaço, modifique o ambiente em detalhes sutis, peça que voltem e identifiquem o que foi modificado.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-3&#34;&gt;DICA #3&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Peça para fecharem os olhos e observarem os pensamentos que passam em sua mente naquele momento, ao finalizar podemos até pedir para que desenhem ou escrevam o que identificaram.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-4&#34;&gt;DICA #4&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Em duplas um de olhos vendados, o outro de olho aberto deve fazer uma postura com o corpo, um alongamento, uma pose, o colega de olhos fechados deve tatear o amigo e quando descobrir a postura que ele está deve fazer igual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os 5 sentidos são a porta de entrada da nossa observação, tudo que captamos por eles fica de alguma forma armazenado em nossa mente. Por isso, esses exercícios simples podem contribuir para que a criança comece a tomar consciência de sua mente, seus pensamentos, comportamentos e emoções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima e continue acompanhando nosso blog.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprenda a meditar com seu filho</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/aprenda-a-meditar-com-seu-filho/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/aprenda-a-meditar-com-seu-filho/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;pequenas-atitudes-grandes-diferenças&#34;&gt;Pequenas atitudes, grandes diferenças&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Desde pequenos nossos pais nos ensinam a lavar as mãos antes das refeições, tomar banho, escovar os dentes, todos esses hábitos fazem parte de nossa cultura e tem como objetivo garantir a higiene, saúde e boa apresentação do nosso corpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas existe um hábito muito importante que infelizmente não nos é ensinado e geralmente quando atingimos a vida adulta e nos sentimos esmagados pela rotina de trabalho e responsabilidades diversas, sentimos a necessidade e passamos a buscar práticas que nos ajudem a relaxar e acalmar a nossa mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim como saneamos nosso corpo precisamos aprender a sanear nossa mente, e quanto mais cedo aprendermos essa prática melhor poderemos administrar nossas emoções e atitudes no futuro, levando uma vida mais equilibrada.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-ver-agora-como-sanear-a-mente-e-quais-são-os-benefícios-dessa-prática-para-as-crianças&#34;&gt;Vamos ver agora como sanear a mente e quais são os benefícios dessa prática para as crianças:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/criancas-meditando.jpg&#34; alt=&#34;Crianças Meditando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Criança é sinônimo de brincadeira, correria, alegria e até mesmo de bagunça, certo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sim todos esses movimentos fazem parte da infância, tão importante quanto esses momentos é o momento onde a criança aprende que o silêncio e a calma também têm o seu sabor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;primeiro-passo-identificar&#34;&gt;Primeiro passo, Identificar!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sente com a criança na postura de meditação, ou ainda coloque a deitada com a barriga para cima, braços e pernas relaxadas, peça que ela respire de forma lenta e profunda. Peça agora para que ela observe como se sente neste momento, quais são os pensamentos que ela tem e consegue perceber, dê um tempo para que ela identifique.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;segundo-passo-organizar&#34;&gt;Segundo passo, Organizar!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora peça a ela que entre todos os pensamentos que ela observou, escolha aqueles que a deixam feliz para guardar e separe aqueles que fazem mal a ela, lhe deixam triste, cansada, com raiva.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;terceiro-passo-transformar&#34;&gt;Terceiro passo, Transformar!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora junto com a respiração vamos imaginar cores, ao inspirar vamos imaginar uma cor azul, rosa ou amarela que vai entrando pelo nariz se espalhando por todo nosso corpo e levando calma e tranquilidade, e ao expirar vamos imaginar uma fumaça preta que sai junto com o ar e leva embora os pensamentos que nos fazem mal, e aos poucos nós vamos ficando cada vez mais leves e relaxados.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;outras-formas-de-fazer-esse-exercício&#34;&gt;Outras formas de fazer esse exercício:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Peça que a criança feche os olhos e observe seus pensamentos, depois abra os olhos e peça que ela desenhe ou escreva tudo que ela conseguiu identificar, quando ela terminar o desenho vá questionando para que ela reflita de tudo que colocou no papel o que é positivo para aquele momento e o que não é, faça-a refletir no que podemos transformar as coisas que não estão nos fazendo bem, que ações podemos ter em nossa vida para melhorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa é uma forma mais prática de chamar atenção da criança para o seu universo interno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confira também os exercícios de respiração que podem ajudar a acalmar a mente do seu filho no post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/3-exercicios-de-respiracao-para-voce-acalmar-seu-filho/&#34;&gt;3 exercícios de respiração para você acalmar seu filho&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;benefícios-dessa-prática&#34;&gt;Benefícios dessa prática&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/criancas-polarizando.JPG&#34; alt=&#34;Crianças Polarizando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O principal benefício dessa prática é o desenvolvimento do hábito de parar, fechar os olhos, respirar e perceber todo o conteúdo interno que muitas vezes ignoramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que  existem outros efeitos positivos, mas esse é um investimento a longo prazo e com certeza fará com que essa criança seja no futuro um adulto diferenciado, que antes de agir observa e reflete a situação buscando a melhor saída, e que apesar de toda loucura externa dentro dele encontrará um refúgio de paz e serenidade.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;outros-efeitos-da-prática&#34;&gt;Outros efeitos da prática:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Redução das ondas de pensamento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Melhora na memória e capacidade de concentração;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Menos agitação e euforia;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Melhoria da qualidade do sono e mais disposição ao acordar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;todos-nós-podemos-ser-melhores-e-buscarmos-um-melhor-estado-podemos-fazer-pequenas-modificações-que-somadas-farão-grandes-diferenças&#34;&gt;Todos nós podemos ser melhores e buscarmos um melhor estado. Podemos fazer pequenas modificações que somadas farão grandes diferenças.&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 exercícios de respiração para você acalmar seu filho.</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/3-exercicios-de-respiracao-para-voce-acalmar-seu-filho/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/3-exercicios-de-respiracao-para-voce-acalmar-seu-filho/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Em meu último post falamos sobre &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/desenvolvendo-bons-habitos-desde-pequenos/&#34;&gt;a prática do Yoga e da Meditação para crianças e adolescentes&lt;/a&gt;, hoje trarei para vocês algumas atividades e sugestões de exercícios com foco nos pequenos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É importante ressaltar que o Yoga jamais deve se tornar uma entre tantas outras obrigações que a criança tem no dia, como o ballet, futebol e o inglês. O Yoga deve ser um momento de relaxamento e prazer para a criança.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;neste-post-focarei-nos-exercícios-de-respiração&#34;&gt;Neste post focarei nos exercícios de respiração.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Como também vimos em meu post anterior nossa natureza é tão perfeita que desde o nosso nascimento respiramos de forma correta, o que acontece é que com a má postura, a falta de atividade física entre outros fatores, vamos nos esquecendo de nossa respiração, passando a utilizá-la como forma de sobrevivência e não mais como garantia de qualidade de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas antes de continuarmos vamos compreender algumas coisas:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;qual-é-a-forma-correta-de-respirarmos&#34;&gt;Qual é a forma correta de respirarmos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Pelas narinas, de forma lenta, preenchendo os pulmões em sua totalidade, causando a expansão do abdômen, tórax (costelas e peitoral), retendo o ar por alguns segundos, e em seguida expirando completamente o ar, mantendo o pulmão vazio por alguns segundos, no Yoga chamamos essa respiração de respiração completa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Acredite, com o tempo e com a prática é possível tornar essa respiração nosso novo padrão.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;kbd-alerta-aos-pais-kbd&#34;&gt;&lt;kbd&gt; Alerta aos pais!&lt;/kbd&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Vamos prestar atenção em como estamos respirando, e pais, observem a forma como seus filhos respiram. Quando criança, eu respirava muito pela boca, minha mãe percebeu isso e foi investigar, operei a adenoide o que trouxe grandes melhorias, mas até hoje percebo sequelas dessa fase em minha vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A respiração bucal pode causar diversos problemas como queda no rendimento físico e escolar, maior índice de infecções e gripes devido à ausência da filtragem do ar e até mesmo a alimentação da criança pode ficar prejudicada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quiser saber mais sobre isso leia um artigo muito interessante do Instituto de Desenvolvimento Infantil: &lt;a href=&#34;http://www.institutoinfantil.com.br/sera-que-respirar-pela-boca-pode-afetar-como-seu-filho-come/&#34;&gt;Será que respirar pela boca pode afetar como seu filho come?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os exercícios que vou citar aqui podem auxiliar crianças independentemente do tipo de respiração que costumam praticar, é importante observar que para a prática as vias áreas devem estar totalmente livres, vale dizer ainda que eles não são de minha autoria, os encontrei em diversas fontes durante meus estudos e pesquisas para as aulas de Yoga para crianças.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;primeiro-vamos-preparar-o-ambiente&#34;&gt;Primeiro vamos preparar o ambiente:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Afaste todas as distrações, brinquedos, tablet, celulares, dê preferência para locais limpos e bem arejados, coloque um som ambiente, uma flor e o mat - tapete de Yoga (ou uma toalha ou colchonete que você tiver).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eu não sou adepta da ideia de colocar incensos ou perfumes nos ambientes, acredito que um ambiente limpo já seja suficiente e dessa forma evitamos possíveis alergias que podem acabar atrapalhando a respiração das crianças.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;segundo-vamos-soltar-e-relaxar-o-corpo&#34;&gt;Segundo, vamos soltar e relaxar o corpo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nessa etapa a criatividade não tem limites, vale brincar de vivo ou morto, pega-pega, virar cambalhotas, espreguiçar o corpo como se estivesse acordando, movimentar todas as articulações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o corpo relaxado fica mais fácil da criança se concentrar na respiração. Caso você vá praticar os exercícios antes do sono da criança escolha movimentos de alongamento que soltem o corpo para não as agitar desnecessariamente.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1º-exercício-respiração-profunda&#34;&gt;1º Exercício: Respiração profunda&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Coloque a criança deitada com o abdômen para cima, peça que ela respire de forma lenta e profunda, relaxe todo o corpo, escute a música, sinta o seu coração batendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se for uma criança pequena (entre 04 e 06 anos) escolha um bichinho de pelúcia pequeno e leve que ela gosta, coloque o bichinho sobre a barriga da criança e peça que agora ela tente respirar enchendo o pulmão o máximo que ela puder, levando o bichinho lá em cima, depois peça que ela solte o ar até o pulmão e a barriga ficarem bem vazios, e o bichinho desce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Repita por várias vezes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No caso dos maiores ao invés do bichinho podemos utilizar as mãos, colocando-as na barriga com os dedos médios unidos, quando inspirarmos a própria expansão do tórax fará os dedos se separarem, e ao expirar os dedos se unirão novamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Repita o quando você e a criança sentirem necessidade e fique atento ao tempo de concentração dela.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2º-exercício-para-fazer-antes-de-dormir&#34;&gt;2º Exercício: Para fazer antes de dormir&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Este exercício é muito simples e capaz de acalmar os pensamentos, reduzir os níveis de ansiedade e contribuir para uma noite de sono mais tranquila.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;a-técnica-é-a-seguinte&#34;&gt;A técnica é a seguinte:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Inspire pelas narinas em 4 tempos (contando 1, 2, 3, 4) e expire em 8 tempos (contando 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A respiração precisa ser controlada para que o inspirar e expirar caibam de forma equilibrada dentro do tempo. Se o adulto avaliar que o tempo de 4 e 8 é muito para a criança pode fazer um tempo menor, como 3 e 6 e com a prática aumentar. O adulto pode conduzir a contagem em voz alta, ou usando os dedos das mãos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3º-exercicio-nadhi-shodana-pranayama-ou-polarização&#34;&gt;3º Exercicio: Nadhi Shodana Pranayama ou Polarização&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Este exercício pode e deve ser praticado por todos (crianças, jovens e adultos) para as crianças mais agitadas de começo pode ser um desafio. Ele é capaz de equilibrar nossas polaridades, quando estamos muito agitados e ansiosos ele traz calma e serenidade, quando estamos angustiados e depressivos traz energia e disposição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para saber mais sobre a Polarização leia nosso post - &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/aprenda-a-identificar-sua-respiracao/&#34;&gt;Aprenda a identificar sua respiração&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Inspire, expire esvazie os pulmões,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tampe a narina direita, inspire pela narina esquerda, retenha o ar por alguns segundos;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inverta, tampe a narina esquerda e solte o ar pela narina direita;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inspire pela narina direita, retenha o ar,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;inverta, tampe a narina direita e solte o ar pela narina esquerda, completando o ciclo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Repita pelo tempo que sentir ser necessário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ajudar as crianças podemos pedir que ao inspirar imaginem uma cor azul, rosa, renovando sua energia, trazendo saúde e ajudando a acalmar seu corpo e pensamentos, e ao expirar imagine uma cor cinza escura, como uma fumaça jogando fora o cansaço, a preguiça, a raiva, repita por alguns ciclos, perceba através da observação o limite da criança.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora é só colocar em prática, e lembre-se antes de ensinar os exercícios para as crianças pratique consigo mesmo, perceba os benefícios que eles lhe proporcionam você com certeza se sentirá mais calmo, tranquilo e apto para encarar as situações do dia-dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se na primeira prática os pequenos se mostrarem agitados ou desinteressados não desista, pratique você e insista, com o tempo eles irão experimentar e descobrir o sabor do silêncio e o prazer de respirar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo bons hábitos desde pequenos</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/desenvolvendo-bons-habitos-desde-pequenos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/desenvolvendo-bons-habitos-desde-pequenos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Olá!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como falamos na parte 1, &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/habitos-saudaveis-onde-foi-que-os-perdemos/&#34;&gt;Hábitos Saudáveis. Onde Foi Que Os Perdemos?&lt;/a&gt;, bebês  e crianças possuem hábitos que fazem da saúde deles a melhor possível. Vimos os efeitos negativos da falta de atividade física e as mudanças que isso gera em nosso organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje vamos falar da prática do Yoga e meditação para crianças e também adolescentes.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;yoga-e-meditação-sim-por-que-não&#34;&gt;Yoga e meditação? Sim, por que não?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/yoga-no-jardim-com-adolescentes.JPG&#34; alt=&#34;Yoga com adolescentes da Fundação Eufraten&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essas duas práticas contribuem para o bom desenvolvimento físico e mental das crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sou professora de Yoga e atuo há mais de 8 anos dando aulas de Yoga para crianças e adolescentes, e em todos os grupos que trabalhei me deparei com as dificuldades que citei no texto 1 dessa série. (Caso ainda não tenha lido o texto anterior, &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/habitos-saudaveis-onde-foi-que-os-perdemos/&#34;&gt;clique aqui&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Percebi que as crianças e também os adolescentes, não estavam prontos para praticar o yoga e a meditação, as dores no corpo durante as posturas eram grandes e a agitação e a ansiedade não permitiam o fechar os olhos e se concentrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por isso, vi a necessidade de preparar o corpo e a mente para essa prática. Passei a iniciar as aulas com brincadeiras diversas que envolviam sempre o movimento com o corpo, pular, correr, rolar, dobrar, imitar animais, nesse momento a criatividade não tem limites. A ideia é sempre colocar a galera em movimento e enquanto o corpo se exercita, também vamos colocando para fora a agitação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/yoga-no-gramado-com-adolescentes.JPG&#34; alt=&#34;Aquecimento de corpo com adolescentes&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;após-esse-momento-de-aquecimento-trabalhamos-algumas-posturas-do-yoga-os-asanas&#34;&gt;Após esse momento de aquecimento trabalhamos algumas posturas do Yoga (os Asanas)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/yoga-criancas-e-adolescentes.JPG&#34; alt=&#34;Yoga com crianças e adolescentes&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse momento as crianças ficam frente a frente com suas dificuldades, através da observação e da reflexão, vamos conversando com o grupo sobre a importância de cuidar do corpo, questionando sobre como será quando crescermos se não cuidarmos da nossa saúde, e chegamos a uma pergunta complicada: quando ficarmos velhinhos, como vamos ficar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refletimos também bastante sobre a relação entre nossa mente e corpo, quanto mais preguiçoso estou, mais rígido e lento meu corpo se torna, quando estou com os pensamentos agitados meu corpo não consegue se acalmar entre outras situações que as vezes são expostas pelas crianças durante a aula.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;após-praticar-as-posturas-realizamos-alguns-exercícios-de-respiração-pranayamas&#34;&gt;Após praticar as posturas realizamos alguns exercícios de respiração (Pranayamas)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/yoga-exercicio-de-respiracao-com-criancas-e-adolescentes.JPG&#34; alt=&#34;Yoga - Exercício de Respiração com crianças e adolescentes&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esses exercícios tem como objetivo resgatar a respiração profunda correta e também de acalmar os pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;para-finalizar-a-aula-vamos-aos-poucos-introduzindo-o-exercício-da-meditação-que-inicialmente-pode-ser-deitado-depois-sentado&#34;&gt;Para finalizar a aula, vamos aos poucos introduzindo o exercício da meditação que inicialmente pode ser deitado, depois sentado.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/meditacao-adolescentes.JPG&#34; alt=&#34;Meditação Adolescentes&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada um ficará na companhia de si mesmo, em silêncio. E para nossa surpresa, as crianças e adolescentes, gostam e descobrem o sabor dos diferentes momentos, momentos de alegria, de conversar, brincar interagir com os amigos e momentos de silêncio e tranquilidade onde cada um faz companhia para si mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No próximo texto, vou falar de algumas brincadeiras, posturas e exercícios de respiração que podem ser feitos com as crianças.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até lá.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hábitos saudáveis. Onde foi que os perdemos?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/habitos-saudaveis-onde-foi-que-os-perdemos/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/habitos-saudaveis-onde-foi-que-os-perdemos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;A maior parte dos seres humanos nasce sabendo respirar e utilizar seu corpo de maneira inteligente, para comprovar isso basta observar um bebê do seu nascimento aos primeiros passos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando bebês, nossa respiração é profunda e completa, a barriga sobe e desce completando um ciclo perfeito. Aprendemos a engatinhar e em seguida a sentar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;você-já-observou-a-coluna-de-um-bebê-sentado&#34;&gt;Você já observou a coluna de um bebê sentado?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/bebe-sentado.jpg&#34; alt=&#34;Bebe sentado&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sem precisar de nenhum apoio, ele é capaz de se manter completamente alinhado. Podemos lembrar ainda da flexibilidade dos bebês que utilizam seus corpos como brinquedos, puxam os pés, se viram, rolam, de forma natural e espontânea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguindo esse ciclo da vida, quando a criança completa 5,6 ou 7 anos de idade espera-se que sua postura seja correta, que as brincadeiras e movimentos da infância mantenham seu corpo ativo e flexível e ainda que a sua respiração profunda garanta sua energia para brincar e aprender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente, essa não é a realidade.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;hoje-mais-do-que-nunca-encontramos-crianças-com-problemas-de-colunas-corpos-enrijecidos-e-preguiçosos&#34;&gt;Hoje mais do que nunca, encontramos crianças com problemas de colunas, corpos enrijecidos e preguiçosos.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/bebe-e-tecnologia.jpg&#34; alt=&#34;Bebê no computador&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi-se o tempo que as crianças brincavam livremente na rua, subiam em árvores, jogavam bola, corriam, pulavam, andavam descalços e se sujavam.
Hoje a televisão, os celulares, tablets, computadores e vídeos games fazem a vez das brincadeiras de rua e da diversão. As consequências desse novo estilo de vida infelizmente não são apenas para o corpo físico, o excesso de estimulo mental também pode atrapalhar o sono, gerar ansiedade e dificuldades de concentração.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vale-a-pena-ressaltar-que-a-ideia-não-é-voltar-aos-tempos-pré-históricos-e-afastar-as-crianças-de-qualquer-tipo-de-tecnologia-mas-sim-buscar-um-equilíbrio-entre-as-atividades-do-dia-dia&#34;&gt;Vale a pena ressaltar que a ideia não é voltar aos tempos pré-históricos e afastar as crianças de qualquer tipo de tecnologia, mas sim buscar um equilíbrio entre as atividades do dia-dia.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/criancas-antigas.jpg&#34; alt=&#34;Retrato antigo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe aos pais trazer referências criando ambientes onde os filhos possam experimentar diversas atividades a fim de garantir seu desenvolvimento integral, bem como educá-los sobre o momento certo para cada coisa, a diferença entre o excesso e o equilíbrio. Através do exemplo dos pais, diálogos e principalmente o exercício de fazer juntos seja uma prática esportiva, uma limpeza, uma leitura, uma aula de Yoga e até uma meditação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No próximo texto da série: Voltando a hábitos saudáveis, vamos ver como isso é possível para crianças e adolescentes. Até lá.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do cabeçalho por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/widnr/&#34;&gt;Wisconsin Department of Natural Resources&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;
&lt;small&gt;Foto Bebê na paisagem por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/subewl/&#34;&gt;Eric Lewis&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;
&lt;small&gt;Foto Bebê no computador por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/dumfstar/&#34;&gt;Paul Inkles&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;
&lt;small&gt;Foto Portaretrato por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/walkadog/&#34;&gt;Beverly &amp;amp; Pack&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roda de Harmonização</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/harmonizacao-para-comecar-o-dia/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/harmonizacao-para-comecar-o-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na Fundação Eufraten o Yoga e a Meditação fazem parte do dia-dia de educadores e educandos. As crianças participam de atividades no período em que não estão na escola, e diariamente quando chegam na Eufraten participam de uma roda chamada de Harmonização, a prática e o objetivo dela são simples: Acalmar os pensamentos, diminuir a agitação e a ansiedade, integrar o grupo com o novo momento de educação que irá se iniciar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São 15, 20 ou às vezes até 25 minutos, onde todos juntos (às vezes chega a ter 60 pessoas) fecham os olhos, se conectam consigo mesmo, respiram fundo e renovam as energias para as experiências do dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além dos exercícios de respiração (também chamados Pranayamas), são praticados os Mantras (sons que desenvolvem o controle da mente) e os Asanas (posturas físicas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em uma pesquisa realizada com nossos educandos (em julho/2015) obtivemos os seguintes resultados:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/11/resultados.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E você? Tem reservado um tempo diário para se harmonizar e se conectar?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medite!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/medite-10-minutos-por-dia/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/medite-10-minutos-por-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O TED está recheado de pessoas incríveis contando histórias profundas de uma meneira leve, descontraída e simples.  Andy Puddicombe faz uma analogia bem legal de como nossos pensamentos ficam nos atormentando e o quanto nos deixamos envolver com tudo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista e veja que 10 minutos por dia podem ser suficientes para você transformar sua realidade interna.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://embed-ssl.ted.com/talks/andy_puddicombe_all_it_takes_is_10_mindful_minutes.html&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Conheça o &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34;&gt;Curso Online - Aprendendo a Meditar&lt;/a&gt; nível básico que ensina a meditação com apenas 10 minutos por dia!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como ter um bom clima na sua empresa</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/empresas-do-futuro/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/empresas-do-futuro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Já pensou em trabalhar numa empresa que visa o melhor para o funcionário? Que o bem estar de seus colaboradores é a sua principal meta? Que ele pode e é estimulado a desenvolver projetos pessoais?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje o Google é a empresa referência em bem estar do funcionário. Eles já descobriram que um funcionário feliz e estimulado rende MUITO mais nas suas tarefas, além do comprometimento com a empresa e com as suas atividades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo a International Stress Management Association, associação que pesquisa sobre prevensão e tratamento do Stress, só no Brasil, o custo que as empresas tem com o stress está na casa dos 80 BILHÕES de dólares! Isso mesmo, BILHÕES! E esse dinheiro é gasto com:
- Absenteísmo,
- Baixa produtividade,
- Custos médicos,
- Turnover,
- Burnout,
- Passivos trabalhistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ter uma estrutura como a do Google não é tão simples como parece, não basta ter uma sala com video game, pufes e free meal&amp;hellip; É ter uma cultura interna de relacionamentos interpessoais, hierarquia e lideranças preparadas para desenvolver sua equipe e dar abertura para o seu desenvolvimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quer saber qual é a boa notícia? Que a sua empresa pode começar com esse movimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mês passado o Instituto Oikon foi até a Agência Papagaio e fez com sua equipe uma prática de relaxamento corporal e depois meditação. Depois disso, a Agência disponibilizou para todos os funcionários um curso online de meditação e reservou uma area para aqueles que quiserem meditar antes de começar o dia de trabalho!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/10/meditacao-papagaio.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo o dono da agência, o tratamento com seus cliente e parceiros melhorou muito desde que a meditação foi implementada na Papagaio, fora o clima da empresa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em novembro, vamos repetir a ação no &lt;a href=&#34;http://www.mcti.gov.br/cti&#34;&gt;CTI&lt;/a&gt;, Centro de Tecnologia e Informação de Campinas, durante a semana da SIPAT. Depois voltamos aqui para compartilhar com vocês como foi a experiência!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer fazer uma vivência na empresa que você trabalha?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fale conosco! É mais fácil do que você imagina! :D&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felicidade</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/receita-da-felicidade/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/receita-da-felicidade/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Na decada de 80 Toquinho escreveu uma linda &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=jeupDLO6hfY&#34; title=&#34;Receita de Felicidade - Toquinho&#34;&gt;Receita de Felicidade&lt;/a&gt;, mas de lá pra cá, parece que receita está desandando&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre os anos de 2007 e 2010, os ansiolíticos foram os medicamentos controlados mais consumidos no Brasil. &lt;a href=&#34;http://portal.anvisa.gov.br/wps/content/anvisa+portal/anvisa/sala+de+imprensa/menu+-+noticias+anos/2012+noticias/ansioliticos+sao+destaque+em+boletim+da+anvisa&#34; title=&#34;Anvisa&#34;&gt;Segundo a Anvisa&lt;/a&gt;, Clonazepam, Bromazepan e Alprazolam, que são usados no tratamento dos distúrbios da ansiedade, foram os medicamentos que ocuparam, durante todo o período analisado, as três primeiras posições de venda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E ai? O que dizer quando vivemos em uma sociedade que busca uma solucão mágica para a tal felicidade? Será que ela mora mesmo dentro de um comprimido? Se sim, por que as pessoas não estão mais felizes? Já se passaram quase 5 anos desde que o estudo foi entregue. E o que mudou?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Monge Matthieu Ricard fala um pouco sobre a felicidade. E diferente do que pensa a maioria, a felicidade demanda TRABALHO!&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://embed-ssl.ted.com/talks/matthieu_ricard_on_the_habits_of_happiness.html&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Nesse TED, o que o monge deixa em aberto é: se temos que trabalhar para dissolver todos os pensamentos e emoções negativas contruidas, como isso deve ser feito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como transformar esse pensamento? Quais as técnicas para essa receita?  (que diga-se de passagem, de milagrosa não tem nada&amp;hellip;). Meditar é só sentar e ficar pensado nesses sentimentos pedindo para não sentir mais aquilo? É isso mesmo produção?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mim, isso não responde meus anseios&amp;hellip; Isso não é trabalho! Eu preciso me sujar para limpar&amp;hellip; Suar, ficar cansada, com dor no corpo se for preciso, assim como fico depois de uma faxina na minha casa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas então, &lt;kbd&gt;COMO transformar toda essa meleca que passamos milenios contruindo em felicidade, sentimentos positivos e equilíbrio?&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No &lt;a href=&#34;http://www.oikon.org.br/&#34; title=&#34;Instituto Oikon&#34;&gt;Instituto Oikon&lt;/a&gt; temos um processo de meditação que segue bastante a linha do Monge quando ele diz que temos que observar nosso pensamentos, identificar o que está parado em nossa mente e transformar tudo isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas quando se trata em transformar, diferente do monge que fala que temos apenas que pensar naquilo para dissolver, damos uma receitinha (se é que podemos falar desse jeito) para colocar a mão na massa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois é, a triste notícia é que temos que colocar a mão na meleca. Por outro lado, garantimos que o processo funciona. &lt;kbd&gt;Trabalho gera movimento e movimento transforma!&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chamamos a meditação de Saneamento Mental e para explicar melhor o processo meditativo, dividimos didaticamente o Saneamento Mental em 5 fases: Varredura, Organização Focada, Impessoalidade, Neutralidade e Vacuidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para entender um pouco sobre os processos do Saneamento Mental, sugiro que você leia os posts:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/post/2015/10/saneamento-mental-varredura/&#34; title=&#34;Varredura e Organização Focada&#34;&gt;Varredura e Organização Focada - Os dois primeiros passos da Meditação&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/saneamento-mental-neutralidade/&#34; title=&#34;Impessoalidade&#34;&gt;Impessoalidade - Trabalhar meditanto e meditar trabalhando!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;O passo que temos diferente em relação ao processo meditativo do Monge é a Impessoalidade&lt;/kbd&gt;: que é investigar a origem desse pensamento ou sentimento. Sem julgar ou achar culpados, mas para entendermos que a única maneira de não voltar a sentir aquilo é saber o motivo de eu estar sentido isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É o mesmo processo de educação de uma criança, não adianta dizer: PORQUE SIM!
Temos que explicar para ela os motivos que consideramos que aquilo não é o melhor para ela, e então deixar que ela chegue nas conclusões&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando identificamos um pensamento que nos incomoda, vamos buscar a origem dessa incomodação. É aí que entra o processo de &lt;kbd&gt;autoconhecimento&lt;/kbd&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só assim, depois de muito trabalho, que conseguimos alcançar a Neutralidade e Vacuidade que é o parar de pensar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Até porque, ficar em equilíbrio com aquelas paisagens maravilhosas, longe dos conflitos familiáres e profissionais é uma coisa&amp;hellip; A neutralidade real é permanecer em equilíbrio e administrando todos os ambientes da vida.&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/administrando-o-tempo/&#34; title=&#34;Os 5 ambientes da vida&#34;&gt;Entenda os ambientes da vida no post: Como está sua agenda? Tem horário disponível para você, seu trabalho, a família, amigos e a comunidade?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você gostou desse metodo de meditação e não é de Campinas para participar conosco das aulas presenciais, não tem problema, temos um Curso Online para iniciantes! &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34; title=&#34;Curso Online de Meditação&#34;&gt;Começe agora mesmo a meditar!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-ai-quer-meditar-ou-tomar-um-tarja-preta&#34;&gt;E ai? Quer meditar ou tomar um tarja preta?&lt;/h1&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>