<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sem Química on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/sem-qu%C3%ADmica/</link>
    <description>Recent content in Sem Química on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/sem-qu%C3%ADmica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vinagre de Maçã</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/09/consumo-consciente-shampoo-de-vinagre/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/09/consumo-consciente-shampoo-de-vinagre/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Eu sempre me perguntei como as pessoas faziam para lavar o cabelo antigamente já que não existia shampoo nem condicionador. Tudo bem que, na Europa pelo menos, o banho não fazia (ou faz) parte do hábito diário (ou semanal) de higiene da população; mas algum dia essas pessoas tomavam banho e tinham que lavar o cabelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos ver nos quadros aquelas mulheres lindas, com vestidos impecavelmente asseados, sentadas nos parques ou num simples retrato com seus cabelos esvoaçantes, cheio de brilho e LIMPOS!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conversando com amigos essa semana eles me passaram uma receita da vovó que está voltando a ser utilizada: O VINAGRE!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O vinagre de maçã pode ser utilizado como produto de limpeza para casa, cabelo, lavar salada, previne diabetes, reduz colesterol&amp;hellip; Isso mesmo, o produto é multiuso!!&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;(Muito mais que aqueles químicos que compramos nas prateleiras do supermercados que só porque lavam chão de cozinha e banheiro se dizem multiuso.)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos passar algumas receitas de como usar o vinagre em cada situação:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;cabelos:e5430fe23e407652b30feb84d0de54a8&#34;&gt;CABELOS:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O pH do nosso cabelo varia entre 4,5 e 5,5, se aplicarmos um produto com o pH muito alto, as escamas do fio vão abrir. É o que acontece com shampoo anti resíduos e tratamentos químicos como tintura e alisamento. E é aí que entra o vinagre. Seu pH está em torno de 2,5 a 3,5, ou seja, com esse pH baixo ele contrai as cutículas capilares, fechando e selando, mantendo assim a hidratação dentro do fio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;O vinagre encorpa o cabelo, dando brilho e maciez.&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu encontrei várias receitas na internet, mas nenhuma foi muito clara se funciona usar o vinagre todos os dias e eliminar de uma vez, o tradicional shampoo. Umas falam em 100 ml de água para 25 ml de vinagre; outras uma porção de vinagre para uma de água.
Por isso, vou fazer o experimento por 15 dias e volto aqui para comentar com vocês o resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem não gostar do cheiro do vinagre, existem opções mais naturais de shampoo como os produtos orgânicos. Já faz um mês que estou usando um &lt;a href=&#34;http://www.mudeorganicos.com.br/pd-1a58ef-shampoo-organico-de-coco-e-ucuuba-para-cabelos-cacheados.html?ct=8340e&amp;amp;p=1&amp;amp;s=1&#34; title=&#34;Shampoo Orgânico&#34;&gt;shampoo&lt;/a&gt; que não contem: Sal, Parabenos, Sulfatos, Silicione e Aromas Artificiais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RESULTADO: Estou bem satisfeita! Meu cabelo está com mais brilho, diminuiu a queda, e estou livre de tanta química, que no fundo, é o mais importante!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;casa:e5430fe23e407652b30feb84d0de54a8&#34;&gt;CASA:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;Amaciante de roupas:&lt;/code&gt; Misture 2 col. (sopa) de vinagre de maçã, 2 col. (sopa) de bicarbonato de sódio e 4 col. (sopa) de água. Se você lavar as roupas à mão, acrescente a mistura ao último enxágue. Na máquina de lavar roupa, despeje-a no reservatório de amaciante.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;Desodorizador de ambiente:&lt;/code&gt; Encha metade de um borrifador com água e acrescente 1 col. (chá) de bicarbonato e 1 col. (sopa) de vinagre de maçã. Agite bem. Quando parar de fazer espuma, termine de enchê-lo com água e tampe. Use como purificador para eliminar cheiro de cigarro, comida, pets e outros odores indesejados.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;Limpa-piso:&lt;/code&gt; Acrescente 1 xíc. (chá) de vinagre a um balde com água e lave o piso normalmente.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;Limpa-vidros:&lt;/code&gt; Faça uma mistura com três partes de água e uma de vinagre. Use-a em vidros de janelas ou espelhos. Seque com uma folha de jornal.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;Tira manchas:&lt;/code&gt; Evite manchas no rejunte dos azulejos, borrifando-os duas vezes por semana com uma solução de água e 2 col. (sopa) de vinagre. Para retirar o bolor da cortina do banheiro, lave-a na máquina, adicionando 100 g de bicarbonato de sódio ao sabão em pó e 100 ml de vinagre ao amaciante.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;salada:e5430fe23e407652b30feb84d0de54a8&#34;&gt;SALADA:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;É preciso colocar duas colheres de sopa de vinagre para cada litro de água. Daí, é só deixar as verduras e as frutas mergulhadas neste preparado por 30 minutos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ATENÇÃO: Se existirem larvas vivas, o vinagre não vai matá-las, mas faz com que se soltem das folhas. Então, é preciso passar novamente em água corrente para eliminá-las da salada.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;saúde:e5430fe23e407652b30feb84d0de54a8&#34;&gt;SAÚDE:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Estudos dizem que o vinagre de maçã possui boas quantidades de ácido acético. Este ácido inibe a ação de várias enzimas que digerem os carboidratos, entre elas amilase, sacarase, maltase e lactase. Assim, este ácido é um bloqueador natural da absorção de amidos e açúcar. Quando estas enzimas são bloqueadas, os carboidratos passam direto através do trato digestivo. Desta maneira, são eliminadas calorias que se tivessem sido absorvidas contribuiriam para o aumento de peso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dizem ainda que o ácido acético ainda irá melhorar a eficiência dos músculos e a recuperação após os treinos. Além disso, a substância faz com que a glicose seja liberada lentamente no sangue, o que é benéfico para prevenir o diabetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ácidez do vinagre pode atacar o trato digestivo de algumas pessoas, sendo assim, aconcelhe-se com seu médico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que tenha gostado das dicas! Compartilhe com a gente a sua experiência!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>