<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Moda on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/tags/moda/</link>
    <description>Recent content in Moda on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Sep 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/tags/moda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Em tempos de crise...</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/em-tempo-de-crise-reinvente/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/em-tempo-de-crise-reinvente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Não precisa ser muito antenado para saber que o Brasil está passando por uma crise econômica (e política) daquelas!
Ouvimos nos jornais, rádio, noticiários da tv; vemos pelos amigos que estão perdendo seus empregos, as contas subindo&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Será que o jeito é segurar o freio? Consumir menos? Ou será que a mudança refletida e planejada de hábitos e costumes antigos pode ser uma saída melhor? Que tal REINVENTAR-SE?!
Passar por uma crise não é fácil pra ninguém, mas podemos fazer isso de maneira divertida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a dica que eu vou dar hoje para se reinventar é: RENOVE SEU GUARDAROUPA!
É isso mesmo, não estou ficando louca. Existe uma maneira econômica de você mudar seu guarda-roupa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos últimos três meses estou fazendo compras no Bazar da ONG que trabalho. É preciso garimpar, vasculhar, voltar toda semana (porque sempre chega novidade ou tem alguma coisa que passou batido ou você não deu o devido valor&amp;hellip;), mas encontro coisas lindas e em perfeito estado também!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O interessante que o mais trabalhoso de fazer compra em um brechó não é esse processo de vasculhar, mas o de aceitar a ideia de usar uma roupa usada. Quando criança, eu usava as roupas das primas mais velhas, isso era muito comum. O problema é quando a roupa é de uma pessoa que não sabemos quem é&amp;hellip; Aí temos que trabalhar nossa flexibilidade, impessoalidade e também o preconceito sobre a palavra Brechó!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Identificar e quebrar nossas barreiras é um processo muito valioso na caminhada do autoconhecimento!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O bom de tudo isso é que esse Bazar faz parte do &lt;a href=&#34;http://oikon.org.br/&#34;&gt;Instituto Oikon&lt;/a&gt;, todo o dinheiro arrecadado é destinado para as atividades com as crianças da periferia de Campinas, interior de São Paulo. É bom para o meu bolso, meu guarda-roupa, minha autoestima, meu autoconhecimento e para as crianças!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venha garimpar conosco! As roupas da foto fazem parte do nosso Bazar!! Lindas não?&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>