<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alongamento on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/tags/alongamento/</link>
    <description>Recent content in Alongamento on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jan 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/tags/alongamento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Quero praticar meditação</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/quero-meditar-mas-meu-corpo-nao-me-deixa/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/quero-meditar-mas-meu-corpo-nao-me-deixa/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;você-também-quer-meditar-e-não-sabe-qual-melhor-exercício-a-fazer-para-conseguir-praticar-a-meditação-por-pelo-menos-40-minutos-sentado-em-uma-posição-ereta&#34;&gt;Você também quer meditar e não sabe qual melhor exercício a fazer para conseguir praticar a meditação por pelo menos 40 minutos sentado em uma posição ereta?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Aqui vai uma dica:&lt;/kbd&gt; Fortalecer o Core (núcleo, centro) ou seja, o abdome juntamente com a lombar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exercícios isométricos (sem movimentos) como ponte ventral ou aquele onde você não mobiliza seu tronco, são ótimos para lhe trazer estabilidade e manter a coluna ereta por um determinado período.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles fortalecem os músculos paravertebrais (pequenos músculos longitudinais localizados ao lado das vértebras da coluna vertebral), além de melhorar o músculo transverso do abdome, responsável por sustentar as vísceras e os órgãos do seu organismo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-tentar-na-prática&#34;&gt;Vamos tentar na prática?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/exerci%CC%81cio-isometrico.JPG&#34; alt=&#34;Exercício Isométrico&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;deite de barriga para baixo se tiver um colchonete, melhor, senão pode ser feito no tapete, ou solo mesmo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;flexione os braços, e apoie o cotovelo no chão;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mantenha suas pernas afastadas usando a largura do seu quadril como referência;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;levante o tronco mantendo o quadril no solo e inicie o movimento de respiração: inspire, estufando a barriga, solte o ar, e murche a barriga ao mesmo tempo fazendo com que seu umbigo fique o mais próximo da sua coluna possível, libere todo o ar do pulmão, e para ajudar simule uma tosse, e ao fazer isso não puxe mais ar, pronto, seu abdome está todo contraído;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;agora suba o quadril de forma que fique paralelo ao chão, como se fosse uma prancha, alinhando a cabeça (olhe para o chão), os ombros, o quadril e o pé.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;pronto-agora-comece-a-contar-o-tempo-em-um-relógio&#34;&gt;Pronto, agora comece a contar o tempo em um relógio!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Você pode respirar nessa posição, porém tente não soltar seu abdome, ou seja, tente mantê-lo com a mesma tonificação durante todo o exercício, com a prática isso melhora muito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ideal é fazer de 4 a 8 séries de 15 segundos, com 10 segundos de intervalo entre as séries, e ir aumentando os segundos conforme as semanas e praticar um dia sim, um dia não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este é um dos vários exercícios e possibilidades que temos para fortalecer nosso Core, mas iniciando a prática deste exercício você já sente diferença ao praticar a meditação, na posição sentada e ereta. E lembre- se de se alongar, sempre!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fique ligado nas próximas dicas para uma meditação eficaz.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do cabeçalho por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/quinnanya/&#34;&gt;Quinn Dombrowski&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dor muscular tardia</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/dor-muscular/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/dor-muscular/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Vamos falar agora sobre aquela dorzinha muscular que sentimos no dia seguinte ou até 72 horas após um dia de treino intenso ou qualquer atividade física que você não esteja acostumado a praticar!!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;todos-que-praticam-exercícios-já-deve-ter-experimentado-a-sensação-da-dor-tardia-como-é-chamado-esse-desconforto-muscular&#34;&gt;Todos que praticam exercícios já deve ter experimentado a sensação da dor tardia, como é chamado esse desconforto muscular.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um erro que muitas pessoas cometem quando tem essa dor e por falta de conhecimento é tomar um medicamento anti-inflamatório ou relaxante muscular, para melhorar o quadro agudo da dor e aliviar a dor mais rápido, o que realmente acontece. Se bem que essas dorzinhas musculares às vezes são até gostosinhas, rsss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porém &lt;code&gt;essa dor tardia faz parte do processo regenerativo da musculatura&lt;/code&gt;, é uma manifestação fisiológica, ou seja ela é necessária. Nada mais é do que uma adaptação muscular, fisiológica e metabólica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acontece porque no momento do seu treino suas células musculares sofrem &amp;ldquo;micro traumas&amp;rdquo; intracelulares, ativando algumas substâncias enzimáticas (prostaglandina, por exemplo, que ativa os neurônios aferentes da dor, entre outras células que também entram em ação) e, assim, aumenta a sensibilidade intramuscular resultando na dor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobretudo algumas outras células são ativadas durante o processo de recuperação (próximas 72 horas após treino) por exemplo a célula satélite, responsável por reconstruir os microtraumas na células musculares causados pela adaptação de um exercício ou treino mais intenso, ainda não adaptado pela musculatura, melhorando a estrutura muscular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso se ingerirmos um remédio anti-inflamatório para &amp;ldquo;melhorar&amp;rdquo; o quadro de dor tardia da inflamação que o músculo é submetido, a recuperação muscular acaba sendo prejudicada, pois a intervenção medicamentosa, impede que o músculo se beneficie através do processo inflamatório que proporciona uma adaptação, resultando na melhora de fortalecimento da musculatura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portanto &lt;code&gt;nada de medicamentos anti-inflamatório&lt;/code&gt; (muitas vezes sem recomendação médica também) ou relaxante muscular nos dias de dor tardia (até 72h após treino).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Para melhorar as dores tardias sem prejudicar a recuperação natural do organismo faça bons alongamentos, caminhadas e exercícios leves a moderados serão muito bem vindos!!&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vamos praticar saúde</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/vamos-praticar-saude/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/vamos-praticar-saude/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Já parou para pensar quanto tempo no seu dia você disponibiliza para cuidar da sua saúde? E já pensou o que é saúde? Se engana se pensar que saúde é simplesmente ausência de doença. Para se ter saúde é preciso praticar saúde. É preciso saber equilibrar seu corpo físico, sua mente, dominar suas emoções, e transcender para fora aquilo que somos por dentro, ou seja começar a enxergar seu corpo de forma integral.
E como, quando e por onde podemos começar a praticar saúde?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;nunca-é-tarde-para-começar-comece-já-a-praticar&#34;&gt;Nunca é tarde para começar! Comece já a praticar!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;COM EXERCÍCIOS: na sua casa, no seu trabalho, na rua, na academia, na praça:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Comece já a se mexer. Tente ao menos se alongar 2x por dia, onde se sentir a vontade para esticar todos os músculos do seu corpo, liberando espaços das suas articulações, melhorando sua postura e as tensões do dia a dia, abrindo seu pulmão para que possa entrar mais oxigênio no seu corpo!!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Caminhadas de 3 a 4x por semana, de 30 a 40 minutos de duração são muito importante para sua vida! Ou tente se identificar com outra modalidade de exercícios aeróbicos para que você coloque seus músculos, tendões, coração para trabalhar e melhorar suas funções vitais!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;É importante exercícios de força, conhecidos como neuromusculares, onde seu coração não irá &amp;ldquo;bater&amp;rdquo; de forma tão acelerada, como na caminhada ou exercício aeróbico. Mas esse tipo de exercício exigirá mais resistência da sua musculatura localizada, melhorando seu tônus muscular, sua postura, e mantém sua massa muscular em dia, pois a partir dos 30 anos de idade as mulheres e os homens tendem a perder 3% de sua massa muscular por ano se não praticar exercícios físicos, principalmente os neuromusculares.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Também devemos nos preocupar com nossa alimentação, nossa qualidade de sono, nossas emoções. Sempre que possível, pare 5 minutos do seu dia e reflita sobre sua saúde, o que pode fazer para melhorar sua qualidade de vida e ter uma vida mais saudável em todos os sentidos!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;comece-a-praticar-saúde-já&#34;&gt;Comece a praticar saúde já!!&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>