<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carmen Lúcia Martines on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/authors/carmen-l%C3%BAcia-martines/</link>
    <description>Recent content in Carmen Lúcia Martines on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jul 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/authors/carmen-l%C3%BAcia-martines/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>7 passos infalíveis para você transformar a escola em um ambiente motivador</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/7-passos-para-voce-transformar-sua-aula-num-ambiente-motivador/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/7-passos-para-voce-transformar-sua-aula-num-ambiente-motivador/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Em minhas vivencias como Educadora, tenho observado a ansiedade e agitação cada dia mais presente no comportamento dos professores, crianças e adolescentes. Os efeitos destas emoções no comportamento influenciam a qualidade do clima organizacional da sala de aula e da escola, vamos à alguns exemplos vivos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Crianças e professores falam ao mesmo tempo, ninguém, escuta, ninguém;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Professores, gritam e se desgastam na tentativa de manter o controle da sala;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desentendimentos entre as crianças que se provocam e reclamam dos colegas a todo instante para o professor;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dispersão, bagunça, intolerância e correria, todos querem ser o primeiro da fila em tudo e na hora do lanche é só gritaria;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pedem para ir ao banheiro e beber água a toda hora, para dar uma volta lá fora, pois a aula não está nada interessante.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;ufa-que-cenário-educativo-contraditório&#34;&gt;Ufa! Que cenário educativo contraditório!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Seria este comportamento resultado do excesso de informações, desordenadas que os nossos 5 sentidos captam o tempo todo, somados ao volume de pensamentos, expectativas, frustrações, preguiça e emoções mal resolvidas que passam pela nossa mente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se para nós adultos é difícil controlar nossas emoções e impulsos, educando-nos, imaginem as crianças que estão cheias de energia para expressar suas habilidades e dificuldades, estão ativas e curiosas para descobrir o mundo e aprender a transformá-lo e se deparam nas escolas com atividades teóricas, que não abrem espaço e possibilidades para o desenvolvimento de suas potencialidades. Certamente sem uma referência de como trabalhar este universo tudo fica mais difícil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aí está o nosso desafio! Aprender com as crianças a educar nossa mente e ensiná-las a fazer o mesmo. E nada melhor do que fazer isso juntos, de forma divertida e produtiva. Todos crescem e o ato de educar se torna muito mais saboroso!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nas EPVs – Escolas Preparatórias para a Vida da Fundação Eufraten, na qual sou Psicopedagoga, Educadores e Educandos vivenciam juntos passo a passo  7 Dicas  para  tornar a escola um ambiente mais acolhedor e  motivador de aprendizagem para a vida.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-nº-1-yoga-e-meditação-para-todos&#34;&gt;Dica nº 1 – Yoga e Meditação para Todos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/criancas-polarizando.JPG&#34; alt=&#34;Yoga e Meditação&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além das crianças e adolescentes praticarem yoga e meditação, em nossas Escolas, uma vez por semana, a equipe de infraestrutura e a  equipe pedagógica também praticam yoga juntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Educador, pratique yoga, aprenda a meditar, identificando suas ansiedades e agitações, procure refletir e organizar sua mente.  Ajuda muito quando anotamos em um caderno o que precisamos melhorar em nosso comportamento, escolhendo um ponto de cada vez para começar nosso trabalho com ações práticas que promoverão a mudança.  Não tenha pressa.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;não-sabe-meditar-conheça-nosso-curso-de-meditação-on-line-https-www-autoconexao-org-br-s-aprendendo-a-meditar-html&#34;&gt;Não sabe meditar? &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34;&gt;Conheça nosso Curso de Meditação on line&lt;/a&gt;.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Com a prática da meditação e do yoga, você conquista organização pessoal, agenda, planejamento, disciplina e continuidade, observe que quando você está bem, ecoa de você a harmonia e a criatividade, em qualquer lugar e situação em que você esteja.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-nº-2-ambiente-acolhedor&#34;&gt;Dica nº 2 – Ambiente Acolhedor&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/ambiente-acolhedor.jpg&#34; alt=&#34;Ambiente Acolhedor&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chegue 15 minutos antes de iniciar as atividades, prepare o ambiente para receber a turma, organizando o material que você vai utilizar. Ah! um detalhe importante, o ambiente pode ser simples, mas deve ser limpo e arejado, flores e uma música suave, sempre trazem harmonia para o ambiente.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-nº-3-recepção-das-crianças-e-adolescentes&#34;&gt;Dica nº 3  - Recepção das Crianças e Adolescentes&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/maurisa-e-criancas.jpg&#34; alt=&#34;Receber bem as crianças&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Receba as crianças e adolescentes com reciprocidade e atenção, deixe que eles acessem o seu clima de harmonia e receptividade. Um Olá! Como vai você? Que bom que você veio! Por quê você faltou ontem? Senti sua falta. Com essas atitudes vamos criamos um vínculo de amizade, respeito e segurança para educar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-nº-4-harmonização-para-acalmar&#34;&gt;Dica nº 4 – Harmonização para Acalmar&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/alunos-fazendo-yoga.JPG&#34; alt=&#34;Roda de Harmonização&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inicie as atividades com uma roda de Harmonização e relaxamento, alongando cabeça, pescoço, ombros, pernas e pés, braços e mãos, integre os movimentos com uma respiração, calma e tranquila, trazendo o foco das crianças e adolescentes para si mesmos. O objetivo é deixar a mente organizada, abrindo espaço para novos aprendizados e começar as atividades do dia com mais energia e foco, sem dispersão.
Saiba mais lendo o post &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/harmonizacao-para-comecar-o-dia/&#34;&gt;Roda de Harmonização&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-nº-5-inove-na-sala-de-aula-e-traga-seus-alunos-mais-perto-de-você&#34;&gt;Dica nº 5 – Inove na sala de aula e traga seus alunos mais perto de você&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/inove-na-sala-de-aula.jpg&#34; alt=&#34;Inove sua Aula&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Modifique o lay out da sala de aula, que tal sentar em roda?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Envolva a turma na organização, eles se sentirão mais responsáveis;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faça mais atividades ao ar livre, explore os exemplos da natureza para educar, leve as crianças e adolescentes para observar a disciplina e o trabalho em equipe das formigas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que tal ensinar matemática com uma aula de culinária?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilize jogos, dinâmicas e vivências, promova uma gincana do conhecimento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trabalhe em equipe com outros educadores. A integração, fortalece o aprendizado;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questione mais, desafie, estimule a iniciativa própria, o senso crítico e a criatividade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dê responsabilidades para os educandos que dão mais trabalho, eles precisam se sentir úteis. Mantenha-os sempre em movimento produtivo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Encontre outras formas de avaliar se a turma aprendeu o que você trabalhou. Peça que criem um projeto cultural, que demonstrem o que aprenderam no semestre;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Equilibre a dose de teoria com a prática. Aprendemos mais fazendo do que copiando e assistindo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-nº-6-desenvolvendo-a-convivência-e-a-autonomia&#34;&gt;Dica nº 6 – Desenvolvendo a convivência e a Autonomia&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Cada um é responsável por aquilo que cativas. Em nossas EPVs educadores e educandos fazem as refeições juntos, em seguida cada um é responsável por deixar o espaço que usou limpo, lavar o seu prato, copo e talher, na finalização das atividades, todos contribuem para deixar os espaços utilizados nas atividades organizados, aprendendo a cuidar do que usou, com compromisso, disciplina e continuidade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-nº-7-aprender-a-refletir&#34;&gt;Dica nº 7 – Aprender a Refletir&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/roda-de-reflexao.jpg&#34; alt=&#34;Roda de Reflexão&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Encerre sua aula, diariamente com uma roda de reflexão;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conduza a turma a refletir sobre como foram nas atividades, se gostaram da aula, como se comportaram, as dificuldades que tiveram e quais as sugestões para superá-las;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De vez em quando dê o seu feed back de como está vendo cada um na turma;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valorize suas potencialidades e depois coloque os pontos a serem melhorados, sempre os questionando para estimular a reflexão e a mudança de atitude;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questione, qual foi o aprendizado do dia e no que e onde poderão utilizá-lo em sua vida. A vontade de aprender é maior quando descobrimos que o que estamos aprendendo, transforma nossa vida e nos prepara para construir a nossa história e ajudar a transformar o mundo em que vivemos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se você gostou das dicas, é só começar a praticar. Posso garantir que em nossas Escolas, há mais de 20 anos elas são a base segura para educar para a vida milhares de crianças e adolescentes. Tornando-as mais calmas, engajadas e preparadas para conviver de forma ética, reduzindo o índice de bulling a zero.&lt;br /&gt;
Só depende da sua disposição interna em segui-las. Vamos lá!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A falta de pontualidade está cada vez mais mal vista nas empresas</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/a-falta-de-pontualidade-esta-cada-vez-mais-mal-vista-nas-empresas/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/a-falta-de-pontualidade-esta-cada-vez-mais-mal-vista-nas-empresas/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Nos últimos posts venho falando de ações que temos que ter para levarmos uma vida mais equilibrada e produtiva. Alguns pilares mestres que precisamos ter são: credibilidade, disciplina e pontualidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No post &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/como-anda-sua-credibilidade/&#34;&gt;Como anda sua credibilidade?&lt;/a&gt; você pode pegar dicas de como construir ou ainda consolidá-la, vale a pena ler e entender quais pontos irão te ajudar nesse processo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pra você que acha que disciplina é coisa militante e está muito longe de alcançar, não pode deixar de ler o Post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/disciplina/&#34;&gt;Disciplina - O que manda não é o rigor, mas sim equilíbrio.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para finalizar a sequencia, vamos falar hoje de Pontualidade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ser-pontual-é-um-exercício-de-disciplina-e-organização&#34;&gt;Ser pontual é um exercício de disciplina e organização.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/pontualidade-2.jpg&#34; alt=&#34;pontualidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pontualidade é outro ícone do agir. Para agir você precisa estar disposto a superar-se. Pode não parecer, mas a pontualidade “treina” nossa força de vontade e expande nossa capacidade produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pontualidade é o ícone da elegância, resultado do compromisso assumido.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pontualidade é estar na hora certa, no local acertado, conforme combinado.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6-pontos-para-treinar-a-pontualidade&#34;&gt;6 Pontos para treinar a pontualidade&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;#1 : Preste atenção no horário e coloque seu celular para despertar!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Uma boa dica com as tecnologias agora é manter sua agenda em um aplicativo que, conforme os compromissos forem aparecendo ele desperta automaticamente. Um exemplo é a própria agenda do Google.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;#2 : Organize seu dia ao levantar, fazendo uma lista de atividades.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se você não é da era da modernidade não tem desculpa, a agenda de papel ainda funciona! A dica é manter uma única agenda para todos compromissos: familiar, profissional, pessoal, comunitário e . Afinal, o seu tempo é um só e assim você consegue visualizar melhor todos os seus compromissos.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;#3 : Acorde com antecedência para meditar e começar o dia mais sereno&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;#4 : Aconteceu alguma imprevisibilidade inspire e expire algumas vezes e reprograme-se&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;#5 : Não assuma compromissos demais, o tempo não é elástico&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;#6 : Comece a ter disciplina nas pequenas coisas&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Não vamos ter pressa. Vamos praticar e chegaremos lá. Nossos limites serão superados naturalmente. É só fazer bem feito o programado e planejado que o resto será fácil. Vamos vencer nossos limites!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos nós podemos fazer mudanças positivas em nossas vidas e onde nós estamos. Comece hoje, mesmo que seja pouco, mas mude continuamente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disciplina</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/disciplina/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/disciplina/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Mês passado começei a falar sobre 3 pontos fundamentais para que a nossa vida seja mais equilibrada e produtiva. No post &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/como-anda-sua-credibilidade/&#34;&gt;Como anda sua credibilidade?&lt;/a&gt; Expliquei um pouco o que é credibilidade e como fazemos para construí-la.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje, vamos falar do segundo ponto:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;disciplina&#34;&gt;Disciplina&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A disciplina é uma qualidade indispensável para o agir, para aqueles que querem o sucesso na vida e desejam expandir seu potencial criativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Disciplina é a arte de realizar e cumprir metas dentro do tempo e espaço, em harmonia absoluta”&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;aprendemos-através-da-tradição-que-disciplina-se-aprende-no-exército&#34;&gt;Aprendemos, através da tradição, que disciplina se aprende no Exército.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/exercito.jpg&#34; alt=&#34;exército&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É fazer tudo em tempo controlado e demarcado, com rigor absoluto, sem se importar com a realidade e os limites internos de cada um. O resultado final está acima de tudo, inclusive do equilíbrio e da qualidade de vida de quem a executa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;essa-tradição-tem-trazido-uma-aversão-pela-disciplina&#34;&gt;Essa tradição tem trazido uma aversão pela disciplina.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/Aversao.jpg&#34; alt=&#34;aversão&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;a-disciplina-é-feita-de-pequenos-gestos-ela-é-a-manutenção-de-nossos-hábitos-devemos-exercitar-o-tempo-todo-a-nossa-disciplina-como&#34;&gt;A disciplina é feita de pequenos gestos; ela é a manutenção de nossos hábitos. Devemos exercitar o tempo todo a nossa disciplina. Como?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/disciplina.jpg&#34; alt=&#34;Disciplina&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Organizando nossas tarefas ou obrigações dentro de nosso tempo e não inverter, colocando o tempo dentro de todas as nossas tarefas. Se você organizar suas tarefas ou objetivos dentro de seu tempo, haverá equilíbrio para você e um limite para tudo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Descobrindo a harmonia de executar tarefas, até o limite em que você não fique como louco, mas consiga fazer bem feito com começo, meio e fim.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fazendo seu roteiro de tarefas e colocando tempo para a execução. Coloque, primeiramente, só o essencial, prorrogue as coisas sem importância ou menos importantes. As tarefas, quando realizadas desordenadamente, fazem com que a ansiedade torne-se nossa conselheira e uma sombra de insegurança cai tomando conta de nossa vida, causando: cansaço exagerado, erros primários e sem explicação, esquecimento precoce, stress combinado com desleixo.Nossa vida se torna um inferno.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fazendo tudo no seu ritmo. E qual é o seu ritmo? É aquele no qual você executa suas tarefas de maneira seqüencial, organizadamente e bem-feita. Como raramente fazemos isso, teremos de nos reeducar e logo vamos descobrir como é bom identificar nossos limites.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h1 id=&#34;dicas-para-desenvolver-sua-disciplina-começando-pelo-simples&#34;&gt;Dicas para desenvolver sua disciplina, começando pelo simples:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/disciplina-conquistada.jpg&#34; alt=&#34;Disciplina&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jamais deixe toalhas molhadas no chão.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tire o sabonete da água.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lave você mesmo sua roupa íntima.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arrume sua cama.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não deixe as torneiras pingando.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conserte o que estiver quebrado, troque o que estiver queimado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lave seu próprio carro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beije seus filhos e o cônjuge.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Molhe as plantas de seu jardim.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cumprimente a todos, com gratidão interna e alegria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sorria sempre, mesmo com os dissabores.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Estes pequenos gestos vão movimentando as energias paradas e acabam com o comodismo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;são-as-pequenas-tarefas-que-estimulam-a-iniciativa-própria-tão-necessária-para-adquirir-disciplina&#34;&gt;São as pequenas tarefas que estimulam a iniciativa própria, tão necessária para adquirir disciplina.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/disciplina-adquirida.jpg&#34; alt=&#34;Disciplina&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa foi nossa dica para essa semana. Fique ligado na próxima dica.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como anda sua credibilidade?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/como-anda-sua-credibilidade/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/como-anda-sua-credibilidade/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Olá!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje vamos refletir sobre um dos 3 pontos fundamentais para que a nossa vida seja mais equilibrada e produtiva: a Credibilidade.
Nos próximos post vou falar sobre a Disciplina e a Pontualidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Observamos que a credibilidade é um dos pontos fortes para que sejamos reconhecidos como pessoas comprometidas e responsáveis, pois ela é “o resultado da ação coerente e da continuidade de nossas atitudes em nosso dia a dia.”&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;é-quando-se-diz-e-faz-promete-e-cumpre-palavra-é-compromisso&#34;&gt;É quando se diz e faz; promete e cumpre. Palavra é compromisso.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/04/sua-credibilidade.jpg&#34; alt=&#34;credibilidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda vez que prometemos algo e não cumprimos, exercemos uma pressão desnecessária dentro de nós mesmos, abalando nosso ponto de equilíbrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ficamos inseguros e fragilizados. Portanto em tempo algum, devemos prometer algo que já sabemos que não vamos conseguir cumprir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para fortalecer nossa credibilidade, temos que começar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Listando ações que precisamos realizar;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Definindo como vamos cumpri-las e quando&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E por mais desafiador que seja, temos que sair da nossa zona de conforto e fazer o que tem que ser feito, caso contrário vamos alimentar em nossa mente um ciclo de improdutividade provocado pela expectativa que criamos ao pensarmos algo que precisamos fazer e não fazemos, seguido da ansiedade, frustração, angústia e até depressão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas calma, dê um passo de cada vez e acredite em si mesmo, em sua capacidade de fazer por si e pelo todo a sua volta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos a um exemplo prático: Se você observou e identificou que está muito parado, precisando caminhar e cuidar melhor da sua alimentação, defina como e quando você fará isso e faça, mesmo que a sua mente comece a lhe trazer pensamentos como: Ah! agora não vou, já está tarde, ah! está chovendo, hummm vou comer só um pedaço deste bolo, amanhã eu começo minha reeducação alimentar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mantenha seu foco e com disciplina e pontualidade, aja e trabalhe para construir sua autocredibilidade, ela será a base de sustentação para a sua credibilidade nos ambientes onde você vive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa é nossa meta para essa semana. Coloque em prática e semana que vem trazemos mais dicas para você!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até lá.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhar meditando, meditar trabalhando</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/trabalhar-meditando-meditar-trabalhando/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/trabalhar-meditando-meditar-trabalhando/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;nossa-vida-cotidiana-quase-sempre-segue-um-ritmo-acelerado-é-como-se-tivéssemos-a-sensação-de-que-o-tempo-está-caminhando-mais-rápido-do-que-nós&#34;&gt;Nossa vida cotidiana, quase sempre segue um ritmo acelerado, é como se tivéssemos a sensação de que o tempo está caminhando mais rápido do que nós.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/cidade-de-noite.jpg&#34; alt=&#34;Cidade de Noite&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Começamos várias coisas e as vezes não conseguimos terminá-las; criamos um planejamento e no meio do caminho, algo imprevisto acontece, nos fazendo mudar de direção; criamos expectativas e ilusões sobre as pessoas e as coisas, sem refletir de fato nossa real capacidade de fazer o que precisa ser feito, definindo nossas prioridades.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;e-quando-tudo-isso-acontece-como-reagimos&#34;&gt;E quando tudo isso acontece, como reagimos?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1)&lt;/strong&gt; Com paciência e foco para retomar nosso movimento cada vez que somos interrompidos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2)&lt;/strong&gt; Ou com ansiedade e irritabilidade?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;em-qual-das-duas-respostas-você-se-encaixa&#34;&gt;Em qual das duas respostas você se encaixa?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bom devo confessar que muitas vezes me encaixei na opção 2, perdendo o controle das minhas emoções, mergulhando na irritabilidade e me distanciando de desenvolver meu potencial produtivo, gerando mais pendências para o dia seguinte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na medida em que venho aprendendo a meditar e me autoconhecer no Espaço Autoconexão, venho descobrindo, que é possível sim, trabalhar meditando e meditar trabalhando. É simples, mas exige força de vontade, observação e reflexão, o tempo todo. É um convite para sairmos da nossa zona do conforto.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-como-fazer-isso-no-ambiente-de-trabalho&#34;&gt;Mas como fazer isso no ambiente de trabalho?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/meditando-no-trabalho.jpg&#34; alt=&#34;Meditando no Trabalho&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Independente do lugar onde estejamos podemos tornar a meditação um hábito saneador de nossa mente, tornando nosso clima pessoal mais equilibrado, dinâmico e produtivo, assim apesar de todo movimento intenso presente em nosso trabalho, podemos construir em torno de nós um ambiente em sintonia com o nosso estado mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos fazer uma analogia, quando queremos ouvir música e ligamos o rádio, rapidamente vamos buscar as estações que tocam o estilo de música que gostamos de ouvir, deixando para trás os estilos que não nos agradam. Assim nos sintonizamos com a harmonia e o ritmo que nos dão prazer, curtindo uma boa música.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desta forma também podemos mudar nossa sintonia, pois quando trabalhamos meditando e naturalmente meditamos trabalhando, nos focamos no que precisa ser feito da melhor forma possível, atendemos a todos com paciência e atenção, adaptando-nos as imprevisibilidades, buscando soluções simples para resolvê-las.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;outra-vivência-que-posso-compartilhar-com-vocês-é-o-de-cozinhar-você-já-se-pegou-cozinhando-em-absoluto-silêncio-dos-pensamentos&#34;&gt;Outra vivência que posso compartilhar com vocês é o de cozinhar. Você já se pegou cozinhando em absoluto silêncio dos pensamentos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/cozinhando-meditando.jpg&#34; alt=&#34;Cozinhar Meditando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas cuidando de cada detalhe do prato a ser preparado com toda atenção, dando o seu melhor para que ele ficasse bonito e saboroso? É isso!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sem-perceber-você-estava-trabalhando-e-meditando-ao-mesmo-tempo&#34;&gt;Sem perceber você estava trabalhando e meditando ao mesmo tempo.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;E o melhor de tudo isso é que quando criamos o hábito, ampliamos nossa percepção das coisas, encontramos soluções simples para os problemas e agimos com mais equilíbrio e moderação.&lt;br /&gt;
Vale a pena experimentar esta prática, que com o passar do tempo se tornará um hábito em todos os ambientes de nossa vida. Dirigindo no trânsito, no salão de beleza fazendo as unhas, tomando banho, na fila do banco, no ônibus.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-à-algumas-dicas-para-você-começar&#34;&gt;Vamos à algumas dicas para você começar:&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-respire-lento-e-profundo-toda-vez-que-estiver-perdendo-o-controle-de-si-mesmo&#34;&gt;#1 Respire lento e profundo toda vez que estiver perdendo o controle de si mesmo;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/respirar-e-imprescindivel.png&#34; alt=&#34;Respirar é imprescindível&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-observe-a-qualidade-dos-seus-pensamentos-refletindo-se-o-que-você-está-pensando-se-encaixa-no-que-você-está-fazendo-se-o-ajuda-a-ser-mais-produtivo&#34;&gt;#2 Observe a qualidade dos seus pensamentos, refletindo se o que você está pensando se encaixa no que você está fazendo, se o ajuda a ser mais produtivo.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/emocoes.jpg&#34; alt=&#34;Qualidade dos seus pensamentos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caso não se encaixe, mas seja um pensamento importante para você, organize-o, colocando-o em seu lugar e traga o seu foco para o que você está fazendo e faça o que precisa ser feito, da melhor forma possível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naturalmente sua mente trará, no momento certo, o pensamento que você organizou.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-mantenha-sua-mesa-de-trabalho-seus-pertences-e-tudo-o-que-estiver-sob-a-sua-responsabilidade-organizados&#34;&gt;#3 Mantenha sua mesa de trabalho, seus pertences e tudo o que estiver sob a sua responsabilidade organizados.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/mesa-de-trabalho.jpg&#34; alt=&#34;Mesa de Trabalho&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-não-entre-na-agitação-dos-outros-observe-reflita-e-transforme-seu-clima-pessoal&#34;&gt;#4 Não entre na agitação dos outros, observe, reflita e transforme seu clima pessoal.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/agitacao-dos-outros.jpg&#34; alt=&#34;Agitação dos outros&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ainda assim a sua mente estiver muito agitada, vá até o banheiro, sente-se no vaso sanitário e faça por alguns minutos a respiração polarizada, mentalizando uma brisa suave dissipando as nuvens que encobrem seu potencial produtivo, deixando o sol brilhar e acalmar você. Retome seu trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprenda a Respiração da Polarização no Post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/aprenda-a-identificar-sua-respiracao/&#34;&gt;Já reparou como você respira? Aprenda A Identificar E Entender Suas Emoções Pela Respiração.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas dicas funcionarão se você praticá-las em seu dia a dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah! Tente também aos poucos incorporar em sua semana, ao acordar e antes de dormir, alongar o corpo, respirar profundamente e meditar, repassando seu dia, aprendendo com você mesmo, descanse e comece um novo dia, assumindo assim o controle das suas emoções, o comando da sua mente e a assertividade nas ações!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não sabe meditar? &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34;&gt;Conheça nosso Curso Online: Aprendendo a Meditar.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Já percebeu como anda sua respiração?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/ja-percebeu-como-anda-sua-respiracao/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/ja-percebeu-como-anda-sua-respiracao/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;você-já-percebeu-como-anda-a-sua-respiração&#34;&gt;Você já percebeu como anda a sua respiração?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ela está curta, ofegante, sufocada? Ou está lenta, profunda e tranquila? Quando você respira, o que se movimenta em seu corpo: seu tórax ou seu abdômen? E quando no meio da sua rotina diária, você decide iniciar uma atividade física e ao invés de andar de elevador, você decide usar a escada, como fica sua respiração? O coração parece que vai sair pela boca, ou você sobe com prazer, respirando com tranquilidade?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-descobrir-juntos&#34;&gt;Vamos descobrir juntos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Sente-se em uma postura confortável, de preferência no chão ou na cadeira. Mantenha sua coluna ereta e respire pelas narinas. Coloque a sua mão direita um pouco acima do seu umbigo e a mão esquerda sob o seu coração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/identificando-a-respiracao.jpg&#34; alt=&#34;Identificando a respiração&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora feche os olhos suavemente e inspire pelas narinas até preencher por completo os seus pulmões de ar. Retenha por alguns segundos e solte lentamente pelas narinas, faça este exercício por mais duas a três vezes. Sinta a si mesmo. Na última vez, ao expirar o ar, abra os olhos devagar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;e-então-como-você-se-sentiu-ficou-ansioso-e-sentiu-falta-de-ar-ou-sentiu-se-bem-como-se-estivesse-conectando-se-com-você-mesmo&#34;&gt;E então como você se sentiu? Ficou ansioso e sentiu falta de ar? Ou sentiu-se bem, como se estivesse conectando-se com você mesmo?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Normalmente nos damos conta da importância da nossa respiração  quando ficamos gripados, nossas fossas nasais ficam congestionadas e não conseguimos dormir direito, nem sentir o sabor dos alimentos, dormimos mal e ficamos irritados para enfrentar o dia seguinte.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;respirar-é-um-ato-imprescindível-para-a-nossa-existência-podemos-ficar-alguns-dias-sem-tomar-água-sem-comer-mas-sem-respirar-nem-pensar-seria-morte-na-certa&#34;&gt;Respirar é um ato imprescindível para a nossa existência. Podemos ficar alguns dias sem tomar água, sem comer, mas sem respirar, nem pensar! Seria morte na certa!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/respirar-e-imprescindivel.png&#34; alt=&#34;Respirar é imprescindível&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas como um ato tão importante e essencial em nossa vida, pode ficar tão desapercebido por nós? Afinal, aprendemos na escola, como nosso corpo funciona, mas não aprendemos que o nosso comportamento e as nossas atitudes podem fazer com o funcionamento do nosso corpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste ponto, se aprendêssemos na escola o Autoconhecimento, acredito que nossa vida poderia ser totalmente diferente. Pois nos preocuparíamos primeiro em cuidar da saúde do nosso corpo e do equilíbrio da nossa mente, para que pudéssemos ser a cada dia mais produtivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Autoconhecimento é o caminho que nos leva a nossa verdadeira realidade interna, nos coloca frente a frente para descobrir como estamos, por mais dolorido que seja. Pois teremos que sair da nossa zona de conforto e decidir mudar nossos hábitos, começando pelas pequenas coisas que envolvem a nossa vida, como o simples ato de respirar melhor, levando mais oxigênio para as nossas células, nos revitalizando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso o autoconhecimento nos impulsiona a observar e identificar nossos incômodos internos, refletir e analisar as possibilidades que temos para transformá-las, abrindo espaço para novos aprendizados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo, perceber como respiramos e nos autoconhecer estão um para o outro, como o sol está para dia e a água está para saciar a nossa sede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto nos preocupamos apenas em cumprir nossas tarefas diárias no trabalho e em casa e não dedicarmos um tempo para cuidar de nós mesmos, começando pela nossa respiração, vamos ficar à mercê da nossa mente e das nossas reações emocionais, como a preguiça, a ansiedade, a insegurança e a dispersão. Vamos nos distanciar de nós mesmos e das possibilidades de nos reinventar, ficaremos para trás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É muito bom saber que apesar do mundo agitado em que vivemos, só depende de nós mesmos escolher como vamos conduzir a nossa vida, começando pela forma como respiramos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-então-vamos-praticar&#34;&gt;E então? Vamos praticar?&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;até-a-próxima&#34;&gt;Até a próxima!&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O maior desafio para fazer exercício físico é nossa mente</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/o-maior-desafio-para-fazer-exercicio-fisico-e-nossa-mente/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/o-maior-desafio-para-fazer-exercicio-fisico-e-nossa-mente/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;aprenda-a-cuidar-do-seu-corpo-educando-a-sua-mente&#34;&gt;APRENDA A CUIDAR DO SEU CORPO, EDUCANDO A SUA MENTE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A cada dia nossa vida torna-se mais corrida, quase não sobra tempo para cuidar de nós mesmos.
Sabemos que para ter um corpo saudável, temos que ter uma alimentação equilibrada, praticar atividades físicas com regularidade, ter uma boa noite de sono e realizar atividades que nos deem prazer.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-como-conseguir-nos-dias-de-hoje-incorporar-em-nossa-rotina-diária-estas-ações-tornando-as-um-hábito-em-nossa-vida&#34;&gt;Mas como conseguir, nos dias de hoje, incorporar em nossa rotina diária estas ações, tornando-as um hábito em nossa vida?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Gostaria de compartilhar com você, um pouco da minha rotina para cuidar do meu corpo e educar a minha mente, acredito que ao relatá-la no Blog Autoconexão, me sentirei ainda mais comprometida e autoconectada comigo mesma para realiza-la e quem sabe estimulá-lo a vencer o desafio de começar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atualmente estou com 47 anos, tenho uma rotina intensa de trabalho profissional e voluntário de segunda à sábado, saindo de casa às 7h00 da manhã, retornando às 21h00.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;20-anos-atrás-eu-perdi-meu-marido-com-câncer-na-ocasião-minhas-duas-filhas-eram-pequenas-e-eu-tinha-o-desafio-de-educa-las-sem-a-presença-do-pai&#34;&gt;20 anos atrás eu perdi meu marido com câncer, na ocasião minhas duas filhas eram pequenas e eu tinha o desafio de educa-las sem a presença do pai.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Foi na prática do trabalho voluntário, do yoga e da meditação que encontrei forças, para cuidar bem de mim mesma, superar a dor da perda educar minhas filhas. Eu nunca havia meditado e senti dificuldade de manter minha coluna ereta e lidar com as tensões do meu corpo durante a prática. Foi aí que percebi que eu também poderia ficar doente e improdutiva se não buscasse uma forma de mudar esta situação.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;foi-nesta-ocasião-que-comecei-meu-processo-de-autoconexão&#34;&gt;Foi nesta ocasião que comecei meu processo de autoconexão.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Comecei mudando minha rotina diária, aos poucos. Afinal se todos os dias temos que tomar banho e escovar os dentes, também podemos colocar em nossos hábitos: alongar o corpo e meditar ao acordar ou antes de dormir.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;assim-me-desafiei-a-acordar-mais-cedo-para-cuidar-não-só-do-meu-corpo-mas-também-da-minha-mente&#34;&gt;Assim me desafiei a acordar mais cedo para cuidar não só do meu corpo, mas também da minha mente.&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Confesso, que não foi nada fácil, pois muitas vezes a cama me chamava para dormir mais. Mas fui aos poucos, vencendo a preguiça, acordando 15 minutos mais cedo, depois que me habituei, passei a acordar 30 minutos e há alguns anos consigo acordar 1 hora e meia antes do horário que poderia acordar para me arrumar e ir para o trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&#34;minha-rotina&#34;&gt;MINHA ROTINA&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;diariamente&#34;&gt;Diariamente&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;acordo por volta das 05h00 da manhã&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tomo 2 copos de água morna, o que estimula o funcionamento do intestino, ajuda a reduzir a barriga e queimar as gordurinhas em excesso;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Em seguida faço uma série de alongamentos que preparam o meu corpo e trazem foco e serenidade para a minha mente na prática do Yoga e da meditação conectiva.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;uma-vez-por-semana&#34;&gt;Uma vez por semana&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;às 6h00 da manhã faço aula de Pilates em um Studio;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 vezes  por semana faço aula de Yoga no Espaço Autoconexão, onde aprendo novas práticas, investindo na saúde do meu corpo, no autoconhecimento e na educação da minha mente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;alimentação&#34;&gt;Alimentação&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Com o passar do tempo, busquei equilibrar também a minha alimentação ingerindo mais frutas, verduras, legumes, bebendo mais água e reduzindo o consumo do glutén e da lactose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comecei a sentir os efeitos dessas mudanças em minha vida com poucos meses de prática.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dificilmente fico doente, tenho mais disposição e vitalidade.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Consigo administrar melhor situações de conflito, encontrando equilíbrio para refletir e tomar decisões com mais segurança, sem tanto medo de errar, e quando erro, procuro refletir e transformar o erro em aprendizado para o acerto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acredito que estou passo a passo, construindo minha longevidade produtiva. Não é impossível alcança-la. Muitas pessoas esperam uma doença grave chegar para refletir e transformar sua forma de encarar a vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não precisamos esperar que a doença bata em nossa porta, que a nossa mente fique cada dia mais confusa e ansiosa e os nossos pensamentos acelerados e desconexos, ganhando de presente a angústia e a depressão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos aprender observando a natureza, a água que é um líquido puro, se ficar parada, criará limbo e doenças, o que dirá o nosso corpo e a nossa mente sem um movimento de renovação?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na natureza tudo é movimento constante, nada se perdem tudo se transforma.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-lá-anote-aí-os-ingredientes-desta-receita&#34;&gt;Vamos lá! Anote aí os ingredientes desta receita:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Força de Vontade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Planejamento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Organização&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disciplina e Continuidade&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;modo-de-preparar&#34;&gt;Modo de preparar:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Junte a força de vontade com o desafio de transformar sem pressa a sua vida e sentir-se bem consigo mesmo.
Adicione a disciplina e a continuidade, misture bem, recheie com uma camada de organização, despeje na forma do planejamento e leve ao forno moderado para assar durante toda a sua vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto assa, você vai sentir um aroma diferente, perfumando sua mente. Seu foco a cada dia vai ficar mais claro e seus objetivos mais definidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de pronto, você vai saborear a conquista da saúde e da longevidade produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;e-então-vamos-começar-bom-apetite&#34;&gt;E então, vamos começar? Bom apetite!&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como está sua agenda?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/administrando-o-tempo/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/administrando-o-tempo/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;como-estamos-administrando-o-tempo&#34;&gt;Como estamos administrando o tempo?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Você tem a sensação de que o tempo está cada dia passando mais rápido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho observado que o tempo parece correr mais do que nós, e que tudo o que temos para fazer nem sempre é feito dentro do prazo que precisamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa sensação acaba nos gerando expectativas, frustrações e o famoso estresse, vamos perdendo o gosto e a criatividade no fazer, tornando-nos meros cumpridores desanimados de tarefas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refletindo um pouco sobre o assunto descobri que quanto mais compromissos e responsabilidades assumimos nos ambientes de nossa vida, mais temos a sensação de que o tempo voa. Por outro lado, se soubermos administrar nosso tempo, tendo como foco nós mesmos como o eixo produtivo de todos os movimentos, mais descobrimos nossas potencialidades, conseguimos transformar a forma como fazemos as coisas e encaramos os desafios da vida como um novo aprendizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Vamos fazer um exercício prático:&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coloque em um papel quanto tempo do seu dia ou semana você utiliza para:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1) Cuidar de seu corpo e de sua mente, se autoconhecendo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) Conviver com sua família e amigos;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3) Fazer algo que lhe dê prazer e estimule a sua criatividade;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4) Investir em sua carreira e profissão;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5) Ser voluntário desenvolvendo suas habilidades e competências para contribuir na construção de uma sociedade melhor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;você-deve-estar-se-perguntando-nossa-como-consigo-tempo-para-fazer-tudo-isso&#34;&gt;Você deve estar se perguntando: Nossa como consigo tempo para fazer tudo isso?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A resposta é simples: começando por você mesmo. Esse é o nosso maior desafio. Colocamos nosso tempo para cuidar de tudo e de todos, mas não cuidamos de nós. Ficamos sempre em segundo plano.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ah! Amanhã eu faço!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ah! Hoje não dá mais tempo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tenho outras coisas para fazer!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah! Hoje está chovendo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah! Hoje está muito calor!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E assim vamos encontrando mil desculpas e justificativas para não cuidar de nós mesmos. É como construir uma casa enorme, num terreno sem alicerce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando nos propomos a observar nosso movimento no dia a dia e refletir em formas de torná-lo mais produtivo e saudável, começamos a encontrar soluções simples para modificá-lo. Percebemos onde estamos perdendo tempo seja na preguiça ou direcionando nosso foco para coisas que não agregam nada em nosso aprendizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A dica é começar trabalhando nas pequenas coisas, revendo seus pensamentos, sua postura e comportamento, estabelecendo com disciplina e continuidade cada passo da sua mudança no ambiente pessoal, familiar, profissional, social e comunitário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crie uma agenda de vida com este foco:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Distribua em sua semana as ações que você pode realizar,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;encontre formas, simples, objetivas e criativas de fazer as coisas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Você vai descobrir que sua produtividade vai aumentar sentindo-se mais seguro e preparado para os desafios do dia a dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos à mais algumas dicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Encontre um tempo para praticar &lt;kbd&gt;atividades físicas &lt;/kbd&gt;que lhe tragam bem estar, como caminhadas, subir e descer e escadas e não de elevador, nadar, correr.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Se você trabalha sentado o dia todo, faça pausas a cada 30 minutos para alongar-se e caminhar um pouco e beber água;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Pratique yoga e aprenda a meditar&lt;/kbd&gt;, além de conquistar um corpo mais flexível e forte, você vai descobrir e conhecer seu universo interno, educar seus pensamentos e emoções tornando sua mente mais lúcida e suas ações mais assertivas;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Identifique uma atividade que lhe traga prazer e que você sinta vontade de aprender:&lt;/kbd&gt; como cantar em um coral, tocar um instrumento, dançar, pintar, tirar fotografias, aprender um novo idioma, artesanato e busque desenvolvê-la;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Esteja inteiro em tudo o que você faz.&lt;/kbd&gt; Realizando suas atividades com foco e reciprocidade, dando o seu melhor desde arrumar sua cama, lavar sua roupa íntima no banho, cuidar com qualidade de si mesmo e de sua família;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Cultive as amizades&lt;/kbd&gt; que se identifiquem com os seus objetivos e ideais é um estímulo a mais para você crescer e continuar firme em suas metas;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Vivencie o trabalho voluntário&lt;/kbd&gt;, encontre um lugar onde você possa oferecer sua expertise, criando ambientes de aprendizagem e transformações produtivas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Certamente com planejamento, disciplina e continuidade em suas ações, você vai perceber que estará fazendo o que precisa ser feito, em todos os ambientes onde vive, com precisão e ritmo. Compreenderá que o tempo é passageiro, mas é nossa escola de aprendizado e a forma como administramos cada segundo do nosso tempo pode fazer toda diferença em nossa história de vida.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;e-então-que-tal-começar-agora-a-administrar-melhor-seu-tempo&#34;&gt;E então que tal começar agora a administrar melhor seu tempo?&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar a tecnologia na educação Infantil?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/como-usar-tecnologia-na-educacao-infaltil/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/como-usar-tecnologia-na-educacao-infaltil/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;você-já-parou-para-observar-quanto-tempo-as-tecnologias-estão-ocupando-em-nossa-vida&#34;&gt;Você já parou para observar quanto tempo as tecnologias estão ocupando em nossa vida?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Quanto tempo seu filho está ficando na frente do computador? E que sites ele está visitando? Que jogos anda jogando?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Será mesmo que as tecnologias estão contribuindo para a Educação das crianças e adolescentes de forma produtiva?  Ou será mais uma forma de manter os filhos ocupados para não incomodar os pais?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A cada dia as tecnologias são inovadas, ampliando sua capacidade de armazenar informações e realizar diversas ações, nos oferecendo um universo de possibilidades que podem tornar nossa vida mais produtiva ou não. Tudo depende do nosso discernimento e clareza mental para fazer escolhas que estejam alinhadas com os nossos objetivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E nós adultos estamos preparados para tanta inovação? O que estamos fazendo com todas as informações que chegam até nós? Estamos aglutinando entupindo nosso HD mental com excessos de informações que não agregam nada, nos tornando cada dia mais lentos e cansados? Ou estamos refletindo, avaliando o que nos serve e o que não nos serve, abrindo assim espaço em nossa mente para o novo?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;diante-do-cenário-atual-e-do-que-certamente-virá-pela-frente-me-parece-um-desafio-e-tanto-ter-que-aprender-a-educar-nossos-filhos-para-a-vida-e-para-uma-sociedade-tecnológica-sem-aprender-a-educar-a-nós-mesmos-para-esta-realidade-como-vamos-acompanhar-esta-evolução&#34;&gt;Diante do cenário atual e do que certamente virá pela frente, me parece um desafio e tanto ter que aprender a educar nossos filhos para a vida e para uma sociedade tecnológica sem aprender a educar a nós mesmos para esta realidade. Como vamos acompanhar esta evolução?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um final de semana fui almoçar em um restaurante e fiquei pasma quando uma família composta por 4 pessoas: pai, mãe e duas crianças de aproximadamente uns 8 a 10 anos, sentaram-se na mesa ao lado da minha e num piscar de olhos cada um estava com um tablet na mão. Ninguém conversava, apenas mexiam cada um por si no seu equipamento tecnológico, enquanto aguardavam a comida chegar. Será que é desta forma que vamos acompanhar esta evolução e educar nossas crianças e adolescentes?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez mais estamos mergulhados neste universo, seja na rua, no elevador, na cama, na mesa, no banheiro e até dirigindo, mesmo sendo proibido, damos um jeitinho de usar o celular, mandar um whatsapp. O celular tornou-se um companheiro inseparável de nossas mãos e de nossa cabeça baixa. Estamos condicionando nossa mente ao vício tecnológico. Perdendo a visão do que está bem à frente dos nossos olhos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/09/oficina-infantil-de-informatica-3.JPG&#34; alt=&#34;Oficina de Informática da Fundação Eufraten&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como Psicopedagoga e Educadora, tenho observado que as crianças e adolescentes nas aulas de informática só querem jogar  ou navegar no Facebook ou Youtube. Querem sempre acabar rápido uma atividade educativa no computador para poderem jogar e de preferência jogos de guerra. Quando precisam fazer uma pesquisa escolar, rapidamente a realizam, pois utilizam comandos simples, como o Control C e um Control V do Wikipédia. A leitura é feita apenas para colocar o título da pesquisa, mas quando são questionadas pelo Educador sobre o que aprenderam ao realizar a pesquisa, expressam na fisionomia uma insegurança e dizem, não sei&amp;hellip;não me lembro&amp;hellip; O que prova que não leram o texto, ou se leram não conseguiram compreender o que leram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O resultado, no dia a dia, em nosso comportamento e das crianças e adolescentes aparece em nosso nível de ansiedade, preguiça, dispersão, dificuldade de concentração e pressa para fazer tudo rápido, sem atenção aos detalhes, até mesmo na escrita, que quanto mais abreviada melhor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O momento é de reflexão profunda e mudança de atitude e comportamento. Se queremos construir uma sociedade mais produtiva, temos que começar pela educação nas pequenas coisas. Olho no olho, temos que preparar as crianças e adolescentes para usar as tecnologias para desenvolverem seu potencial e utilizá-lo de forma transformadora para o bem do todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não há mal nenhum em utilizarmos as tecnologias para estimular e promover a nossa aprendizagem, bem como das crianças e adolescentes. Porém temos que ter objetivos nobres e claros, acompanhar, criar critérios de escolha, estabelecer limites, responsabilidades e construir juntos nosso aprendizado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;vamos-à-algumas-dicas&#34;&gt;Vamos à algumas dicas:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Crie o hábito de refletir com os seus filhos ou educandos, como utilizar as tecnologias para tornar nossa vida mais organizada, para estudar, nos autoconhecer e aprender.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estabeleça um horário para que a criança e o adolescente utilize o computador, tablet ou celular para acessar a internet, de 30 minutos à no máximo 1 hora, mas sempre depois dele ter cumprido com seus deveres: tarefa de casa, estudar para a prova, organizar seus pertences; Jamais permita que ele passe horas na frente do computador, construam juntos uma agenda de atividades semanal, com espaços, para brincar ao ar livre, praticar esportes, fazer uma culinária com a família, as crianças e até os adolescentes adoram!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faça você mesmo uma pesquisa de sites educativos, para indicar para as crianças e adolescentes acessarem e quando puder jogue com eles, aprendam juntos!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Navegue com ele nos sites educativos, onde ele poderá brincar e aprender ao mesmo tempo, você pode se surpreender com a capacidade das crianças e adolescentes na frente do computador;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Incentive-o a pesquisar, sobre a história, a natureza, o universo, conhecer outros países e culturas que ele tenha interesse.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Assim vamos passo a passo inovando nossas ações, investindo em nosso aprendizado educando as crianças e adolescentes para a vida! Ah! crie você também uma agenda para utilizar as tecnologias com moderação, sem perder o foco em suas prioridades.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>