<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Equipe Autoconexão on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/authors/equipe-autoconex%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Equipe Autoconexão on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/authors/equipe-autoconex%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sejam Bem Vindos!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/08/bem-vindos/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/08/bem-vindos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Não é novidade para ninguém que a vida anda cada vez mais complicada e atribulada. A correria do dia a dia vai tomando conta e quando vemos já não temos mais controle de nossas atitudes e emoções; vamos nos deixando levar pelo movimento da vida e caímos no automático.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Cansados desse caminho sem destino promissor, um grupo de pessoas que estão na caminhada do autoconhecimento decidiu compartilhar dicas, dificuldades, maneiras de reverter esse quadro e assumir o controle de nossas vidas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somos médicos, psicólogos, acupunturistas, publicitários, nutricionistas, matemáticos, advogados, filósofos&amp;hellip; todos voluntários da Fundação Eufraten e do Instituto Oikon, duas ONGs de Campinas, interior de São Paulo, que trabalham com educação e pesquisa para o desenvolvimento humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos compartilhar um pouco da nossa caminhada no processo de autoconhecimento para levarmos uma vida mais equilibrada e leve, mesmo nesse mundo de excessos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para abrir o blog, vamos compartilhar um discurso que nosso fundador deu ao ser nomeado Cônsul da ABFIP - ONU - Associação Brasileira das Forças Internacionais de Paz da ONU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O texto foi destinado aos jovens atendidos pela Fundação Eufraten que estavam presentes no evento, mas cabe perfeitamente para mim e para você.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boa leitura!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Boa noite às autoridades,  senhoras, senhores e amigos,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solicito gentilmente 2 minutos e 20 segundos para me dirigir a esses adolescentes que representam algumas centenas de crianças e outros tantos jovens sob nossa responsabilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meus queridos educandos,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quero deixar-lhes alguns lembretes e simples recomendações que poderão ser uteis em suas vidas de hora em diante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jamais se sintam envergonhados de serem honestos e de expressarem seus pensamentos e ideias. Sejam livres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não sintam receio de dizer não aos caminhos tortuosos, pois eles são sem volta.  !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não tenham constrangimento em ter que trabalhar duro para construir seus futuros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não aceitem as facilidades que lhes serão oferecidas, como o poder e a riqueza, mas que trarão muita dor aos que lhes amam, pois nada permanece se não for construído com suor e muito trabalho. Não esmoreçam  com os fracassos que a vida lhes trarão. Mantenham-se altivos e nobres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chegarão os dias em que vocês se sentirão sozinhos, injustiçados e muitos lhes virarão as costas, e é nesse momento, que as portas fáceis poderão se abrir e os conduzirão a um corredor escuro e sem fim. Saibam esperar, o dia sempre amanhece, e para aqueles que trabalham o sol jamais deixa de brilhar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Façam suas vidas valerem a pena, cuidem bem de suas famílias, deem-lhes o melhor que puderem.  Façam por merecer o amor que hoje, muitas dezenas de pessoas dedicam a vocês, por simples ideal de vida, no silêncio e sem ruído.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuidem-se, para que sejam senhores de si mesmos e de seus próprios destinos. Construam uma vida com dignidade e nobreza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O novo mundo precisará  de mentes sadias e decisões equilibradas, por isso não se intimidem com a falta de ética e tenham coragem quando a escuridão e a solidão chegarem, e com certeza elas vão chegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mantenham a cabeça erguida porque tudo passa, a idade chega e a velhice amanhece. Para que quando a noite vier e ela virá, com certeza, tenhamos a consciência tranquila, pois só as memórias de um passado ficarão no dorso de nossas rugas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lembrem-se e jamais se esqueçam: o importante não é nascer bem, mas sim, morrer bem!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amo vocês,
Obrigado a todos e boa noite!&lt;/p&gt;

&lt;footer class=&#34;pull-right&#34;&gt;Comendador Paulo Zabeu&lt;/p&gt;&lt;img class=&#34;img-responsive&#34; src=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/img/2015/08/Comendador-Paulo-Zabeu.jpg&#34; alt=&#34;Comendador Paulo Zabeu&#34; style=&#34;width:300px;&#34; /&gt;&lt;/footer&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>