<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guia Alimentar Para A População Brasileira on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/series/guia-alimentar-para-a-popula%C3%A7%C3%A3o-brasileira/</link>
    <description>Recent content in Guia Alimentar Para A População Brasileira on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/series/guia-alimentar-para-a-popula%C3%A7%C3%A3o-brasileira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alimentos Processados vs. ultraprocessados</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/alimentos-naturais-vs-industrializados/&#34; title=&#34;Alimentos Naturais Vs. Alimentos Industrializados&#34;&gt;No post passado&lt;/a&gt; começamos a falar sobre o novo Guia Alimentar para a População Brasileira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Relembrando:&lt;/code&gt;falamos que ele baseia nossa alimentação em alimentos in natura ou minimamente processados, e valoriza a comensalidade, ou seja, o ato de comer bem em todos os aspectos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;comer com regularidade,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;comer em ambientes apropriados e,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;comer em companhia;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ele amplia a autonomia nas escolhas alimentares, diferente do guia passado que limitava nosso consumo baseado na pirâmide dos alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In loco o GUIA ALIMENTAR PARA A POPULAÇÃO BRASILEIRA, pode ser alinhado da seguinte maneira:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Coma alimentos de verdade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cozinhe mais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Compartilhe refeições&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evite a qualquer custo os alimentos ultraprocessados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;O guia alimentar classifica os alimentos em 4 grupos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;1º In natura ou minimamente processados&lt;/code&gt; &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/alimentos-naturais-vs-industrializados/&#34; title=&#34;Alimentos Naturais Vs. Alimentos Industrializados&#34;&gt;(saiba mais no post anterior)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;2º Ingredientes:&lt;/code&gt; São produtos extraídos de alimentos in natura, que eu não consumo puro, normalmente são fundamentais para a cocção dos alimentos do grupo anterior: SAL, AÇÚCAR,  ÓLEOS E GORDURAS. &lt;em&gt;Devem ser usados em pequenas quantidades.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;3º Processados:&lt;/code&gt;  É o produto obtido através do processamento dos dois grupos anteriores. São alimentos em conserva, salmoura, geleias feitas a partir da fruta + açúcar, queijos feitos de leite + sal + micro-organismos fermentadores, carne curada, pães feitos de farinha + água + sal + fermento&amp;hellip; e assim por diante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;4º Ultraprocessado:&lt;/code&gt; Estes são os chamados &lt;strong&gt;não alimentos&lt;/strong&gt;, seu processamento envolve várias etapas e técnicas de processamento e muitos ingredientes, incluindo sal, açúcar, óleos e gorduras e substâncias de uso exclusivamente comercial. Esses ingredientes incluem proteínas de soja e do leite, extratos de carnes, &lt;strong&gt;substâncias sintetizadas em laboratório a partir de petróleo e carvão&lt;/strong&gt;. A função da adição destas substâncias é estender a duração dos alimentos ultraprocessados ou dar cor, sabor, aroma e textura para que eles se tornem extremamente atraentes. &lt;strong&gt;São os produtos instantâneos, refrigerantes, biscoitos recheados, extratos de tomate, etc.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;o-que-diferencia-o-alimento-processado-do-ultraprocessado-é-a-adição-de-substância-de-uso-exclusivamente-industrial:a71124e9880c0910b6bba614a85c8420&#34;&gt;O que diferencia o alimento processado do ultraprocessado é a adição de substância de uso exclusivamente industrial.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Por exemplo, um pão artesanal, produzido somente com farinha, sal, água e fermento é um alimento processado, podemos comer com moderação. Já um &lt;strong&gt;pão comprado no supermercado&lt;/strong&gt;, cheio de ingredientes exclusivamente industrial como aromatizantes, corantes, saborizante, entre outros, &lt;strong&gt;é um alimento ultraprocessado e deve ser evitado sempre&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A imagem abaixo extraída do guia ilustra muito bem a diferença entre o alimento in natura, processado e ultraprocessado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/10/guia-alimentar-para-a-popula%C3%A7%C3%A3o-brasileira.jpg&#34; alt=&#34;Diferença de alimentos in natura, processados e ultraprocessados&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este vídeo sintetiza bem o novo guia:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/rDQv4IJMhT0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alimentos Naturais vs. Alimentos Industrializados</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/09/alimentos-naturais-vs-industrializados/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/09/alimentos-naturais-vs-industrializados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você sabe o que tem nos alimentos que você consome? Você consome refrigerante diariamente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista abaixo um trecho do documentário ALÉM DO PESO para entender um pouquinho:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Sg9kYp22-rk&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;O consumo de refrigerantes, biscoitos recheados, salgadinhos fritos, podem levar ao aumento do colesterol LDL, diabetes, hipertensão, formação de cálculos renais, cálculos biliares, entre diversas outras enfermidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O novo &lt;a href=&#34;http://189.28.128.100/dab/docs/portaldab/publicacoes/guia_alimentar_populacao_brasileira.pdf&#34; title=&#34;GUIA ALIMENTAR DA POPULAÇÃO BRASILEIRA&#34;&gt;GUIA ALIMENTAR DA POPULAÇÃO BRASILEIRA&lt;/a&gt;, nos atenta para a tendência brasileira de substituir os alimentos in natura por alimentos industrializados. Ele permeia que a base da nossa alimentação se faça com alimentos in natura ou minimamente processados, variados e de origem vegetal principalmente. Essa alimentação é a base para uma alimentação nutricionalmente balanceada, saborosa, culturalmente apropriada e promotora de um sistema alimentar socialmente e ambientalmente sustentável.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Alimentos in natura são obtidos diretamente de plantas ou de animais e não sofrem qualquer alteração após deixar a natureza. Alimentos minimamente processados correspondem a alimentos in natura que foram submetidos a processos de limpeza, remoção de partes não comestíveis ou indesejáveis, fracionamento, moagem, secagem, fermentação, pasteurização, refrigeração, congelamento e processos similares que não envolvam agregação de sal, açúcar, óleos, gorduras ou outras substâncias ao alimento original.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O guia valoriza a face social da alimentação destacando três atos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Comer com regularidade e com atenção: Procure fazer suas refeições diárias em horários semelhantes. Evite “beliscar” nos intervalos entre as refeições. Coma sempre devagar e desfrute o que está comendo, sem se envolver em outra atividade.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Comer em ambientes apropriados: Procure comer sempre em locais limpos, confortáveis e tranquilos e onde não haja estímulos para o consumo de quantidades ilimitadas de alimentos.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Comer em companhia: Sempre que possível, prefira comer em companhia, com familiares, amigos ou colegas de trabalho ou escola. Procure compartilhar também as atividades domésticas que antecedem ou sucedem o consumo das refeições.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>