<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Aug 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>6 passos para ser um marmiteiro de sucesso!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/08/6-passos-para-ser-um-marmiteiro-de-sucesso/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/08/6-passos-para-ser-um-marmiteiro-de-sucesso/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Aqui no @autoconexão, sempre apresentamos dicas de alimentação saudável, ensinando técnicas de culinária, relacionando a alimentação e meditação como um caminho para uma vida mais equilibrada e produtiva, porém muita gente não consegue mudar seus hábitos e colocar em pratica uma alimentação saudável, baseados nas 3 desculpas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 - Eu não tenho tempo para cozinhar, ou organizar minha alimentação;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 - Uma alimentação saudável é mais cara, e em tempos de crise precisamos economizar;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 - Eu não gosto de vegetais, e outros alimentos que uma dieta saudável exige, como arroz integral por exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No Post de hoje, falaremos da nova moda do momento, que vem incentivando as pessoas a serem mais saudáveis e quebrando um &amp;ldquo;tabu&amp;rdquo;: OS MARMITEIROS!
Os Marmiteiros nada mais são do que, pessoas que preparam sua própria comida e levam ela pra onde for!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-vantagens-de-ser-um-marmiteiro&#34;&gt;3 Vantagens de ser um marmiteiro:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;1 - Você consegue preparar sua em um só dia, congelar e isso já acaba com o problema da falta de tempo para cozinhar;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 - Preparar sua comida é mais barato do que comer em restaurantes todo dia, em tempos de crise é uma boa opção;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 - Fazendo boas escolhas na sua marmita, sem dúvida você terá uma vida saudável, já que não corre o risco de comer batata frita todo dia (afinal batata frita não pesa no self-service);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos então aos &lt;strong&gt;6 PASSOS PARA SER UM MARMITEIRO DE SUCESSO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-planeje-se&#34;&gt;1 - PLANEJE-SE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/planejamento-1.jpg&#34; alt=&#34;Planejamento&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça o seu planejamento, da forma como achar melhor, organize como vai ser sua semana / quinzena / mês. Se quiser congele suas refeições, mesmo assim, se não tiver tempo, existem diversas empresas que vendem marmitas saudáveis congeladas. Segue o link de algumas empresas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://chefcongelados.com.br/index.php?option=com_virtuemart&amp;amp;view=categories&amp;amp;virtuemart_category_id=128&amp;amp;Itemid=697&amp;amp;gclid=CMzhtMjIjs4CFUWAkQodY2QJbA&#34;&gt;Chef - Alimentos Congelados&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.congeladosdasonia.com.br/&#34;&gt;Congelados da Sônia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://lightchef.com.br/?gclid=CP2HwOLIjs4CFQ0IkQodn6sEbA&#34;&gt;Light Chef&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/FitDeliveryCps&#34;&gt;Fit Delivery&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.luccofit.com.br/refeicoes-200gr?utm_source=google&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_campaign=campanha_produtos&amp;amp;gclid=CM3N5JjJjs4CFUyAkQod0wIM8g&#34;&gt;Lucco Fit&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-varie-as-opções&#34;&gt;2 - VARIE AS OPÇÕES&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/opcoes-de-marmita.jpg&#34; alt=&#34;Marmitas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não coma sempre a mesma coisa, isso vai entediar você e fazer você desistir deste tipo de alimentação. Opte por alimentos que você goste, não se force a comer algo que não lhe agrade, respeite seus limites.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-mantenha-a-sua-marmita-refrigerada&#34;&gt;3 - MANTENHA A SUA MARMITA REFRIGERADA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/bolsa-termica.jpg&#34; alt=&#34;Marmitas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As bolsas térmicas são ótimas para manter a temperatura das marmitas provisoriamente, não deixe suas marmitas nela o dia todo. A temperatura ideal de armazenamento é de no máximo 10ºC, ou seja, chegou no trabalho, transfira-as para uma geladeira. Recomendo que se acondicione as marmitas no máximo por 2 horas nestas bolsas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-organize-seus-recursos&#34;&gt;4 - ORGANIZE SEUS RECURSOS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/investimentos.jpg&#34; alt=&#34;Marmitas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Opte por alimentos que caibam no seu orçamento, e o principal, busque comprar seus alimentos em feiras, em dias de promoções do mercado, compre alimentos simples, não é porque a Angelina Jolie come aspargos todo dia, você também precisa comer. Opte por alimentos típicos brasileiros, alimentos da época, não vá querer comer abacate quando não é época de abacate, além de o preço não ser acessível, ele provavelmente foi &amp;ldquo;forçado&amp;rdquo; por meio de agrotóxicos, climas manipulados a produzir fora do tempo, sendo assim ele não terá as mesmas propriedades daquele que passou pelo processo natural de maturação.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-cuidado-com-as-quantidades&#34;&gt;5 - CUIDADO COM AS QUANTIDADES&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/grande-lanc-marmita.jpg&#34; alt=&#34;Marmitas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dependendo do tipo de recipiente que escolhemos para montar a marmita, o volume é bem maior do que quando colocamos em um prato. &lt;em&gt;DICA: No começo, coloque a comida em um prato e depois passe para o recipiente, a fim de verificar o volume ideal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6-opte-por-recipientes-de-vidro&#34;&gt;6 - OPTE POR RECIPIENTES DE VIDRO&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/marmita-alimentos.jpg&#34; alt=&#34;Marmitas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao esquentar comida em recipientes plásticos no microondas, ocorre a liberação de DIOXINA, uma substância que ingerida ao longo de anos se acumula no tecido gorduroso apresentando potencial cancerígeno, alem de outros problemas reprodutivos e deficiências do sistema imunológico.
Caso não seja possível optar pelo recipiente de vidro, prefira aquecer sua marmita no fogão, ou retire do recipiente plástico e passe para um prato antes de aquecer no microondas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gostou das dicas? Acompanhe outros posts relacionados:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yoga aos 30, 40 ou 50?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/08/yoga-nos-30-40-e-50/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/08/yoga-nos-30-40-e-50/</guid>
      <description>

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/iK_Grtk-Ej0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;NINGUÉM ESCAPA&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até os 30 anos ou um pouco mais, não nos preocupamos com o tempo e menos ainda com seus efeitos em nosso organismo, afinal temos energia, corpo jovem, hormônios a todo vapor!! E muito pique para atender a dinâmica da vida moderna: corre-corre, deslocamentos, e muuuita adaptabilidade para administrar – o tempo todo - os imprevistos diários sem deixar de cumprir com os compromissos assumidos! Como resultado as JÁ conhecidas atitudes prejudiciais: hábitos alimentares inadequados, vida sedentária, que quando isoladas – são administráveis, mas quando combinadas, nos levam a fadiga, ao estresse - fatores desencadeadores de diversos distúrbios físicos e emocionais.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;é-sabido-que-é-essencial-cuidar-da-saúde-então-porque-não-o-fazemos&#34;&gt;É SABIDO QUE É ESSENCIAL CUIDAR DA SAÚDE, ENTÃO PORQUE NÃO O FAZEMOS?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/dor-nas-costas.jpg&#34; alt=&#34;Dor nas Costas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perdemos a medida das coisas, vivemos exageradamente, desmedidamente, em todos os sentidos!! No falar ou calar, na ação ou inércia, no vestir,  comer, consumir, e por aí vai&amp;hellip;
Você deve estar pensando: Isso sim é um exagero!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ora-ora-observe-seu-comportamento-e-se-surpreenderá&#34;&gt;ORA, ORA, OBSERVE SEU COMPORTAMENTO E SE SURPREENDERÁ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;AO DESCOBRIR OS SEUS EXCESSOS!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/sem-controle.jpg&#34; alt=&#34;Excessos Físicos e Emocionais&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas fato é que os anos passam sem nos darmos conta; quando a ficha cai já estamos quarentões ou cinquentões, aí das duas uma: ou jogamos a toalha, já transformados em carentões reclamões, ou corremos atrás do prejuízo, buscando resgatar a qualidade de vida, saúde física e mental perdida, inserindo em nosso cotidiano novos hábitos que retardem os impactos do tempo e promovam o bem-estar, afinal, ninguém escapa ao efeitos do tempo!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-desafio-de-todos-nós&#34;&gt;O DESAFIO DE TODOS NÓS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Apesar das contínuas descobertas da medicina proporcionando longevidade - e de fato estamos vivendo mais - reduzir o índice de doenças crônicas e degenerativas, problemas cardiovasculares e físicos, distúrbios emocionais e psicológicos permanece um desafio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todavia, desafio ainda maior é o nosso – reassumir as rédeas de nossa vida, independente dos avanços da medicina.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;simplificar-para-transformar&#34;&gt;SIMPLIFICAR PARA TRANSFORMAR&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/metas-de-ano.png&#34; alt=&#34;Metas para o ano&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você já se imaginou simplificando sua vida? Revendo velhos hábitos,  fazendo novas e boas escolhas? Pequenas mudanças podem gerar uma revolução! O segredo é não ter pressa, é estar consciente de sua realidade interna e estar disposto a iniciar um novo processo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você poderá encontrar muita resistência, as vezes suas e as vezes de pessoas a sua volta, o importante é não desistir e entender que tudo é construído e que superar as adversidades o transformará em mais forte.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;é-neste-contexto-que-entra-o-yoga&#34;&gt;É NESTE CONTEXTO QUE ENTRA O YOGA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/atividdes-fi%CC%81sicas-na-terceira-idade.jpg&#34; alt=&#34;Yoga&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E aí você pode estar pensando: “ Yoga? Tô fora, não dá pra mim; não tenho flexibilidade, folego, concentração e nem paciência&amp;hellip;ou Yoga aos 40, 50! Jamais..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora em grande parte das matérias jornalísticas apresentem esta prática milenar com posturas difíceis, é errôneo acreditar que apenas pessoas jovens, com flexibilidade, tonicidade muscular e força podem se beneficiar! É claro que estas condições ajuda, mas não é prerrogativa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos dias de hoje, o yoga torna-se um aliado na manutenção  do equilíbrio e  no retardamento do envelhecimento físico e mental; a sacada é descobrirmos nosso limite e amplia-lo com o tempo, por isso é acessível em qualquer idade, mesmo com restrição física.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São inúmeros os benefícios, que vão desde o prolongar a expectativa de vida, traz saúde ao corpo físico,  restabelecer o fluxo respiratório saudável e reflete em nosso emocional, ampliando nossa visão de mundo, aumenta a autoestima, reduzindo o stress, além de preparar o praticante para a meditação . Yoga é uma pratica para todas as idades.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-yoga-aos-40-50-isso-mesmo&#34;&gt;O YOGA AOS 40, 50 – ISSO MESMO!!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/yoga-para-terceira-idade.jpg&#34; alt=&#34;Yoga&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda não se convenceu?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja o que diz a Sra Teresa, praticante há apenas 3 anos.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/_dW7R6GQ8IU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;D. Teresa faz parte do grupo de alunas da Fundação Eufraten - ONG parceira do Autoconexão, que atende mais de 500 crianças, adolescentes e suas famílias numa comunidade com alto índice de vulnerabilidade social em Campinas, Interior de São Paulo, e oferece entre outras atividades aulas de yoga e prática meditativa.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;yoga-uma-pratica-atemporal&#34;&gt;YOGA – UMA PRATICA ATEMPORAL&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/yoga-para-todas-as-idades.png&#34; alt=&#34;Yoga Atemporal&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sempre é tempo de começar e recomeçar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ninguém vence o tempo, mas você pode dar um passo a frente do seu tempo, e se preparar para a longevidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pratique yoga e prepare-se para viver a melhor fase de sua vida – O AGORA!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 Grandes motivos para iniciar um programa de exercícios físicos</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/08/8-grandes-motivos-para-voce-iniciar-um-programa-de-exercicios-fisicos/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/08/8-grandes-motivos-para-voce-iniciar-um-programa-de-exercicios-fisicos/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;n-1-manter-a-disciplina&#34;&gt;n#1 - manter a disciplina&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/exercicio.jpg&#34; alt=&#34;Exercício&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O exercício te ajuda a trabalhar a continuidade, pois não adianta treinar um dia, os resultados virão com trabalho persistente, foco e continuidade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;n-2-melhora-o-stress-e-cansaço-físico-e-mental&#34;&gt;n#2 - melhora o stress e cansaço (físico e mental)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/estresse.jpg&#34; alt=&#34;Estresse&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sim, mesmo cansado vá praticar alguma atividade do seu gosto! Vai ajudar a liberar hormônios benéficos para o corpo e ajudará a relaxar e trazer a sensação de bem estar após o término da prática.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;n-3-elimina-a-preguiça&#34;&gt;n#3 - elimina a preguiça&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/preguica.jpg&#34; alt=&#34;Preguiça&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda mais nesse frio. O melhor é se exercitar no frio que além de eliminar a preguiça, ajuda a esquentar o corpo melhorando a temperatura!!! Quando vencemos a preguiça e nos mexemos a sensação após a atividade é de auto superação: Ual, consegui!!!!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;n-4-melhora-a-automotivação&#34;&gt;n#4 - melhora a automotivação&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/automotivacao.jpg&#34; alt=&#34;Automotivação&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;É a independência dos estímulos externos, trazendo o querer de dentro para fora. É mover-se, interagir-se, comandar-se sem estímulos externos.&amp;rdquo;
A Cosmovisão, Paulo Zabeu&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sim com exercício podemos trabalhar e melhorar nossa automotivação.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;n-5-ajuda-a-regular-o-sono&#34;&gt;n#5 - ajuda a regular o sono&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/sono.jpg&#34; alt=&#34;Sono&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terás noites mais bem dormidas e relaxantes. Sua mente agradecerá esse momento, pois o exercício ajuda a regular hormônios do sono, caso você tenha insônia ou outra dificuldade durante o sono.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;n-6-estimula-sua-autocredibilidade&#34;&gt;n#6 - estimula sua autocredibilidade&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/chefe-interna.jpg&#34; alt=&#34;Autocredibilidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;É a nossa força interna a serviço da determinação.
 Paulo Zabeu&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quando nos exercitamos conhecemos mais nosso corpo, mente e nossos limites, assim construímos dentro de nós a ação transformadora superando nossos condicionamentos através da força de vontade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;n-7-fazer-novos-amigos-e-ou-conhecer-novos-lugares&#34;&gt;n#7 - fazer novos amigos e/ou conhecer novos lugares&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/fazer-amizade.jpg&#34; alt=&#34;Novas Amizades&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São possibilidades caso você se adapte em algum ambiente agradável para se exercitar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;n-8-melhora-sua-saúde&#34;&gt;n#8 - melhora sua saúde&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/saude.jpg&#34; alt=&#34;Saúde&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ajuda a baixar níveis de colesterol, triglicérides e pressão arterial, além de combater a obesidade e diabetes e outras doenças. Fortalece seus músculos, tendões e ossos que com o tempo vão perdendo a força e precisam de reforços para que não surja doenças crônicas como artrose, artrite, bursite entre outras doenças e lesões articulares. Além de melhorar seu sistema imunológico!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ual-quantos-motivos-bons-para-você-se-exercitar&#34;&gt;Ual, quantos motivos bons para você se exercitar!!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Não estou falando para você gostar, mas estou te mostrando caminhos e motivos para iniciar a prática de atividades física e se tornar uma pessoa mais saudável, com disposição, vitalidade, e melhorar sua qualidade de vida ficando livre de dores e doenças. Quem ganha com isso: você!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pense nisso, vale a pena tirar umas horas da semana para se cuidar, e ao invés de arrumar desculpas para não fazer exercícios físicos, arrume motivos para realizar esse momento que só trará benefícios pra sua vida!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O sonho da aposentadoria</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/o-sonho-da-aposentadoria/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/o-sonho-da-aposentadoria/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Se você leitor(a) amigo(a), está nas proximidades de sua aposentadoria, do seu trabalho remunerado, e, é daqueles(as) que sonha:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“quando me aposentar, espero ter um “vidão”: não estar mais subordinado a chefes, não ter disciplina de horários , não ficar preso no trânsito, vestir o pijama e assistir TV o tempo todo (futebol, telenovelas, etc.), não ter disciplina na alimentação. “Vou querer ficar somente numa “boa”.” Vou deixar a vida me levar”&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&#34;ah-meu-amigo-minha-amiga-se-você-pensar-assim-estará-cavando-sua-própria-sepultura&#34;&gt;Ah! Meu amigo, minha amiga! Se você pensar assim, estará cavando sua própria sepultura.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/aposentado-sem-ter-o-que-fazer.jpg&#34; alt=&#34;Aposentado sem ter o que fazer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quais ganhos você teria com essas atitudes? Alguns quilos a mais, muitas visitas ao médico e com certeza, muitos remédios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você já observou a água parada, seja ela da chuva, de um vaso, tratada ou não? O que acontece? Apodrece, não é mesmo? Assim também, acontece, se deixarmos o ócio degenerar nossa mente, a qual necessita de renovação constante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma pessoa no ócio, fica anulada, sempre arrumando desculpas, para alguma coisa que deseja fazer. A preguiça vai lhe dominando, interna e externamente, e, uma mente sem movimento e sem renovação, aliada aos outros elementos como, fofoca e omissão, por exemplo, vai lhe levando ao fundo do poço. Resultado: frustração, estresse, angústia e a depressão!!! “Tudo junto e misturado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocorre então, um afastamento de mim para comigo mesmo, e por conseqüência, de mim para com os outros. Com esse afastamento, não transfiro e nem recebo mais inovações, não troco mais experiências, não acompanho as transformações externas. Já estou na mais completa SOLIDÃO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo pesquisadores, o risco de solitários enfartarem e sofrerem um derrame é muito elevado. O isolamento traz também outro problema de saúde que é a imunidade baixa.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;a-solidão-só-é-positiva-quando-nos-afastamos-de-um-grupo-social-para-refletir-e-descansar&#34;&gt;A solidão só é positiva, quando nos afastamos de um grupo social para refletir e descansar.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/Aposentado.jpg&#34; alt=&#34;Aposentado&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lembrando o sábio Aristóteles (filósofo grego): “O homem é, por natureza, um animal social”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não, Não!!! Não deixe essas coisas negativas tomar conta de você. Vamos praticar o LBS (Levantar a Bunda do Sofá). Agir, agir, esta é a solução.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuo dizendo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ter vida ativa, na Terceira ou Melhor Idade, é estar com a “saúde em dia” (remédios zero ou fazer uso, o mínimo possível). É praticar esportes (dentro dos seus limites), uma caminhada ou esteira, já é um bom começo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pratico caminhada ou esteira há mais de 15 anos e sinto-me muito bem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recomendável também é: dançar, cursar um curso de idioma, ou outro qualquer, ser leitor crítico de jornais e boas revistas, aprender a tocar um instrumento musical, viajar (quando possível), participar de grupos sociais e principalmente se doar ao próximo, em trabalhos voluntários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até outra oportunidade!!!!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Exercícios para eliminar a compulsão alimentar</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/5-exercicios-para-eliminar-a-compulsao-alimentar/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/5-exercicios-para-eliminar-a-compulsao-alimentar/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Segundo o psiquiatra Adriano Segal, responsável pelo departamento de Psiquiatria e Transtornos Alimentares da Abeso, COMPULSÃO ALIMENTAR a princípio, pode ser entendida como um episódio de descontrole, em que são consumidas grandes quantidades de comida com sensação de perda de controle sobre o quanto se come. Em casos mais graves, ela recebe o nome de Transtorno da Compulsão Alimentar Periódica, quadro que apresenta as características descritas anteriormente, mas com mais frequência e, além disso, gera desconforto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No texto &lt;a href=&#34;http://www.minhavida.com.br/alimentacao/galerias/16151-sete-sinais-de-que-sua-relacao-com-a-comida-se-tornou-compulsao-alimentar/7&#34;&gt;&amp;ldquo;Sete sinais de que sua relação com a comida se tornou compulsão alimentar&amp;rdquo;&lt;/a&gt; escrito por Laura Tavares, para identificar se você sofre este distúrbio alimentar, você deve observar com as seguintes situações:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;COMER ESCONDIDO;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;COMER RÁPIDO;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;COMER SEM ESTAR COM FOME;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;COMER ATÉ SE SENTIR MAL;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ESTAR SEMPRE COMENDO;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;COMER PARA SE SENTIR EMOCIONALMENTE BEM;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SENTIR CULPA APÓS UM EPISÓDIO DE DESCONTROLE.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aqui no autoconexão trabalhamos o desenvolvimento humano, através do autoconhecimento, usando como ferramenta a meditação para buscar entender nossas emoções, pensamentos e diversos problemas que nos levam a ter uma vida de conflitos e descontrole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A compulsão alimentar é mais um ponto a se abordar e ajudar a você leitor, a entender esse distúrbio e como sair dele!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;bom-vamos-então-aos-5-exercícios-para-eliminar-compulsão-alimentar&#34;&gt;Bom, vamos então aos 5 exercícios para eliminar compulsão alimentar:&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;1º-identificando-a-compulsão&#34;&gt;1º Identificando a Compulsão&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/compulsao-alimentar.jpg&#34; alt=&#34;Identificando a Compulsão Alimentar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O primeiro passo é exercitar a observação. Com a ajuda do texto da Laura Tavares, conseguiremos dar o pontapé inicial na identificação do problema. Caso ainda esteja em dúvida, exercite durante uma semana a tarefa de comer apenas uma vez, não repetir, observe se durante algum episódio de conflito no trabalho ou na família, você corre para comer algo que lhe dê prazer.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2º-identificando-as-frustrações&#34;&gt;2º Identificando as Frustrações&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/identificando-frustracoes.jpg&#34; alt=&#34;Identificando a Frustração&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No momento de uma decepção, ou quando ficar chateada com alguma situação, ou com medo exercite a reflexão e identifique primeiro o que está sentindo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SABER IDENTIFICAR O TIPO DE EMOÇÃO QUE ESTÁ SENTINDO É ESSENCIAL PARA SE AUTOCONHECER.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao contrário do que se imagina, reprimir suas emoções não é o melhor caminho, em algum momento essas emoções contidas irão desaguar na forma de atitudes impulsivas, irritabilidade descontrolada, crises nervosas, ataques de histeria, pânico entre outros.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-enfrentando-os-problemas-internos-e-externos&#34;&gt;3° Enfrentando os problemas internos e externos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/problemas-internos-eexternos.jpg&#34; alt=&#34;Problemas Internos e Externos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça exercícios de respiração sempre que sentir que suas emoções estão fora de controle. Se suas emoções estão fora de controle, elas podem levar você à COMER COMPULSIVAMENTE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia o post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/aprenda-a-identificar-sua-respiracao/&#34;&gt;Já Reparou Como Você Respira? Aprenda A Identificar E Entender Suas Emoções Pela Respiração&lt;/a&gt; e identifique como anda sua respiração e exercícios para ampliar a potência respiratória e acalmar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia o post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/saude-do-corpo-e-mente/&#34;&gt;Saúde É O Que Interessa! Corpo e Mente Interligados&lt;/a&gt; para entender a relação da mente e pensamentos com a respiração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia o post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/10-dicas-para-respirar-melhor/&#34;&gt;Está Com Dificuldade De Respirar? 10 Dicas Práticas Para Melhorar Sua Respiração&lt;/a&gt; e aprenda exercícios físicos que ajudam a capacidade respiratória.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4º-scannear-seu-dia&#34;&gt;4º Scannear seu dia&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/scanneando-o-dia.jpg&#34; alt=&#34;Scanneando o dia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fim do dia, dedique alguns minutos para fazer uma varredura sobre o seu dia. COMO SE FOSSE UM SCANNER PROCURANDO VÍRUS NO COMPUTADOR, após tomar banho, jantar, quando estiver relaxado, feche os olhos por alguns minutos (pode ser sentado ou deitado, o que importa é que esteja confortável) e tente lembrar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;os momentos do seu dia que lhe causaram chateação,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pense no que você falou ou agiu de forma que se arrependeu,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tente buscar como poderia ter sido diferente em suas ações,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;reflita sobre a forma como você comeu,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;se você lembra do que comeu ou se comeu tão rápido que nem se lembra mais,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;se você falou demais, se você não falou algo relevante por medo,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;se alguma pessoa fez você sofrer ou te magoou e você não disse isso a ela,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;se você foi cobrado por algo que não conseguiu fazer, e ao invés de dizer a verdade :&amp;ldquo;olha, não consegui, não dei conta&amp;rdquo;, você ficou inventando um monte de desculpas&amp;hellip;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;5º-organizando-seus-pensamentos&#34;&gt;5º Organizando seus pensamentos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/pensamentos-organizados.jpg&#34; alt=&#34;Organizando o Dia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos fazer agora uma organização, como o antivírus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após detectar os elementos intrusos (que aqui vamos chamar de pendências e emoções descontroladas), organize tudo na sua caixinha, se precisar inclusive anote: Faça a caixinha da raiva, a caixinha da impulsividade, da omissão, das pendências e a mais importante, a caixinha da alimentação. Não fique se culpando caso identifique algo ruim, essa caixinha serve para você agir de forma diferente caso venha a acontecer novamente, é um aprendizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Organize suas pendências e planeje como eliminá-las, devagar e sempre. Se identificar algo que não agrega nada, coloque isso na lixeira. Elimine da sua vida, como as fofocas, preguiça, as desculpas, assuma o controle da sua vida! Com esse exercício você vai se tornando uma pessoa mais calma, mais assertiva e menos compulsiva!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um bom exercício e até mais!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt; &lt;a href=&#34;http://www.mundodastribos.com/&#34;&gt;Imagem Identificando a Compulsão Alimentar, Identificando a Frustração e Organizando o Dia&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 passos infalíveis para você transformar a escola em um ambiente motivador</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/7-passos-para-voce-transformar-sua-aula-num-ambiente-motivador/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/7-passos-para-voce-transformar-sua-aula-num-ambiente-motivador/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Em minhas vivencias como Educadora, tenho observado a ansiedade e agitação cada dia mais presente no comportamento dos professores, crianças e adolescentes. Os efeitos destas emoções no comportamento influenciam a qualidade do clima organizacional da sala de aula e da escola, vamos à alguns exemplos vivos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Crianças e professores falam ao mesmo tempo, ninguém, escuta, ninguém;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Professores, gritam e se desgastam na tentativa de manter o controle da sala;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desentendimentos entre as crianças que se provocam e reclamam dos colegas a todo instante para o professor;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dispersão, bagunça, intolerância e correria, todos querem ser o primeiro da fila em tudo e na hora do lanche é só gritaria;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pedem para ir ao banheiro e beber água a toda hora, para dar uma volta lá fora, pois a aula não está nada interessante.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;ufa-que-cenário-educativo-contraditório&#34;&gt;Ufa! Que cenário educativo contraditório!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Seria este comportamento resultado do excesso de informações, desordenadas que os nossos 5 sentidos captam o tempo todo, somados ao volume de pensamentos, expectativas, frustrações, preguiça e emoções mal resolvidas que passam pela nossa mente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se para nós adultos é difícil controlar nossas emoções e impulsos, educando-nos, imaginem as crianças que estão cheias de energia para expressar suas habilidades e dificuldades, estão ativas e curiosas para descobrir o mundo e aprender a transformá-lo e se deparam nas escolas com atividades teóricas, que não abrem espaço e possibilidades para o desenvolvimento de suas potencialidades. Certamente sem uma referência de como trabalhar este universo tudo fica mais difícil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aí está o nosso desafio! Aprender com as crianças a educar nossa mente e ensiná-las a fazer o mesmo. E nada melhor do que fazer isso juntos, de forma divertida e produtiva. Todos crescem e o ato de educar se torna muito mais saboroso!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nas EPVs – Escolas Preparatórias para a Vida da Fundação Eufraten, na qual sou Psicopedagoga, Educadores e Educandos vivenciam juntos passo a passo  7 Dicas  para  tornar a escola um ambiente mais acolhedor e  motivador de aprendizagem para a vida.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-nº-1-yoga-e-meditação-para-todos&#34;&gt;Dica nº 1 – Yoga e Meditação para Todos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/criancas-polarizando.JPG&#34; alt=&#34;Yoga e Meditação&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além das crianças e adolescentes praticarem yoga e meditação, em nossas Escolas, uma vez por semana, a equipe de infraestrutura e a  equipe pedagógica também praticam yoga juntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Educador, pratique yoga, aprenda a meditar, identificando suas ansiedades e agitações, procure refletir e organizar sua mente.  Ajuda muito quando anotamos em um caderno o que precisamos melhorar em nosso comportamento, escolhendo um ponto de cada vez para começar nosso trabalho com ações práticas que promoverão a mudança.  Não tenha pressa.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;não-sabe-meditar-conheça-nosso-curso-de-meditação-on-line-https-www-autoconexao-org-br-s-aprendendo-a-meditar-html&#34;&gt;Não sabe meditar? &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34;&gt;Conheça nosso Curso de Meditação on line&lt;/a&gt;.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Com a prática da meditação e do yoga, você conquista organização pessoal, agenda, planejamento, disciplina e continuidade, observe que quando você está bem, ecoa de você a harmonia e a criatividade, em qualquer lugar e situação em que você esteja.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-nº-2-ambiente-acolhedor&#34;&gt;Dica nº 2 – Ambiente Acolhedor&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/ambiente-acolhedor.jpg&#34; alt=&#34;Ambiente Acolhedor&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chegue 15 minutos antes de iniciar as atividades, prepare o ambiente para receber a turma, organizando o material que você vai utilizar. Ah! um detalhe importante, o ambiente pode ser simples, mas deve ser limpo e arejado, flores e uma música suave, sempre trazem harmonia para o ambiente.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-nº-3-recepção-das-crianças-e-adolescentes&#34;&gt;Dica nº 3  - Recepção das Crianças e Adolescentes&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/maurisa-e-criancas.jpg&#34; alt=&#34;Receber bem as crianças&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Receba as crianças e adolescentes com reciprocidade e atenção, deixe que eles acessem o seu clima de harmonia e receptividade. Um Olá! Como vai você? Que bom que você veio! Por quê você faltou ontem? Senti sua falta. Com essas atitudes vamos criamos um vínculo de amizade, respeito e segurança para educar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-nº-4-harmonização-para-acalmar&#34;&gt;Dica nº 4 – Harmonização para Acalmar&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/alunos-fazendo-yoga.JPG&#34; alt=&#34;Roda de Harmonização&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inicie as atividades com uma roda de Harmonização e relaxamento, alongando cabeça, pescoço, ombros, pernas e pés, braços e mãos, integre os movimentos com uma respiração, calma e tranquila, trazendo o foco das crianças e adolescentes para si mesmos. O objetivo é deixar a mente organizada, abrindo espaço para novos aprendizados e começar as atividades do dia com mais energia e foco, sem dispersão.
Saiba mais lendo o post &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/harmonizacao-para-comecar-o-dia/&#34;&gt;Roda de Harmonização&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-nº-5-inove-na-sala-de-aula-e-traga-seus-alunos-mais-perto-de-você&#34;&gt;Dica nº 5 – Inove na sala de aula e traga seus alunos mais perto de você&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/inove-na-sala-de-aula.jpg&#34; alt=&#34;Inove sua Aula&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Modifique o lay out da sala de aula, que tal sentar em roda?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Envolva a turma na organização, eles se sentirão mais responsáveis;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faça mais atividades ao ar livre, explore os exemplos da natureza para educar, leve as crianças e adolescentes para observar a disciplina e o trabalho em equipe das formigas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que tal ensinar matemática com uma aula de culinária?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilize jogos, dinâmicas e vivências, promova uma gincana do conhecimento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trabalhe em equipe com outros educadores. A integração, fortalece o aprendizado;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questione mais, desafie, estimule a iniciativa própria, o senso crítico e a criatividade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dê responsabilidades para os educandos que dão mais trabalho, eles precisam se sentir úteis. Mantenha-os sempre em movimento produtivo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Encontre outras formas de avaliar se a turma aprendeu o que você trabalhou. Peça que criem um projeto cultural, que demonstrem o que aprenderam no semestre;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Equilibre a dose de teoria com a prática. Aprendemos mais fazendo do que copiando e assistindo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-nº-6-desenvolvendo-a-convivência-e-a-autonomia&#34;&gt;Dica nº 6 – Desenvolvendo a convivência e a Autonomia&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Cada um é responsável por aquilo que cativas. Em nossas EPVs educadores e educandos fazem as refeições juntos, em seguida cada um é responsável por deixar o espaço que usou limpo, lavar o seu prato, copo e talher, na finalização das atividades, todos contribuem para deixar os espaços utilizados nas atividades organizados, aprendendo a cuidar do que usou, com compromisso, disciplina e continuidade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-nº-7-aprender-a-refletir&#34;&gt;Dica nº 7 – Aprender a Refletir&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/roda-de-reflexao.jpg&#34; alt=&#34;Roda de Reflexão&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Encerre sua aula, diariamente com uma roda de reflexão;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conduza a turma a refletir sobre como foram nas atividades, se gostaram da aula, como se comportaram, as dificuldades que tiveram e quais as sugestões para superá-las;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De vez em quando dê o seu feed back de como está vendo cada um na turma;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valorize suas potencialidades e depois coloque os pontos a serem melhorados, sempre os questionando para estimular a reflexão e a mudança de atitude;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questione, qual foi o aprendizado do dia e no que e onde poderão utilizá-lo em sua vida. A vontade de aprender é maior quando descobrimos que o que estamos aprendendo, transforma nossa vida e nos prepara para construir a nossa história e ajudar a transformar o mundo em que vivemos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se você gostou das dicas, é só começar a praticar. Posso garantir que em nossas Escolas, há mais de 20 anos elas são a base segura para educar para a vida milhares de crianças e adolescentes. Tornando-as mais calmas, engajadas e preparadas para conviver de forma ética, reduzindo o índice de bulling a zero.&lt;br /&gt;
Só depende da sua disposição interna em segui-las. Vamos lá!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saiba como AGIR com coerência</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/saiba-como-agir-com-coerencia/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/saiba-como-agir-com-coerencia/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;As nossas ações são o nosso cartão de visita, elas demonstram como nós estamos realmente. O grande problema é que na maioria das vezes, penso, falo e ajo de maneiras diferentes. E aí a coerência&amp;hellip; desaparece!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em nossa série “Penso, logo desisto!” estamos apresentando a ferramenta &amp;ldquo;5 Regras para Vencer seus Limites&amp;rdquo; para a educação da nossa mente e pensamentos, e, na mudança de nosso comportamento. Agir com coerência está muito além do ato de pensar e fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agir, é a 4ª regra das 5 Regras para vencer seus limites, e parece algo tão simples, afinal de contas, agimos o tempo todo!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-quantas-vezes-temos-sucesso-em-nossas-ações&#34;&gt;Mas quantas vezes temos sucesso em nossas ações?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/assertividade.jpg&#34; alt=&#34;Assertividade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quantos dias da semana conseguimos chegar ao seu fim, sem ter aquela sensação de que: “hum, eu podia ter ficado quieto naquela situação!” Ou ainda: “Puxa vida, eu não devia ter deixado de responder aquilo!”. Com minhas ações, atropelo reuniões, entro e saio correndo de lugares sem cumprimentar ninguém, brigo no trânsito&amp;hellip; E ainda quero ter razão o tempo todo, mesmo tendo ações contraditórias e inadequadas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;uma-ação-coerente-exige-fazer-a-coisa-certa-na-hora-certa-com-a-pessoa-certa-e-da-forma-certa-com-continuidade&#34;&gt;UMA AÇÃO COERENTE EXIGE FAZER A COISA CERTA, NA HORA CERTA, COM A PESSOA CERTA E DA FORMA CERTA, COM CONTINUIDADE.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/continuidade.jpg&#34; alt=&#34;Continuidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo comportamento é construído e pode ser transformado, portanto vamos agora mostrar como podemos deixar de ser impulsivos ou omissos e agir com coerência.
Com a pratica do autoconhecimento vamos percebendo que não sabemos pensar, muito menos refletir, e, somando nossas emoções descontroladas,  só podemos ter ações comprometidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a educação do pensar, teremos uma mente mais saneada e através das ferramentas certas é só trabalhar! Se ainda não leu, sugiro ler ou reler os posts anteriores das 3 regras das quais já falamos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/a-construcao-do-pensamento/&#34;&gt;Penso logo desisto. Transformando a nossa mente - Observar.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/a-construcao-do-pensamento-reflexao/&#34;&gt;Penso logo desisto. Transformando a nossa mente - Refletir.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/a-construcao-do-pensamento-tomar-atitude/&#34;&gt;Penso logo desisto. O movimento fundamental para a mudança - Tomar Atitude.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos aplicar agora as 5 regras para um agir coerente:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1º-regra&#34;&gt;1º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Observar os nossos reais interesses e onde exatamente queremos chegar com nossa ação. Identificar as emoções e desejos envolvidos nessa ação. Verificar se tem lógica e coerência o que estou querendo fazer. Uma ação movida pelas emoções via de regra não me leve a lugar algum, mas sim, a desencontros, confusões, incoerência e portanto ao fracasso.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2º-regra&#34;&gt;2º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Refletir sobre o passado, qual é o histórico daquela situação, nunca partimos do nada, tudo tem um antecedente. E qual o futuro, isto é, as consequências que a minha ação poderão trazer. Então verificar se as minhas intenções e pensamentos estão em coerência com a minha ação. Ampliar o leque de soluções e refletir se aquela é a melhor decisão e ação para o momento.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3º-regra&#34;&gt;3º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Tomar Atitude é tomar uma decisão interna de qual caminho quero seguir a partir da minha reflexão, e planejar como agir. Nessa hora é que precisamos com impessoalidade e clareza definir os passos que iremos tomar. Temos que ficar atentos e usar da observação e reflexão para que os nossos condicionamentos e emoções não confundam a coerência. Deu para perceber que a pressa e a ansiedade não fazem parte de uma ação coerente. Afinal, a coerência elimina qualquer decisão emocional, ela é lógica e impessoal.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4º-regra&#34;&gt;4º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Então é só Agir! Opa, ainda não!
Porque não basta nós decidirmos.  Na hora da ação precisamos avaliar o ambiente. Esse ambiente pode ser um grupo de pessoas, uma situação, ou apenas uma pessoa, enfim, é tudo e todos que envolvam a minha decisão.&lt;br /&gt;
Esse ambiente tem que estar preparado para minha ação, é algo que percebemos apenas com muita prática. Porque posso falar a coisa certa, para a pessoa certa, da forma certa, mas se for na hora errada, tudo pode ir abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5º-regra&#34;&gt;5º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O Saber Esperar é ativo, pois após a minha ação devo continuar observando e refletindo para verificar os efeitos de minha ações, e reavaliar se consegui alcançar o objetivo esperado, e ainda, para modificar ou continuar na minha estratégia. Lembre-se nossas ações não são isoladas, a continuidade é que trará o resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos dar dois exemplos, um bem prático e pontual e o segundo mais amplo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1º-exemplo-prático&#34;&gt;1º Exemplo prático:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/escapando-da-dieta.jpg&#34; alt=&#34;Escapando da dieta!&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 - Sinto uma vontade de comer um doce, aquele preferido e estou, passando bem em frente à minha doceira preferida! Ação impulsiva – comer o doce imediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 - Consigo parar a minha ação impulsiva. Observo-me para descobrir da onde está vindo aquele desejo. Vejo que não estou com fome, afinal acabei de almoçar e, tomei meu café com um pequeno bombom. Mas sinto um desejo vindo da minha mente, uma vontade aparentemente irresistível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 - Começo a refletir: da onde vem esse vontade? Porque nesse momento? E percebo que estou a caminho de uma reunião muito importante e que a minha ansiedade está alta. Hum, encontro o fundo emocional do desejo – o passado. Agora vou refletir o futuro, se comer esse doce que não preciso agora, irei ganhar umas graminhas que não estou podendo, além do que, a glicose irá acalmar minha emoções, mas também poderá deixar meus sentidos mais lentos para a reunião.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 - Tomo atitude, e decido internamente que não é a hora apropriada para comer o doce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 - Vou direto para a reunião (agir), chego 15 min antes e tenho tempo de alinhar todos os assuntos e me preparar com calma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 - Ao sair da reunião percebo que o desejo passou e os resultados da reunião foram bons. Sinto-me coerente com o meu peso e minhas decisões de ter uma dieta mais equilibrada. Soube esperar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2º-exemplo-prático&#34;&gt;2º Exemplo prático:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/sem-limite.jpg&#34; alt=&#34;Sem limite&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Através da observação e da reflexão concluímos que &lt;strong&gt;alguém que amamos está precisando de um limite&lt;/strong&gt;, que teremos que colocar alguns pontos para a pessoa refletir, se não, as consequências poderão ser muito ruins.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomamos uma decisão interna (tomar atitude) de agir, &lt;strong&gt;então planejamos o que iremos falar&lt;/strong&gt;, como, onde e quando; porém, &lt;strong&gt;no momento que a encontramos para ter a conversa, ela acabou de ter uma notícia maravilhosa&lt;/strong&gt;, recebeu uma promoção ou coisa assim, &lt;strong&gt;uma situação inesperada alterou o seu humor e a situação&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se tivermos nossa conversa naquele momento (agir), ela poderá não dar valor ao que vou dizer&lt;/strong&gt;, pois está num estado de sintonia totalmente fora da nossa abordagem e, por mais sentido que a nossa observação tenha, o efeito será mínimo. Aí deve entrar a 5ª regra, o saber esperar o momento certo para retomar o assunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nesse caso o recuar é avançar&lt;/strong&gt;, mas não posso deixar de fazer o que tem que ser feito e estar atento, porque &lt;strong&gt;surgirá o momento certo para colocar as coisas no lugar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos ter deixado claro para você leitor que &lt;strong&gt;a construção de uma ação coerente passa por um processo interno e contínuo&lt;/strong&gt;. Aparentemente é complicado, mas posso garantir que não é. &lt;strong&gt;Basta começar, pois os resultado começam aparecer&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuidade no exercício das 5 Regras trarão resultados sólidos e consistentes. &lt;strong&gt;Lembre-se ninguém é coerente do nada, tudo é construído&lt;/strong&gt;, então comece agora, porque uma hora você precisará começar!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rins: Fonte da Juventude</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/rim-fonte-da-juventude/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/rim-fonte-da-juventude/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Segundo a Medicina Tradicional Chinesa o rim é o local de armazenamento da energia vital que é responsável pelo crescimento, desenvolvimento, reprodução e fertilidade. Também têm como função o desenvolvimento de ossos e dentes fortes. Quando os rins estão deficientes, os ossos tornam-se mais quebradiços e a saúde dental deficitária (mais cáries e sensibilidades).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles também regem a audição. As dificuldades de audição geralmente podem ser tratadas com a tonificação da energia dos rins. As pessoas idosas são propensas a ter oscilações nos ouvidos (zumbido) ou audição prejudicada devido o esgotamento dessa energia, mas a principal característica dos rins é filtrar todos os líquidos corporais. Assim, uma disfunção nas funções renais pode afetar qualquer outra parte do organismo. É um efeito em cadeia, já que nosso corpo é formado por aproximadamente 90% de água.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos perceber os sintomas de desequilíbrio nos rins quando temos dores lombares sem aparente causa, infertilidade, impotência ou desejo sexual excessivo, problemas urinários ou edemas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-voltando-ao-inicio-você-deve-estar-se-perguntando-o-que-é-essa-tal-de-energia-vital-certo&#34;&gt;Mas voltando ao inicio, você deve estar se perguntando o que é essa tal de energia vital, certo?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/energia-vital.png&#34; alt=&#34;Energial Vital&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma boa analogia para entender essa pergunta é que no momento em que somos fecundados &amp;ldquo;ganhamos geneticamente&amp;rdquo; uma &amp;ldquo;poupança&amp;rdquo; para usarmos ao longo da vida. Se, ao longo da vida retiramos pouco desta &amp;ldquo;poupança&amp;rdquo;, evitando excessos, estilo de vida sedentário e desregrado e, ainda depositamos diariamente &amp;ldquo;mais energia&amp;rdquo; com prática de atividade física regular e boa alimentação, a saúde e longevidade serão o prêmio. Mas, se a &amp;ldquo;esvaziamos&amp;rdquo; diariamente e, raramente repomos, essa &amp;ldquo;poupança&amp;rdquo; vai se esgotando rapidamente e uma morte precoce e doentia pode ser esperada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portanto, uma dieta e estilo de vida saudável, juntamente com exercício e práticas de respiração como o Qi Gong, Tai Chi Chuan, Yoga e a meditação são fundamentais para conseguirmos uma saúde mais forte.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;um-ponto-muito-importante-que-vale-ser-ressaltado-é-a-importância-do-controle-das-emoções-que-esses-exercícios-nos-trazem&#34;&gt;Um ponto muito importante que vale ser ressaltado é a importância do controle das emoções que esses exercícios nos trazem.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/controle-das-emocoes.jpg&#34; alt=&#34;Controle das Emoções&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por traz de todos os órgãos, existe uma emoção ligada e no caso dos rins são: medo e insegurança. Quando perdemos o controle dessas emoções, a energia dos rins também sofre um desgaste, logo, nossa “poupança” diminui. Veja como é importante praticar a meditação e exercícios que trabalhem a respiração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os rins são tão importantes para o homem, quanto o fígado é para as mulheres. Os rins têm uma conexão muito forte com a fertilidade e com a produção de espermatozóides. Logo, quando há um equilíbrio dos rins através da prática de atividades físicas regularmente, boa alimentação, prática de atividades com o foco na respiração e controle das emoções o homem tem mais vitalidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entenda a importância do fígado para a mulher no post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/figado-o-filtro-das-emocoes/&#34;&gt;Fígado: o filtro das emoções - O orgão mais importante para as mulheres&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiques nervosos te incomodam?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/tiques-nervosos-te-incomodam/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/tiques-nervosos-te-incomodam/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Define-se tique como a emissão de um som ou a realização de um movimento rápido, repentino, recorrente, sem ritmo e estereotipado (Associação Brasileira de Síndrome de Tourette, Tiques e Transtorno Obsessivo Compulsivo -  ASTOC).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiques podem ser piscadas de olho, ficar estrábico, rodar e arregalar os olhos, movimentar o nariz, morder a língua, dilatar as narinas, movimentar os ombros, sacudir a cabeça como se fosse ajeitar o cabelo, flexionar e estender os ombros, morder as unhas, cutucar os dedos, estalar as juntas dos dedos, tossir ou pigarrear, assobiar, emitir sons silábicos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/tique-nervoso.jpg&#34; alt=&#34;Tique Nervoso&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O tratamento depende do grau que o Tique interfere no desenvolvimento do indivíduo envolvendo diversas áreas, principalmente a psicoterapia e farmacologia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo ainda a ASTOC, a inabilidade de controlar o próprio corpo e até mesmo os próprios pensamentos, frequentemente geram ansiedade, culpa, medo, desespero, raiva e depressão.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;daremos-algumas-dicas-para-ajudar-a-melhorar-todos-esses-sintomas-causados-pelos-tiques&#34;&gt;Daremos algumas dicas para ajudar a melhorar todos esses sintomas causados pelos tiques.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;No post da semana passada, falamos sobre os &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/condicionamentos-alimentares/&#34;&gt;condicionamentos&lt;/a&gt;. A falta de reflexão, nos leva a tomar atitudes ou a formar pensamentos desconexos, ações exageradas ou passivas demais. Por exemplo, quando crianças, observamos sempre nossa mãe cozinhando, ela faz o arroz exatamente como minha avó fazia, ferve a água, lava o arroz, refoga a cebola, refoga o arroz, coloca a água quente, o sal&amp;hellip;. E provavelmente farei da mesma forma como adultos. Esse é um exemplo de condicionamento, uma atitude que fazemos sem reflexão!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque não tentar fazer com alho? Porque não colocar água fria?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim&amp;hellip; este é um exemplo “bobo” de condicionamento, mas vamos transportar isso para vida profissional: como você age diante de uma mudança brusca?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A crise chegou, primeiro surge o medo de ser dispensado, sua mente já começa a “bolar” uma série de pensamentos negativos, ou você vislumbra novas possibilidades? Depois as pessoas começam a ser dispensadas e você passa a fazer o trabalho de 3, como você reage? Briga com seu chefe, se sente injustiçado, depois se arrepende?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;você-deve-estar-se-perguntando-mas-o-que-isso-tem-a-ver-com-tique&#34;&gt;Você deve estar se perguntando, mas o que isso tem a ver com tique?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Demos exemplos aqui atitudes derivadas dos condicionamentos, do descontrole total das emoções, motivos os quais citamos ali em cima que podem levar a pessoas a ter os tiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E como fazer para sair do condicionamento, controlar minhas emoções e meus pensamentos, melhorando assim meus tiques?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vai aí então os passos para se livrar de vez dos tão incômodos tiques:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-comece-seu-dia-meditando-não-precisa-de-muito&#34;&gt;#1.   Comece seu dia meditando, não precisa de muito.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/meditacao.jpg&#34; alt=&#34;Comece o dia Meditando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sente-se no chão em uma postura confortável, feche os olhos, respire fundo por 5 vezes, faça um planejamento mental do seu dia, procure organizar suas pendências para saná-las, identifique situações que possam lhe causar stress ou desconforto, antecipe sua reação para não agir com impulsividade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para saber método completo, faça o curso de meditação on line: &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34;&gt;Aprenda a Meditar - Nível Básico&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-pratique-as-5-regras-observar-refletir-tomar-atitude-agir-e-saber-esperar&#34;&gt;#2.   Pratique as 5 regras: Observar, refletir, tomar atitude, agir e saber esperar.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Saiba mais sobre elas no livro &lt;a href=&#34;http://www.kickante.com.br/campanhas/contribua-com-o-livro-e-ajude-educar-criancas&#34;&gt;5 Regras para vencer seus limítes&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-evite-a-preguiça-se-movimente-assim-que-perceber-que-deixou-de-fazer-algo-por-preguiça-vá-lá-e-faça&#34;&gt;#3.   Evite a preguiça, se movimente, assim que perceber que deixou de fazer algo por preguiça, vá lá e faça;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/preguica.jpg&#34; alt=&#34;Preguiça&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-evite-a-bisbilhotagem&#34;&gt;#4.   Evite a bisbilhotagem&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/fofoca.jpg&#34; alt=&#34;Fofoca&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fofoca é premeditação das ações contra o outro, ou contra nós mesmos; é cuidar da vida alheia e não cuidar da nossa. Esse tipo de atitude só inunda nossa mente com pensamentos desnecessários e não nos traz produtividade, mude isso na sua vida hoje!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-nos-momentos-de-pressão-e-stress-são-quando-os-tiques-ficam-mais-intensos&#34;&gt;#5.   Nos momentos de pressão e stress são quando os tiques ficam mais intensos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Para amenizar isso, alguns exercícios respiratórios podem ajudar muito, aprenda a fazê-los (&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/aprenda-a-identificar-sua-respiracao/&#34;&gt;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/aprenda-a-identificar-sua-respiracao/&lt;/a&gt;); (foto do André fazendo polarização)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6-por-último-e-não-mais-importante-é-fundamental-evitar-os-alimentos-estimulantes&#34;&gt;#6.   Por último e não mais importante, é fundamental evitar os alimentos estimulantes&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Segundo a ASTOC, os estimulantes aumentam de 25% a 50% dos tiques!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Café&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vinho&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bebidas alcoólicas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Refrigerante tipo cola&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chá mate, chá preto e chá verde&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bebidas energéticas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Guaraná em pó ou bebidas derivadas de guaraná (açaí com guaraná por exemplo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chocolate (o cacau tem alto poder estimulante)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Açúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gengibre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pimenta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Canela&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Carne vermelha&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;7-para-os-que-fumam&#34;&gt;#7. Para os que fumam:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Você já sabe disso, mas&amp;hellip; Pare de fumar, a nicotina presente no cigarro tem um efeito euforizante, isso irá auxiliar no aumento da intensidade e frequência dos tiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para saber o passo a passo completo para alcançar uma alimentação saudável, leia o post &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/atitudes-impotantes-para-mudar-nosso-habito-alimentar/&#34;&gt;Atitudes Importantes Para Mudar Nossa Alimentação&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto Meditação &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/glennsthailand/&#34;&gt;Glenn&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;
&lt;small&gt;Foto Preguiça &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/morphomir/&#34;&gt;Mircea&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;
&lt;small&gt;Foto Fofoca &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/grovesa16/&#34;&gt;Alison Groves&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vivemos o Império da Improdutividade</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/fatores-que-nos-levam-a-improdutividade/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/fatores-que-nos-levam-a-improdutividade/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;as-empresas-estão-vivendo-um-verdadeiro-império-da-improdutividade&#34;&gt;As empresas estão vivendo um verdadeiro império da Improdutividade.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/empresas-improdutivas.jpg&#34; alt=&#34;improdutividade nas empresas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas porque isso está acontecendo? Numa época em que temos tantas oportunidades, acesso ao conhecimento e treinamentos. Por que estamos tão desmotivados.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-que-é-que-estamos-fazendo-de-errado&#34;&gt;O que é que estamos fazendo de errado?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/onde-estamos-errando.png&#34; alt=&#34;O que está errado?&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiro, precisamos entende o que é IM(PRODUTIVIDADE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprendermos que &lt;strong&gt;produtividade é fazer muita coisa em pouco tempo&lt;/strong&gt;. Certo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, quem já trabalhou numa grande empresa sabe que as metas são mensuradas a partir de números: vendas, renda, crescimento. Uma meta sem número, não é uma meta boa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo bem, isso também concordamos, meta sem número, não é meta. Mas números são perigosos, será que estamos usando eles da melhor maneira?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;estamos-confundindo-produtividade-com-potência&#34;&gt;Estamos confundindo Produtividade com Potência.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/pote%CC%82ncia.jpg&#34; alt=&#34;Potência&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos relembrar um pouco de física? Isso mesmo, aquela que vimos na escola e muitos de nós achamos que ela era somente para passar no vesibular!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Potência&lt;/strong&gt; é a relação entre &lt;strong&gt;Energia&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Tempo&lt;/strong&gt;. Quanto mais energia eu gasto em um menor espaço de tempo, maior a minha potência!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As empresas estão exigindo dos seus colobaradores POTÊNCIA!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Temos pouco tempo para executar nossas tarefas, aí, somos obrigados a usar um excesso de energia para compensar esse tempo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando trabalhamos sob a perspectiva da Potência, nós temos picos de uso de energia e depois baixa para compensar, são as nossas polaridades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trabalhamos muito para entregar um relatório e depois fico nas mídias sociais ou trabalho muito no escritório e quando chego em casa e não quero fazer mais nada, fico um zumbi na frente da TV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entendido o que é potência? Mas então, o que é PRODUTIVIDADE?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;produtividade-também-é-uma-relação-de-energia-com-o-tempo-mas-o-que-roga-aqui-é-a-constância-e-não-a-máxima&#34;&gt;Produtividade também é uma relação de energia com o tempo, mas o que roga aqui é a &lt;strong&gt;constância&lt;/strong&gt; e não a máxima!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/tempo-energia-equilibro.jpg&#34; alt=&#34;Tempo e Energia em equilíbrio&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É ter rítmo e precisão nas minhas atitudes. É eu me manter o &lt;strong&gt;tempo&lt;/strong&gt; todo gastando o mesmo nível de &lt;strong&gt;energia&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo motorista sabe (ou deveria saber) que dependendo de como dirijo eu posso queimar o óleo, gastar a embreagem, acabar com o pneu antes do tempo&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas o legal da brincadeira é que usar a produtividade não é ficar na zona de conforto, não é ficar mudando da primeira para a segunda marcha. Um bom motorista sabe que todo carro novo precisa ser amaciado! (sem queimar óleo e embreagem!)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;nossa-agora-complicou-como-fazer-isso-em-equilíbrio&#34;&gt;Nossa, agora complicou! Como fazer isso em equilíbrio?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/Productividade-1.jpg&#34; alt=&#34;Produtividade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A chave volta para como usamos o nosso tempo e energia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para facilitar, vamos ensinar em cima daquilo que não queremos. É muito mais fácil saber o que não queremos mais do que o que queremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Digo por mim mesma!) Não sei ao certo o que quero, mas sei muito bem o que não quero!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;na-heulosofia-temos-os-5-elementos-do-fator-inútil-são-eles&#34;&gt;Na Heulosofia temos os 5 Elementos do Fator Inútil. São eles:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ócio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apego&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bisbilhotagem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Impulssividade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Omissão&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;por-que-esses-5-e-não-os-7-pecados-capitais&#34;&gt;Por que esses 5 e não os 7 pecados capitais?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Os 7 pecados capitais usam como base as emoções, e quem sabe um pouco de história entende que essa foi uma maneira da Igreja &lt;strong&gt;controlar&lt;/strong&gt; a população. Não tem lógica, é baseado na razão!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pra começar, na Heulosofia não existe pecado, o que existe são seres ignorantes que usam seus medos como escudos para sobrevivência! (não estamos falando de ações com má fé hein!) Aqui trabalhamos com &lt;strong&gt;educação&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E por que 5? Poderiam ser 7, 9 ou 10. A mente humana é dinâmica, esses 5 são os que consideramos os principais, e que para eliminá-los precisamos educar mais um monte de outras coisas mais complexas que estão relacionadas&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olha só:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ócio&#34;&gt;Ócio&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;É a preguiça instalada…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; posso estar me movimentando e ainda assim estar ocioso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pode ser físico ou mental!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;apego&#34;&gt;Apego&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;É tudo aquilo que nos escraviza e traz sofrimento desnecessário:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bens materiais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memórias e frustrações&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pessoas e relacionamentos
 &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;bisbilhotagem&#34;&gt;Bisbilhotagem&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;É cuidar da vida alheia e não da nossa,
É premiditar ações contra o outro ou nós mesmos…
 &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-peneiras-de-socrates&#34;&gt;3 peneiras de Socrates &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt; 
- Tem certeza do que quer me contar é verdade?
- Se sim, é algo de bom que quer me contar?
- Se sim, vai ser útil para o bem do todo?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;omissão-e-impulssividade&#34;&gt;Omissão e Impulssividade&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;São as polaridades propriamente ditas. Quando cometo um excesso, automaticamente faço algo para compensar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exemplo: Trabalho muito, chego em casa e não dou atenção para meu filho. (Impulssividade)
Para compensar dou muitos brinquedos, uma alimentação desregrada. (Omissão)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso vale para tudo! É só observar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/Tempo-e-dinheiro.jpg&#34; alt=&#34;Produtividade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quer-saber-quais-são-os-outros-elementos-que-devemos-educar-para-eliminar-todo-esse-comportamento-ultrapassado&#34;&gt;Quer saber quais são os outros elementos que devemos educar para eliminar todo esse comportamento ultrapassado?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Venha participar no nosso &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/events/1551632508472307/&#34;&gt;Ciclo de Palestas &amp;ldquo;AS 7 FACES DO MEDO&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo nosso &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/autoconexao/&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Está na hora de sair de cima do muro e tomar uma decisão</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/esta-na-hora-de-sair-de-cima-do-muro/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/esta-na-hora-de-sair-de-cima-do-muro/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Oh! Que dúvida cruel! Faço ou não faço? Vou ou não vou? Participo ou não participo? Compro ou não compro? Insisto ou desisto? Digo ou não digo? Vou por aqui, ou vou por ali?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quantas-decisões-que-devemos-tomar-nos-surgem-no-dia-a-dia-não-é-mesmo&#34;&gt;Quantas decisões, que devemos tomar, nos surgem no dia a dia, não é mesmo?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/volume-de-decisoes.jpg&#34; alt=&#34;Volume de Decisões&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E não adianta ficar protelando. É preciso decidir&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas decisões são mais fáceis, outras mais difíceis. Há até mesmo, pessoas, que nos pressionam a tomar decisões. Mas, quanto a isso, devemos estar ainda mais alertas, para não tomarmos decisões precipitadas, às quais iremos nos arrepender, pelo resto da vida.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-a-pergunta-é-como-tomar-decisões&#34;&gt;Mas a pergunta é: como tomar decisões?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/como-tomar-uma-decisao.jpg&#34; alt=&#34;Como tomar uma decisão?&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois bem, você que nos acompanha em nosso blog Autoconexão, já deve ter tido ciência da importância da prática do autoconhecimento em nossa vida. Já dissemos, e é sempre bom repetir que através da prática do autoconhecimento, conhecemos nossas limitações e condicionamentos. Saímos da zona de conforto (preguiça), aprendemos o controle sobre nossas ações e emoções. Aprendemos a ser menos ansiosos, menos inseguros e a agir com assertividade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para a prática do autoconhecimento, já aprendemos que precisamos usar as ferramentas que são as 5 regras: observar, refletir, tomar atitude, agir e saber esperar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além do observar e refletir, com o tomar atitude já começamos a aprender a decidir. Decidir internamente, decidir por nós mesmos, o tempo todo, para o bem do todo, eliminando a omissão para sempre. Daí, vamos vivendo, expandindo, materializando as decisões tomadas, através da ação consciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse “tomar atitude”, é um movimento interno. Resolver nossos problemas, com coerência, continuidade (começo, meio e fim), organizando-nos internamente, por prioridade, por valor, levando-se em conta o para mim e para o outro, estabelecendo critérios, o que é melhor pra nós, no poder de decisão. Com tudo isso, vamos aprendendo a assumir os riscos em nossas decisões.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;com-a-prática-do-tomar-atitude-decisão-interna-desenvolvemos&#34;&gt;Com a prática do tomar atitude (decisão interna), desenvolvemos:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ação coerente, que desenvolve a renúncia (diferente da omissão). A renúncia desenvolve a coragem que traz a prudência, exercitando o avançar e recuar, quebrando nossos condicionamentos. A prudência traz a serenidade. Da serenidade, a conquista da autoridade, que gera a dignidade, que traz a paz e o senso de justiça.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalizando, aprendemos  que os obstáculos e dificuldades, sempre surgirão em nossa vida, mas com a prática do tomar atitude, nosso poder de decisão, ajudará a vencer nossos limites.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto Em Cima do Muro &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/deks/&#34;&gt;Christopher Woo&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A falta de pontualidade está cada vez mais mal vista nas empresas</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/a-falta-de-pontualidade-esta-cada-vez-mais-mal-vista-nas-empresas/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/a-falta-de-pontualidade-esta-cada-vez-mais-mal-vista-nas-empresas/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Nos últimos posts venho falando de ações que temos que ter para levarmos uma vida mais equilibrada e produtiva. Alguns pilares mestres que precisamos ter são: credibilidade, disciplina e pontualidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No post &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/como-anda-sua-credibilidade/&#34;&gt;Como anda sua credibilidade?&lt;/a&gt; você pode pegar dicas de como construir ou ainda consolidá-la, vale a pena ler e entender quais pontos irão te ajudar nesse processo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pra você que acha que disciplina é coisa militante e está muito longe de alcançar, não pode deixar de ler o Post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/disciplina/&#34;&gt;Disciplina - O que manda não é o rigor, mas sim equilíbrio.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para finalizar a sequencia, vamos falar hoje de Pontualidade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ser-pontual-é-um-exercício-de-disciplina-e-organização&#34;&gt;Ser pontual é um exercício de disciplina e organização.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/pontualidade-2.jpg&#34; alt=&#34;pontualidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pontualidade é outro ícone do agir. Para agir você precisa estar disposto a superar-se. Pode não parecer, mas a pontualidade “treina” nossa força de vontade e expande nossa capacidade produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pontualidade é o ícone da elegância, resultado do compromisso assumido.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pontualidade é estar na hora certa, no local acertado, conforme combinado.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6-pontos-para-treinar-a-pontualidade&#34;&gt;6 Pontos para treinar a pontualidade&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;#1 : Preste atenção no horário e coloque seu celular para despertar!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Uma boa dica com as tecnologias agora é manter sua agenda em um aplicativo que, conforme os compromissos forem aparecendo ele desperta automaticamente. Um exemplo é a própria agenda do Google.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;#2 : Organize seu dia ao levantar, fazendo uma lista de atividades.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se você não é da era da modernidade não tem desculpa, a agenda de papel ainda funciona! A dica é manter uma única agenda para todos compromissos: familiar, profissional, pessoal, comunitário e . Afinal, o seu tempo é um só e assim você consegue visualizar melhor todos os seus compromissos.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;#3 : Acorde com antecedência para meditar e começar o dia mais sereno&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;#4 : Aconteceu alguma imprevisibilidade inspire e expire algumas vezes e reprograme-se&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;#5 : Não assuma compromissos demais, o tempo não é elástico&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;#6 : Comece a ter disciplina nas pequenas coisas&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Não vamos ter pressa. Vamos praticar e chegaremos lá. Nossos limites serão superados naturalmente. É só fazer bem feito o programado e planejado que o resto será fácil. Vamos vencer nossos limites!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos nós podemos fazer mudanças positivas em nossas vidas e onde nós estamos. Comece hoje, mesmo que seja pouco, mas mude continuamente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Difícil comer arroz integral?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/dificil-comer-arroz-integral-nao-com-essas-5-dicas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/dificil-comer-arroz-integral-nao-com-essas-5-dicas/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Fez exames de sangue e está com o colesterol alterado? Seu médico lhe recomendou fazer dieta para abaixar sua glicemia? Sua nutricionista orientou a substituir o arroz branco pelo integral?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iremos ensinar técnicas para deixar o arroz integral mais agradável, saboroso e bem cozido!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;não-tem-tempo-de-cozinhar-conheça-um-truque-para-você-fazer-um-arroz-integral-saboroso-em-10-minutos&#34;&gt;Não tem tempo de cozinhar? Conheça um truque para você fazer um arroz integral saboroso em 10 minutos!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/arroz.jpg&#34; alt=&#34;arroz integral&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos sabemos que é mais saudável o consumo de alimentos integrais ao invés dos refinados, devido a suas fibras e diversos outros nutrientes que são removidos no processo de refinamento. Porém os principais motivos para não comer o arroz integral é o gosto e o tempo de cozimento!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje daremos 5 dicas para fazer o arroz integral perfeito, bem cozido, saboroso e rápido!!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-1&#34;&gt;Dica 1:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Para 1 xícara de arroz, adicione 3 xícaras de água! Após evaporada toda a água e o arroz ficar aparente, baixe o fogo, tampe a panela e monitore por mais 8 minutos, desligue e deixe descansar tampado por mais 5 minutos;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-2&#34;&gt;Dica 2&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Não refogue o arroz integral!
O arroz ao entrar em contato com o óleo, logo no início, impermeabiliza o grão, fazendo com que ele demore mais tempo para cozinhar!! Só adicione o óleo / alho / cebola&amp;hellip; após o término do cozimento! O sal pode ser adicionado desde o início do cozimento.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-3&#34;&gt;Dica 3:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/fundo+de+legumes.jpg&#34; alt=&#34;Fundo de arroz&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça um fundo ou caldo para seu arroz. Ao invés de adicionar apenas água no seu arroz faça o seguinte, em uma panela quente, sem óleo, coloque:
- ½ cebola inteira,
- ½ cenoura,
- 100g de frango ou carcaça de frango,
- salsão ou alho poro á gosto (para quem não for muito fã de carnes,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É só adicionar os demais ingredientes), deixe esses alimentos pegarem um pouquinho no fundo da panela. Em seguida adicione água e deixe ferver por 30 minutos. Coe e reserve essa água para fazer o cozimento do arroz. Evite utilizar caldos prontos, eles são extremamente gordurosos, e possuem muito sódio!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-4&#34;&gt;Dica 4:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/arroz+integral+incrementado.jpg&#34; alt=&#34;Arroz Incrementado&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça um arroz incrementado. Refogue abobrinha ralada ou cenoura ou vagem, ervilha…. Após cozido o arroz, adicione esses incrementos já refogados para dar sabor e deixar seu arroz mais poderoso! Você pode também adicionar durante o cozimento inicial, incrementos como aveia, lentilha, quinoa&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dica-5&#34;&gt;Dica 5:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Na falta de tempo para todo esse processo, você tem 2 opções:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Coloque o seu arroz (a mesma proporção de água/arroz) em uma panela elétrica. Você pode utilizar o fundo da #dica 3 (pode preparar o fundo com um dia de antecedência e guardar refrigerado), e o resultado final será o mesmo, a vantagem é que você não vai ficar na beira do fogão monitorando todo o processo, você pode ir tomar banho, realizar um trabalho no computador enquanto seu arroz cozinha.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/vapza.jpg&#34; alt=&#34;Arroz Pronto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hoje em dia já é vendido o arroz integral cozido embalado à vácuo, basta abrir o pacote, esquentar e comer. Mais uma dica que eu dou para tornar este arroz mais agradável, é utilizar da #dica 4, e incrementar este arroz, tornando ele mais saboroso!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bom apetite e para saber como alcançar uma alimentação saudável, leia os posts relacionados:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/observando-nossas-compras-podemos-mudar-nossa-alimentacao/&#34;&gt;Observando Nossas Compras Podemos Mudar Nossa Alimentação&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/suco-verde/&#34;&gt;Suco Verde - Entenda Os Benefícios E Aprenda Uma Receita Deliciosa!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/doce-pode-com-moderacao/&#34;&gt;Doce Pode Com Moderação&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/fuja-das-embalagens/&#34;&gt;Fuja das Embalagens&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na TV só vemos problemas, violência e tragédias.</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/universo-de-conflitos-e-solucoes/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/06/universo-de-conflitos-e-solucoes/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;quando-ligamos-a-tv-numa-tarde-ociosa-o-que-vemos&#34;&gt;Quando ligamos a TV numa tarde ociosa o que vemos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Uma série de programas sensacionalistas, com pautas abordando problemas, violência e tragédias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso acontece porque nossa sociedade está mergulhada no Universo de Conflitos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;que-universo-de-conflitos-como-assim&#34;&gt;Que? Universo de Conflitos? Como assim?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Todos nós, sem excessão, temos nosso universo de conflitos e o nosso universo de soluções. Que são os resultados das nossas experiências que trazemos nesta e nas vidas passadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para nossa sobrevivência, vamos armazenando em nossa mente nossas experiências, formando assim, nossos pensamentos, idéias, conceitos, condicionamentos, tradições, dogmas e assim por diante, formando assim, nossa personalidade. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só que o que a gente não sabe é que nosso universo de soluções é maior que o de conflitos. Nós temos armazenado em nosso campo mental mais saídas para soluções do que dificuldades. Veja bem, quantas vezes encaramos problemas ao longo do dia?
Muitas não é mesmo? Mas quantos desses problemas não conseguimos de fato solucionar? A minoria!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olha só, você levanta, toma banho, veste sua roupa para ir trabahar, toma café da manhã, vai para o trabalho. Quantos probleminhas pequenos você não vai contornando? Desde uma meia furada à falta de gasolina quando você está atrasado para uma reunião&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ahhh-mas-isso-são-problemas-pequenos-você-deve-estar-pensando&#34;&gt;Ahhh&amp;hellip; mas isso são problemas pequenos! - Você deve estar pensando.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Existe um provérbio Chinês que fala: &amp;ldquo;Não se aborreça com coisas pequenas. Tudo são coisas pequenas.&amp;rdquo;
O que ainda é um problema para você é aquilo que falta de habilidades para solucionar. ;)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quando-mergulhamos-nos-problemas-fazemos-com-que-eles-se-tornem-maiores-do-que-realmente-são&#34;&gt;Quando mergulhamos nos problemas fazemos com que eles se tornem maiores do que realmente são.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Veja esse vídeo que faz uma analogia linda de como se comporta nossa mente:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/eW87oYRt5-g&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h1 id=&#34;no-vidro-tem-mais-água-que-gliter-mas-quando-ele-está-agitado-vemos-mais-gliter-que-água&#34;&gt;No vidro tem mais água que gliter, mas quando ele está agitado vemos mais gliter que água.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nossa mente funciona exatamente da mesma maneira. Por isso, o que nossa sociedade precisa hoje é deixar a poeira abaixar! Neutralizar os conflitos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;respirar-e-meditar&#34;&gt;RESPIRAR e MEDITAR!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe nosso bate papo de hoje!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo nosso &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/autoconexao/&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto Estátua &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/bixentro/&#34;&gt;bixentro&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comida japonesa parece viciante?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/alimentos-da-felicidade/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/05/alimentos-da-felicidade/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Você anda meio triste, desanimado, cansado? Já parou para refletir sobre os motivos deste desânimo, já meditou e identificou suas emoções? Está trabalhando para ser uma pessoa mais equilibrada, serena, assertiva, sem pendências, compromissada, sem preguiça e motivada?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;hoje-vou-contar-pra-vocês-sobre-alguns-alimentos-que-podem-te-ajudar-nesse-processo-no-qual-está-comprometido&#34;&gt;Hoje vou contar pra vocês sobre alguns alimentos que podem te ajudar nesse processo no qual está comprometido!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Alguns alimentos possuem o ingrediente da felicidade, são capazes de aumentar a produção de neurotransmissores (serotonina), provocando a sensação de bem estar, bom humor e tranquilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Importante, isso só é possível quando consumidos com regularidade e aliado a uma alimentação equilibrada!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;não-sabe-por-onde-começar&#34;&gt;Não sabe por onde começar?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Alguns posts escritos no blog podem te ajudar a dar o pontapé inicial:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/01/6-dicas-infaliveis-de-alimentacao-para-pratica-meditativa/&#34;&gt;6 Dicas Infalíveis de alimentação para a Prática Meditativa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/04/atitudes-impotantes-para-mudar-nosso-habito-alimentar/&#34;&gt;Atitudes Importantes para Mudar nosso hábito alimentar&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;eu-nunca-gostei-da-ideia-de-comer-peixe-cru-e-a-primeira-vez-foi-traumatizante&#34;&gt;Eu nunca gostei da ideia de comer peixe cru, e a primeira vez foi traumatizante!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/peixe-cru.JPG&#34; alt=&#34;Peixe Cru&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquele salmão cru embolava em minha boca e por nada descia. Mas algo interessante aconteceu, algumas semanas depois meu corpo de alguma forma, parecia necessitar daquele alimento, mesmo confusa encarei o bicho cru de novo, comecei por um mais grelhadinho, e por aí foi até comer o sashimi. Semanas depois aquela sensação novamente, um desejo daquele frescor do peixe cru.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;isso-acontece-com-vocês-também&#34;&gt;Isso acontece com vocês também?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Isso é porque nosso corpo nos dá sinais de quando estamos com alguma carência nutricional, ou precisa de algum nutriente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem nunca ouviu uma história de grávida com vontade de comer tijolo?
Ou você passa semanas sem comer um alimento lácteo, e do nada dá uma vontade de beber um copão de leite gelado?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É a mesma coisa. Os alimentos que nos dá felicidade são iguais, saiba quais são os principais alimentos da felicidade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;os-peixes-ricos-em-ácido-graxos&#34;&gt;Os peixes ricos em ácido graxos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/comida-japonesa.jpg&#34; alt=&#34;Comida Japonesa&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os peixes como atum, salmão, sardinha são ricos em ácidos graxos Omega 3, um dos responsáveis por turbinar a produção de Serotonina e provocar aquela sensação de bem estar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;benefícios-dos-frutos-do-mar&#34;&gt;Benefícios dos Frutos do mar&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/frutos-do-mar.jpg&#34; alt=&#34;Frutos do Mar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os frutos do mar são ricos em selênio e zinco, nutrientes que inundam nosso cérebro, trazendo mais atenção e combatendo aquele sentimento de tristeza típico do estado depressivo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;combinação-perfeita-iogurte-mel-e-aveia&#34;&gt;Combinação perfeita! Iogurte, Mel e aveia.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/mel-aveia-e-leite.jpg&#34; alt=&#34;Iogurte, mel e aveia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse trio pode compor nosso café da manhã e lanches, é rico em potássio, cálcio, triptofano e glicose. Sabe o que isso significa? Ele é um calmante natural, promovem sensação de bem estar e é excelente pra combater a insônia. Já viu alguém com insônia feliz? Então corre e vai fazer um lanchinho.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;que-tal-uma-saladinha-de-espinafre-com-grão-de-bico&#34;&gt;Que tal uma saladinha de espinafre com grão de bico?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/salada-espinafre-com-grao-de-bico.jpg&#34; alt=&#34;Salada Espinafre com Grão de Bico&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O espinafre é rico em potássio e ácido fólico. Já o grão de bico é rico em triptofano e magnésio. Estes alimentos reduzem o stress, combatem o cansaço, dá disposição e energia.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-pra-fechar-com-chave-de-ouro-vamos-de-docinho&#34;&gt;E pra fechar com chave de ouro, vamos de docinho?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/chocolate-com-pimenta.jpg&#34; alt=&#34;Chocolate com Pimenta&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O cacau e a pimenta são a fonte da felicidade e por que não colocar os dois juntos? Vamos quebrar este condicionamento? O cacau assim como a aveia e grão de bico é rico em triptofano, capaz de reduzir o stress, promovendo ação de bem estar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, o cacau também é rico em teobromina (estimulante) e magnésio, ou seja, não tem como ficar pra baixo comendo chocolate, mas cuidado com o excesso de açúcar de alguns, opte pelos 70% cacau, afinal este é o ingrediente chave. A pimenta é rica em Capsaicina, responsável pelo sabor ardido (então não vale aquela bem fraquinha), ela promove sensação de euforia, reduzindo o stress e ajudando no combate da depressão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E então? Curtiu essas dicas? Então compartilha aí!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>