<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meditação Para Crianças on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/categories/medita%C3%A7%C3%A3o-para-crian%C3%A7as/</link>
    <description>Recent content in Meditação Para Crianças on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/categories/medita%C3%A7%C3%A3o-para-crian%C3%A7as/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aprenda a meditar com seu filho</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/aprenda-a-meditar-com-seu-filho/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/aprenda-a-meditar-com-seu-filho/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;pequenas-atitudes-grandes-diferenças&#34;&gt;Pequenas atitudes, grandes diferenças&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Desde pequenos nossos pais nos ensinam a lavar as mãos antes das refeições, tomar banho, escovar os dentes, todos esses hábitos fazem parte de nossa cultura e tem como objetivo garantir a higiene, saúde e boa apresentação do nosso corpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas existe um hábito muito importante que infelizmente não nos é ensinado e geralmente quando atingimos a vida adulta e nos sentimos esmagados pela rotina de trabalho e responsabilidades diversas, sentimos a necessidade e passamos a buscar práticas que nos ajudem a relaxar e acalmar a nossa mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim como saneamos nosso corpo precisamos aprender a sanear nossa mente, e quanto mais cedo aprendermos essa prática melhor poderemos administrar nossas emoções e atitudes no futuro, levando uma vida mais equilibrada.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-ver-agora-como-sanear-a-mente-e-quais-são-os-benefícios-dessa-prática-para-as-crianças&#34;&gt;Vamos ver agora como sanear a mente e quais são os benefícios dessa prática para as crianças:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/criancas-meditando.jpg&#34; alt=&#34;Crianças Meditando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Criança é sinônimo de brincadeira, correria, alegria e até mesmo de bagunça, certo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sim todos esses movimentos fazem parte da infância, tão importante quanto esses momentos é o momento onde a criança aprende que o silêncio e a calma também têm o seu sabor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;primeiro-passo-identificar&#34;&gt;Primeiro passo, Identificar!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sente com a criança na postura de meditação, ou ainda coloque a deitada com a barriga para cima, braços e pernas relaxadas, peça que ela respire de forma lenta e profunda. Peça agora para que ela observe como se sente neste momento, quais são os pensamentos que ela tem e consegue perceber, dê um tempo para que ela identifique.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;segundo-passo-organizar&#34;&gt;Segundo passo, Organizar!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora peça a ela que entre todos os pensamentos que ela observou, escolha aqueles que a deixam feliz para guardar e separe aqueles que fazem mal a ela, lhe deixam triste, cansada, com raiva.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;terceiro-passo-transformar&#34;&gt;Terceiro passo, Transformar!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora junto com a respiração vamos imaginar cores, ao inspirar vamos imaginar uma cor azul, rosa ou amarela que vai entrando pelo nariz se espalhando por todo nosso corpo e levando calma e tranquilidade, e ao expirar vamos imaginar uma fumaça preta que sai junto com o ar e leva embora os pensamentos que nos fazem mal, e aos poucos nós vamos ficando cada vez mais leves e relaxados.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;outras-formas-de-fazer-esse-exercício&#34;&gt;Outras formas de fazer esse exercício:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Peça que a criança feche os olhos e observe seus pensamentos, depois abra os olhos e peça que ela desenhe ou escreva tudo que ela conseguiu identificar, quando ela terminar o desenho vá questionando para que ela reflita de tudo que colocou no papel o que é positivo para aquele momento e o que não é, faça-a refletir no que podemos transformar as coisas que não estão nos fazendo bem, que ações podemos ter em nossa vida para melhorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa é uma forma mais prática de chamar atenção da criança para o seu universo interno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confira também os exercícios de respiração que podem ajudar a acalmar a mente do seu filho no post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/3-exercicios-de-respiracao-para-voce-acalmar-seu-filho/&#34;&gt;3 exercícios de respiração para você acalmar seu filho&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;benefícios-dessa-prática&#34;&gt;Benefícios dessa prática&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/criancas-polarizando.JPG&#34; alt=&#34;Crianças Polarizando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O principal benefício dessa prática é o desenvolvimento do hábito de parar, fechar os olhos, respirar e perceber todo o conteúdo interno que muitas vezes ignoramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que  existem outros efeitos positivos, mas esse é um investimento a longo prazo e com certeza fará com que essa criança seja no futuro um adulto diferenciado, que antes de agir observa e reflete a situação buscando a melhor saída, e que apesar de toda loucura externa dentro dele encontrará um refúgio de paz e serenidade.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;outros-efeitos-da-prática&#34;&gt;Outros efeitos da prática:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Redução das ondas de pensamento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Melhora na memória e capacidade de concentração;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Menos agitação e euforia;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Melhoria da qualidade do sono e mais disposição ao acordar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;todos-nós-podemos-ser-melhores-e-buscarmos-um-melhor-estado-podemos-fazer-pequenas-modificações-que-somadas-farão-grandes-diferenças&#34;&gt;Todos nós podemos ser melhores e buscarmos um melhor estado. Podemos fazer pequenas modificações que somadas farão grandes diferenças.&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>