<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desenvolvimento Profissional on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/categories/desenvolvimento-profissional/</link>
    <description>Recent content in Desenvolvimento Profissional on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Oct 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/categories/desenvolvimento-profissional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>META</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/metas/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/metas/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;No post &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/reavaliacao-360/&#34; title=&#34;Reavaliação 360°&#34;&gt;Reavaliação 360°&lt;/a&gt; relatei a importância de uma meta para a vida&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;agora-vamos-entender-o-que-é-uma-meta-e-como-planeja-la&#34;&gt;Agora, vamos entender: O que é uma meta e como planeja-la?&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;meta&#34;&gt;Meta:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;“é um objetivo “almejado” que pode ser mensurado e claramente definido”.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;“é caminho ou o passo-a-passo para se chegar a um objetivo. É um marco, um limite, um desafio, algo que se pode realizar, uma etapa a ser atingida dentro de um objetivo, no seu topo ou em parte”.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Caro leitor, pode acreditar existem muitas definições para meta, alguns confundem com objetivos, outras definem como um caminho para alcançar o objetivo, porem o importante é possuir uma meta e traçar um caminho para alcança-la.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Uma META sem planejamento se tornara um mero desejo pesando em seu consciente.&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste post vou ajuda-los a definir uma meta clara e planejar-se para materializa-la.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;definindo-sua-meta&#34;&gt;Definindo sua meta!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente, entenda suas reais necessidades: &lt;strong&gt;O que eu quero está alinhado com meus valores?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça uma autoanalise do seu objetivo, de forma detalhada e especifica. Entenda o que te motiva, se o que deseja faz sentido para sua vida. Tire um momento de pausa para refletir&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Próximo passo, fazer a definição pautada na reflexão acima: &lt;strong&gt;Qual é minha meta?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para isso pode se fazer alguns questionamentos: O que eu realmente quero? O que quero que aconteça que não esta acontecendo agora? Quais os resultados quero atingir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para que sua meta seja planejada com fato e evidencias, é necessário entender sua realidade atual.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;planejando-sua-meta&#34;&gt;Planejando sua meta:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Para suas anotações e planejamento defina:&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Qual sua situação atual e onde estou em relação a minha meta?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quais são os fatos que me aproximam ou me distanciam da minha meta?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Existem outras pessoas envolvidas para que eu possa atingir minha meta?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quais atitudes tenho tomado que me ajudarão a conquistar minha meta?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Estas são perguntas que devemos fazer a nos mesmos e que ajudarão no processo de materialização do percurso para atingir a meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anotem cada detalhe, avalie o quanto nos sabotamos em relação a nos mesmos. Quantas vezes em minha vida desejei “coisas” mas nada fiz para conquista-las? O que me fez desistir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguiça, comodismo, falta de interesse em meus planos, desculpas e por ai vai&amp;hellip;
Fazendo este levantamento claro e sincero, terá informações para avaliar e colocar em ação seu planejamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;O próximo passo será basear-se nas opções, através de questionamentos do tipo:&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;O que funcionou para mim no passado que pode funcionar agora?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quais são minhas alternativas para chegar até minha meta?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O que eu posso fazer para mudar minha situação e atingir minha meta?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Qual opção vai escolher?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Use exemplos de pessoas que conheça e  que conseguem atingir suas metas: &lt;strong&gt;Qual opção daria o melhor resultado?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o levantamento destas informações você conseguira determinar o caminho a seguir.
Uma reflexão importante durante o processo é ter a clareza se sua meta é atingível a curto, médio ou longo prazo. Isto é importante para não causar frustações desnecessárias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Próximo passo do planejamento é: O que fazer?&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;O que eu vou fazer diariamente, semanalmente para conquistar minha meta?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando vou fazer?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;É importante definir local, horário, tempo que ira se dedicar para alcançar a meta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como vou agir para conquistar minha meta?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O que pretendo fazer para ultrapassar meus limites?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Outro fator importante é conhecer nossas limitações, indo além. Porem dentro das nossas possibilidades, não usando “muletas” para apoiar desculpas e falta de esforço.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para um planejamento coerente e aplicável é importante fazer uma revisão de todas as informações e passos que desenhamos para percorrermos a nossa meta.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;revise-sua-meta&#34;&gt;Revise sua meta:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;O que eu desenhei em meu planejamento faz sentido para mim?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O que eu aprendi com a análise da minha vida e que posso aplicar para alcançar minha meta?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Em quanto tempo farei uma reavaliação de todas as informações?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;É de extrema importância avaliar semanalmente se o que eu desenhei como plano ainda tem coerência com meus movimentos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Agora vou dar uma nota para meu planejamento: &lt;strong&gt;De 0 a 10 o quanto estou comprometido com o alcance da minha meta?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo isso serve para cada vez mais nos comprometermos conosco mesmo em relação a meta.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;para-finalizar-vamos-montar-um-plano-de-ação&#34;&gt;Para finalizar, vamos montar um plano de ação:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cada pessoa tem um estilo único para fazer isso, alguns preferem planilhas, outros apenas pedaços de papel, por isso não existe uma regra, o mais importante é que seja aplicável e que esteja em fácil acesso para você.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Dicas para o plano de ação seja em planilhas ou pedaços de papeis:&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Como você vai fazer para chegar até sua meta?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando: Data e hora&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Onde: Local/Ambiente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Com quem? Apoio necessário.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Agora é só colocar em pratica todo o desenho, passo a passo e correr ao encontro da sua meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem muitas ferramentas para ajudar no processo de definição de meta e planejamento, este é um modelo e serve para te auxiliar no êxito. Se você é do tipo de pessoa que precisa de uma ajudinha para percorrer este caminho, existem muitos profissionais dedicados a ajudar no processo. Para não ser enganado é importante atentar-se a qualificação do profissional, se possível peça referencias de pessoas ao qual ele tenha trabalhado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero ter ajudado. Ótimas conquistas!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reavaliação 360°</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/reavaliacao-360/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/reavaliacao-360/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pensando na minha Experiência de 20 anos no mercado de trabalho, sempre fui uma pessoa ativa, que buscava crescimento e aprimoramento por todas as áreas que passei. Uma carreira profissional em ascensão. Recentemente promovida a um cargo de gestão e confiança da empresa.
Tinha metas claras e bem definidas para o ano: Executar meu planejamento estratégico do ano para ser reconhecida e galgar mais uma promoção, realizar um intercambio no 2° semestre para aprimorar o inglês, término do MBA e meu casamento em Abril.
Tudo corria bem, e semana a semana, minhas metas eram cumpridas.
Logo após o meu casamento descobri que estava grávida e meu mundo literalmente parecia ‘de pernas para o ar’&amp;hellip;. Dúvidas começaram a surgir, inseguranças, ansiedades, medos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;como-contar-para-a-empresa-minha-gravidez-neste-momento&#34;&gt;Como contar para a empresa minha gravidez neste momento?&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&#34;como-farei-para-terminar-meu-mba&#34;&gt;Como farei para terminar meu MBA?&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&#34;o-que-farei-com-meu-intercambio&#34;&gt;O que farei com meu intercambio?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dúvidas, medos e mais inseguranças tomaram conta de mim.
Eu que sempre fui uma pessoa planejada e com muita autoconfiança, sabia exatamente cada passo que daria. Depois do acontecido me sentia frágil e sem saber como agir!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que mudaria na vida profissional X pessoal? Muita coisa estava mudando!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No inicio da gestação tive algumas complicações, o que me fez ficar afastada da empresa e com isso fui me sentindo desinformada. Meus planejamentos foram sendo divididos pela área e não contariam mais comigo da mesma forma&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comecei a viver um dia de cada vez sem objetivos palpáveis. Com isso mais insegurança, duvidas, incertezas rondavam minha vida. Eu tinha a clareza de que, a falta de objetivos claros, confusão mental e insegurança nos tornam improdutivos como uma folha solta ao vento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em meio a tanta confusão decidi que era hora de parar com tudo e fazer uma reavaliação 360° em minha vida. Decidi que tinha que autoidentificar toda e qualquer emoção daquele momento, fazer um levantamento da minha vida e das expectativas que havia criado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para conseguir fazer uma autoanalise criteriosa das situações, utilizei uma técnica para me ajudar no processo, o &lt;strong&gt;saneamento mental&lt;/strong&gt;. Trata-se de uma pratica meditativa que ajuda no processo de autoconhecimento, reflexão e equilíbrio das emoções.
Interiorizei-me através da meditação, tomei o comando da minha vida e defini metas novas. Identifiquei que minhas metas redefinidas precisariam estar alinhadas com meus princípios e valores. Do contrario, estaria obtendo sucesso no equilíbrio da minha vida profissional e pessoal somente aos olhos dos outros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Direcionei meus projetos profissionais dando todo o suporte necessário para minha equipe, eliminei pendencias que estavam martelando em meu subconsciente, com este realinhamento estou mais presente e curtindo cada passo da minha gestação.
Estar focada e conectada em minha vida como um todo, a cada dia que passa me sinto melhor e mais realizada. Desperdiçando menos energia em atividades ou ações que não estejam alinhadas com meus propósitos de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho praticado a meditação e reflexão diariamente. Minha meta agora e ter o meu filho e curtir cada momento que terei com ele.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;um-parto-tranquilo&#34;&gt;Um parto tranquilo&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&#34;estar-bem-e-equilibrada-para-poder-amamentar-e-curtir-os-seis-meses-iniciais-de-sua-vida-com-qualidade-e-dedicação&#34;&gt;Estar bem e equilibrada para poder amamentar e curtir os seis meses iniciais de sua vida com qualidade e dedicação&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&#34;estudar-sempre-que-posso-para-reciclar-meus-conhecimentos&#34;&gt;Estudar sempre que posso para reciclar meus conhecimentos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Descobri através do meu autoconhecimento que não importa qual a META. O que importa é ter uma meta e saber apreciar cada passo em direção a ela. Desenhando um sentindo para minha vida, trilhando caminhos sólidos com começo, meio e determinando o fim. Reinventando-se sempre!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-você-tem-uma-meta&#34;&gt;E você tem uma META?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Obs: Para aqueles que não conseguem ou sabem meditar, acesse o &lt;a href=&#34;autoconexao.org.br&#34;&gt;Autoconexão&lt;/a&gt; e descubra que meditar é para todos e cabe no seu tempo!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>