<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cosmovisão on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/categories/cosmovis%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Cosmovisão on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Nov 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/categories/cosmovis%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>O Educar</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/o-educar/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/o-educar/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Crianças invadindo escolas, professores com medo dos alunos, o governo sem saber o que fazer, escolas particulares perdendo alunos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os educadores e educandos estão sem saber como será o ano que vem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Se vivemos numa Pátria Educadora, como foi que chegamos nesse ponto?&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dedicamos o post de hoje aos Educadores em essência. Aos professores, mestres, doutores que estão preocupados de fato no EDUCAR.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt; O Educar
  &lt;/p&gt;

  Na gênese educacional não se pode dividir os conhecimentos em matérias de ensino. Chegará o dia em que a arte de educar será integrada, será um todo, onde pela maiêutica e pelo peripatético os educadores formarão os educandos, sem pressa. Os artistas educacionais do futuro interpretarão cada vocação como parte de um todo e farão de cada pergunta um livro de sabedoria.
  &lt;/p&gt;
  Educação é arte e não método; é alma e não sistema. Os educadores saberão que cada momento do aprendiz pode definir seu destino na eternidade, cujo objetivo essencial do educar, deverá ser o autoconhecimento.
  &lt;/p&gt;
  Educar é sair de si mesmo dando vida ao outro; é despertar o Ser para a sua plenitude. É o simples movimento de doar um pedaço de si ao outro com a intenção de libertar.
  &lt;/p&gt;
  Educar não é transmitir conhecimento, mas sim, preparar o Ser para a vida com exemplo, disciplina e reciprocidade.
  &lt;/p&gt;
  É despertar competências e habilidades que preparam o Ser para administrar seu maior empreendimento – A Vida.
  &lt;/p&gt;
  Educar é despertar consciências.
  É o processo de autoconhecimento que conscientizando o Ser de seu papel no universo, integra o corpo, a mente e o ogos, tornando-o um só com o Criador.


  &lt;/p&gt;
  &lt;footer&gt;Paulo Zabeu, &lt;cite title=&#34;Source Title&#34;&gt;Cosmovisão&lt;/cite&gt;&lt;/footer&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;gostou&#34;&gt;Gostou?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.oikon.org.br/cosmovisao&#34; title=&#34;A Cosmovisão de Paulo Zabeu&#34;&gt;Baixe a Cosmovisão de Paulo Zabeu, Fundador do Instituto Oikon e da Fundação Eufraten, em PDF e veja esta e outras reflexões sobre a sua visão do homem, da vida, do universo e do Criador. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>