<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Preparando O Corpo Para A Meditação on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/preparando-o-corpo-para-a-medita%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Preparando O Corpo Para A Meditação on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/preparando-o-corpo-para-a-medita%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Saúde é o que interessa!</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/02/saude-do-corpo-e-mente/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/02/saude-do-corpo-e-mente/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;saúde-é-o-que-interessa-o-resto-não-tem-pressa:f402ccb489e795e247b424b9a578646f&#34;&gt;Saúde é o que interessa, o resto não tem pressa!!!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/saude-e-o-que-interessa.jpg&#34; alt=&#34;Saúde é o que interessa, o resto não tem pressa&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse jargão dos anos 90, nunca esteve tão em alta, e basta nossa saúde falhar para descobrimos o quanto ele é verdadeiro e que existe muita sabedoria nessa frase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A saúde depende de muitos fatores e mantê-la é uma construção para a vida toda. Não basta cuidarmos do corpo; o corpo e a mente são dois corpos distintos, porém totalmente integrados.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-fazer-uma-analogia-não-é-a-mais-ideal-mas-foi-a-que-melhor-encontrei-portanto-vamos-procurar-compreender-o-seu-sentido-ok:f402ccb489e795e247b424b9a578646f&#34;&gt;Vamos fazer uma analogia, não é a mais ideal, mas foi a que melhor encontrei, portanto, vamos procurar compreender o seu sentido, ok?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/hardware-software.gif&#34; alt=&#34;Hardware &amp;amp; Software&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um computador é formado por hardware (a parte física do computador) e software (os programas que instalamos). Ambos são independentes, porém estão interligados e o bom funcionamento de um, está diretamente relacionado com o outro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim podemos comparar o nosso corpo e mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O corpo resultado de milhões de anos de evolução genética, adaptando-se à vida para manter a sobrevivência e garantir a perpetuação da nossa espécie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mente humana resultado também dessa evolução, vem se desenvolvendo para armazenar informações essenciais e encontrar soluções para melhorar a nossa sobrevivência e aprendizagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não dá para cuidarmos de um só, porque se não a nossa saúde “vai para o saco”. Corpo e mente exigem manutenção, atualização, “check up”, “upgrade” constantes!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;os-nossos-excessos-emocionais-estão-para-a-mente-assim-como-os-tóxicos-estão-para-o-corpo:f402ccb489e795e247b424b9a578646f&#34;&gt;Os nossos excessos emocionais estão para a mente, assim como os tóxicos estão para o corpo.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/emocoes.jpg&#34; alt=&#34;Excessos emocionais&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos os dias ingerimos nos alimentos pequenas quantidades de conservantes, agrotóxicos, gorduras trans, entre outros, sem falar dos cigarros, drogas, álcool, açúcar, sal em excessos e a lista só vai aumentando&amp;hellip;  em alguns anos estamos com nossa saúde comprometida desnecessariamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As nossas emoções são como esses tóxicos, vamos exemplificar pelo açúcar e o sal, em pequeninas quantidades e de boa qualidade (frutose ao invés de sacarose, sal marinho ao invés do sal iodado) são fundamentais para a vida, porém quando em quantidades e qualidades ruins é o caos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As nossas emoções são produtivas dentro de um padrão e limite, acima de um ponto, elas causam desordem, desequilíbrios e até transtornos. Todos os dias pequenas contrariedades somadas às decepções, ansiedades, inseguranças&amp;hellip; e, bem vindo à desordem mental. Em nossa juventude, muitos vezes conseguimos “driblar” esses excessos, mas depois dos 40, 50&amp;hellip; tudo começa a desmoronar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devagarinho vão tirando nossa saúde, discernimento e “tesão” pela vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somos muito mais do que pensamos e seremos muito mais felizes quando desenvolvermos nosso potencial e conquistarmos uma saúde mais permanente e integral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos relembrar dicas essenciais para manter esse sistema em bom funcionamento:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;corpo:f402ccb489e795e247b424b9a578646f&#34;&gt;Corpo&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alimentação equilibrada e o menos industrializada possível&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Exercícios diários adequados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consultas médicas periódicas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conhecer o histórico genético familiar – doenças mais frequentes e pontos fracos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dormir bem e na quantidade que você precisa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;mente:f402ccb489e795e247b424b9a578646f&#34;&gt;Mente&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Praticar o autoconhecimento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Identificar suas tendências emocionais e a sua química mental;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Equilibrar seus excessos emocionas – ansiedades, raivas, apegos, ciúmes, inveja, orgulho, vaidade&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meditar todos os dias, de preferência com um método que o auxilie na sua organização mental e no autoconhecimento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conquistar o comando da mente, o controle das emoções e a assertividade nas ações.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;corpo-e-mente:f402ccb489e795e247b424b9a578646f&#34;&gt;Corpo e mente&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Agirmos de forma proativa, com senso de realidade e assumir a responsabilidade de cuidar de nossa saúde.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vamos-eliminar-nossos-excessos-do-corpo-e-da-mente-e-começar-a-construir-nossa-autoconexão:f402ccb489e795e247b424b9a578646f&#34;&gt;Vamos eliminar nossos excessos do corpo e da mente e começar a construir nossa autoconexão!&lt;/h2&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do &lt;em&gt;Excesso emocional&lt;/em&gt; por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/pannoniusrex/&#34;&gt;Kristof Magyar&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O maior desafio para fazer exercício físico é nossa mente</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/02/o-maior-desafio-para-fazer-exercicio-fisico-e-nossa-mente/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/02/o-maior-desafio-para-fazer-exercicio-fisico-e-nossa-mente/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;aprenda-a-cuidar-do-seu-corpo-educando-a-sua-mente:35c78749d54ba411c26f522773e06c33&#34;&gt;APRENDA A CUIDAR DO SEU CORPO, EDUCANDO A SUA MENTE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A cada dia nossa vida torna-se mais corrida, quase não sobra tempo para cuidar de nós mesmos.
Sabemos que para ter um corpo saudável, temos que ter uma alimentação equilibrada, praticar atividades físicas com regularidade, ter uma boa noite de sono e realizar atividades que nos deem prazer.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-como-conseguir-nos-dias-de-hoje-incorporar-em-nossa-rotina-diária-estas-ações-tornando-as-um-hábito-em-nossa-vida:35c78749d54ba411c26f522773e06c33&#34;&gt;Mas como conseguir, nos dias de hoje, incorporar em nossa rotina diária estas ações, tornando-as um hábito em nossa vida?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Gostaria de compartilhar com você, um pouco da minha rotina para cuidar do meu corpo e educar a minha mente, acredito que ao relatá-la no Blog Autoconexão, me sentirei ainda mais comprometida e autoconectada comigo mesma para realiza-la e quem sabe estimulá-lo a vencer o desafio de começar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atualmente estou com 47 anos, tenho uma rotina intensa de trabalho profissional e voluntário de segunda à sábado, saindo de casa às 7h00 da manhã, retornando às 21h00.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;20-anos-atrás-eu-perdi-meu-marido-com-câncer-na-ocasião-minhas-duas-filhas-eram-pequenas-e-eu-tinha-o-desafio-de-educa-las-sem-a-presença-do-pai:35c78749d54ba411c26f522773e06c33&#34;&gt;20 anos atrás eu perdi meu marido com câncer, na ocasião minhas duas filhas eram pequenas e eu tinha o desafio de educa-las sem a presença do pai.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Foi na prática do trabalho voluntário, do yoga e da meditação que encontrei forças, para cuidar bem de mim mesma, superar a dor da perda educar minhas filhas. Eu nunca havia meditado e senti dificuldade de manter minha coluna ereta e lidar com as tensões do meu corpo durante a prática. Foi aí que percebi que eu também poderia ficar doente e improdutiva se não buscasse uma forma de mudar esta situação.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;foi-nesta-ocasião-que-comecei-meu-processo-de-autoconexão:35c78749d54ba411c26f522773e06c33&#34;&gt;Foi nesta ocasião que comecei meu processo de autoconexão.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Comecei mudando minha rotina diária, aos poucos. Afinal se todos os dias temos que tomar banho e escovar os dentes, também podemos colocar em nossos hábitos: alongar o corpo e meditar ao acordar ou antes de dormir.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;assim-me-desafiei-a-acordar-mais-cedo-para-cuidar-não-só-do-meu-corpo-mas-também-da-minha-mente:35c78749d54ba411c26f522773e06c33&#34;&gt;Assim me desafiei a acordar mais cedo para cuidar não só do meu corpo, mas também da minha mente.&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Confesso, que não foi nada fácil, pois muitas vezes a cama me chamava para dormir mais. Mas fui aos poucos, vencendo a preguiça, acordando 15 minutos mais cedo, depois que me habituei, passei a acordar 30 minutos e há alguns anos consigo acordar 1 hora e meia antes do horário que poderia acordar para me arrumar e ir para o trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&#34;minha-rotina:35c78749d54ba411c26f522773e06c33&#34;&gt;MINHA ROTINA&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;diariamente:35c78749d54ba411c26f522773e06c33&#34;&gt;Diariamente&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;acordo por volta das 05h00 da manhã&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tomo 2 copos de água morna, o que estimula o funcionamento do intestino, ajuda a reduzir a barriga e queimar as gordurinhas em excesso;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Em seguida faço uma série de alongamentos que preparam o meu corpo e trazem foco e serenidade para a minha mente na prática do Yoga e da meditação conectiva.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;uma-vez-por-semana:35c78749d54ba411c26f522773e06c33&#34;&gt;Uma vez por semana&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;às 6h00 da manhã faço aula de Pilates em um Studio;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 vezes  por semana faço aula de Yoga no Espaço Autoconexão, onde aprendo novas práticas, investindo na saúde do meu corpo, no autoconhecimento e na educação da minha mente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;alimentação:35c78749d54ba411c26f522773e06c33&#34;&gt;Alimentação&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Com o passar do tempo, busquei equilibrar também a minha alimentação ingerindo mais frutas, verduras, legumes, bebendo mais água e reduzindo o consumo do glutén e da lactose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comecei a sentir os efeitos dessas mudanças em minha vida com poucos meses de prática.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dificilmente fico doente, tenho mais disposição e vitalidade.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Consigo administrar melhor situações de conflito, encontrando equilíbrio para refletir e tomar decisões com mais segurança, sem tanto medo de errar, e quando erro, procuro refletir e transformar o erro em aprendizado para o acerto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acredito que estou passo a passo, construindo minha longevidade produtiva. Não é impossível alcança-la. Muitas pessoas esperam uma doença grave chegar para refletir e transformar sua forma de encarar a vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não precisamos esperar que a doença bata em nossa porta, que a nossa mente fique cada dia mais confusa e ansiosa e os nossos pensamentos acelerados e desconexos, ganhando de presente a angústia e a depressão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos aprender observando a natureza, a água que é um líquido puro, se ficar parada, criará limbo e doenças, o que dirá o nosso corpo e a nossa mente sem um movimento de renovação?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na natureza tudo é movimento constante, nada se perdem tudo se transforma.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-lá-anote-aí-os-ingredientes-desta-receita:35c78749d54ba411c26f522773e06c33&#34;&gt;Vamos lá! Anote aí os ingredientes desta receita:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Força de Vontade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Planejamento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Organização&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disciplina e Continuidade&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;modo-de-preparar:35c78749d54ba411c26f522773e06c33&#34;&gt;Modo de preparar:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Junte a força de vontade com o desafio de transformar sem pressa a sua vida e sentir-se bem consigo mesmo.
Adicione a disciplina e a continuidade, misture bem, recheie com uma camada de organização, despeje na forma do planejamento e leve ao forno moderado para assar durante toda a sua vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto assa, você vai sentir um aroma diferente, perfumando sua mente. Seu foco a cada dia vai ficar mais claro e seus objetivos mais definidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de pronto, você vai saborear a conquista da saúde e da longevidade produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;e-então-vamos-começar-bom-apetite:35c78749d54ba411c26f522773e06c33&#34;&gt;E então, vamos começar? Bom apetite!&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 dicas infalíveis de alimentação para prática meditativa</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/01/6-dicas-infaliveis-de-alimentacao-para-pratica-meditativa/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/01/6-dicas-infaliveis-de-alimentacao-para-pratica-meditativa/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;equilibrar-a-alimentação-ajuda-no-processo-de-autoconhecimento:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;Equilibrar a alimentação ajuda no processo de autoconhecimento!&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;os-maus-hábitos-alimentares-podem-influenciar-sua-meditação:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;Os maus hábitos alimentares podem influenciar sua meditação&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora que estamos dispostos a praticar a meditação, alguns dilemas sempre surgem, e um deles também surgiu comigo. A nossa má forma física e nossos hábitos alimentares podem influenciar neste processo? Como posso me preparar melhor para esta prática? Como posso levar uma vida mais saudável?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuidado, ser saudável não significa ser magro&lt;/strong&gt;, tem muita gente magra que não leva uma vida saudável. Ela apenas tem a vantagem de ter um metabolismo mais eficiente. Quem não tem um amigo que come muito e nunca engorda?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vários fatores influenciam esta condição, e esse não é o foco do post de hoje! Toquei no assunto apenas para entendermos o significado de corpo saudável, e que todos temos que nos preocupar com a alimentação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas regras básicas agora que preciso cuidar da alimentação pra conseguir meditar melhor:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-identifique-alimentos-que-não-fazem-bem-pra-você:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;#1: IDENTIFIQUE ALIMENTOS QUE NÃO FAZEM BEM PRA VOCÊ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/alimentos-que-nao-fazem-bem.jpg&#34; alt=&#34;Alimentos que não fazem bem&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;evite-comer-aquilo-que-faz-mal-pra-você:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;Evite comer aquilo que faz mal pra você!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mas como descobrir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simples, vou dar um exemplo, &lt;strong&gt;se você sofre constantemente de dores de cabeça, isso pode significar que algo que você comeu está atacando seu fígado&lt;/strong&gt;, normalmente são alimentos GORDUROSOS (manteiga, creme de leite, fritura, iogurtes integrais, queijos amarelos&amp;hellip;), ou alimentos ESTIMULANTES (refrigerantes, café, energéticos, chá preto&amp;hellip;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você tem problemas com formação constante de gases, diarréia, cólicas abdominais, sempre seguidas de uma refeição, pode ser que algo na sua refeição não é bem aceito pelas bactérias digestoras do seu intestino, pode ser:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GLÚTEN presente no trigo (pães, massas, cerveja, bolos..),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RAFINOSE presente nos grãos e outras leguminosas (feijão, soja, lentilha, grão de bico&amp;hellip;),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LACTOSE presente no leite&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;então faça um teste, por 1 semana evite alguns destes alimentos que venham a fazer parte da sua alimentação, se o problema melhorar, você descobriu o que evitar!!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-consuma-alimentos-saudáveis:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;#2: CONSUMA ALIMENTOS SAUDÁVEIS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/alimentos-saudaveis.jpg&#34; alt=&#34;Alimentos saudáveis&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça da base da sua alimentação de alimentos frescos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vegetais: frutas, legumes e verdura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Carboidratos integrais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proteínas magras&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Consuma carne vermelha apenas 3X na semana, e quando fizer opte pelas versões magras. Caso você não tenha apreço por proteínas animais, respeite seu corpo, vale aqui a regra #1. Mas neste caso deverá fazer uma serie de substituições na sua alimentação, ela vai ter muitas cores, grãos, folhas&amp;hellip; Neste caso procure uma nutricionista que oriente as substituições necessárias para evitar a desnutrição.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-não-pule-as-refeições:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;#3: NÃO PULE AS REFEIÇÕES&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Faça pelo menos as 3 refeições principais, elas devem fornecer 90% das colorias ingeridas no dia, por isso planeje suas refeições, programe seu dia, caso não dê pra preparar aquela marmita esperta, já se organize para comer em um lugar que te ofereça opções saudáveis, que lhe dê escolhas, nada de fast food!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vou colocar aqui algumas ilustrações do guia alimentar da população brasileira, que gosto muito!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kbd-café-da-manhã-kbd:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;&lt;kbd&gt;CAFÉ DA MANHÃ&lt;/kbd&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/cafe-da-manha.jpg&#34; alt=&#34;Café da Manhã&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kbd-almoço-kbd:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;&lt;kbd&gt;ALMOÇO&lt;/kbd&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/almoco.jpg&#34; alt=&#34;Almoço&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kbd-jantar-kbd:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;&lt;kbd&gt;JANTAR&lt;/kbd&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/jantar.jpg&#34; alt=&#34;Jantar&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça pequenos lanches nos intervalos, coisas leves, frutas, chás com biscoitos, sucos, iogurtes com baixa % de gorduras e açúcares&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-evite-os-açúcares:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;#4: EVITE OS AÇÚCARES&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Tá&amp;hellip; parece que você sempre ouviu tudo isso&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Calma, ser saudável não é comer tudo verde e cortar os doces&lt;/kbd&gt; (aqui voz fala uma pessoa que gosta muito de doces). Estou só atentando aqui para o risco da ingestão de açúcares. &lt;strong&gt;Mas o quanto mais distantes conseguirmos ficar dos açúcares, mais saudáveis seremos.&lt;/strong&gt; Opte pelas frutas quando bater aquela vontade!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gosto muito deste vídeo, ele mostra os efeitos do açúcar no corpo:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Tac1tbU2O5s&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-coma-devagar:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;#5: COMA DEVAGAR&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/coma-devagar.jpg&#34; alt=&#34;Coma devagar&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As células digestivas levam em média 20 minutos para comunicar o cérebro que o alimento foi suficiente para sanar seu apetite. Por isso se concentre no alimento, coloque pequenas porções na boca, entre uma garfada e outra descanse os talheres ao lado do prato, evite distrações (TV, computador&amp;hellip;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No início pode parecer desafiador, mas procure a cada dia comer mais devagar. Isso vai ajudar a você comer menos, acredite!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procure companhia para o almoço, compartilhe a refeição com alguém, aproveite a oportunidade trocar experiência, mas pense bem na companhia que vai escolher. É muito ruim quando nosso colega está com o prato cheio de porcarias, enquanto você está buscando uma alimentação saudável.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6-não-seja-tão-rigoroso:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;#6: NÃO SEJA TÃO RIGOROSO&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Radicalismo não vai te ajudar, procure entender suas vontades, suas compulsões, e permita-se desfrutar de algumas coisas que lhe fazem bem, mas consciente, sem culpa. Eu tenho uma dica bem legal.. eu sempre  faço uma visitinha nas lojas de produtos naturais, você pode encontrar coisas bem interessantes lá, que podem substituir guloseimas tradicionais e te levar a ter hábitos mais saudáveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este é apenas o começo, a mudança de hábitos assim como a meditação, precisa de tempo, dedicação, persistência e o mais importante: O QUERER. Quando se quer melhorar, pode demorar o tempo que for o importante é não desistir!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude:24e8c7e3df25b3e45e589b87d69a3d0d&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quero praticar meditação</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/01/quero-meditar-mas-meu-corpo-nao-me-deixa/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/01/quero-meditar-mas-meu-corpo-nao-me-deixa/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;você-também-quer-meditar-e-não-sabe-qual-melhor-exercício-a-fazer-para-conseguir-praticar-a-meditação-por-pelo-menos-40-minutos-sentado-em-uma-posição-ereta:5cb8df872e4d721cf7785ff0e0b5a13a&#34;&gt;Você também quer meditar e não sabe qual melhor exercício a fazer para conseguir praticar a meditação por pelo menos 40 minutos sentado em uma posição ereta?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Aqui vai uma dica:&lt;/kbd&gt; Fortalecer o Core (núcleo, centro) ou seja, o abdome juntamente com a lombar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exercícios isométricos (sem movimentos) como ponte ventral ou aquele onde você não mobiliza seu tronco, são ótimos para lhe trazer estabilidade e manter a coluna ereta por um determinado período.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles fortalecem os músculos paravertebrais (pequenos músculos longitudinais localizados ao lado das vértebras da coluna vertebral), além de melhorar o músculo transverso do abdome, responsável por sustentar as vísceras e os órgãos do seu organismo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-tentar-na-prática:5cb8df872e4d721cf7785ff0e0b5a13a&#34;&gt;Vamos tentar na prática?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/exerci%CC%81cio-isometrico.JPG&#34; alt=&#34;Exercício Isométrico&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;deite de barriga para baixo se tiver um colchonete, melhor, senão pode ser feito no tapete, ou solo mesmo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;flexione os braços, e apoie o cotovelo no chão;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mantenha suas pernas afastadas usando a largura do seu quadril como referência;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;levante o tronco mantendo o quadril no solo e inicie o movimento de respiração: inspire, estufando a barriga, solte o ar, e murche a barriga ao mesmo tempo fazendo com que seu umbigo fique o mais próximo da sua coluna possível, libere todo o ar do pulmão, e para ajudar simule uma tosse, e ao fazer isso não puxe mais ar, pronto, seu abdome está todo contraído;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;agora suba o quadril de forma que fique paralelo ao chão, como se fosse uma prancha, alinhando a cabeça (olhe para o chão), os ombros, o quadril e o pé.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;pronto-agora-comece-a-contar-o-tempo-em-um-relógio:5cb8df872e4d721cf7785ff0e0b5a13a&#34;&gt;Pronto, agora comece a contar o tempo em um relógio!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Você pode respirar nessa posição, porém tente não soltar seu abdome, ou seja, tente mantê-lo com a mesma tonificação durante todo o exercício, com a prática isso melhora muito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ideal é fazer de 4 a 8 séries de 15 segundos, com 10 segundos de intervalo entre as séries, e ir aumentando os segundos conforme as semanas e praticar um dia sim, um dia não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este é um dos vários exercícios e possibilidades que temos para fortalecer nosso Core, mas iniciando a prática deste exercício você já sente diferença ao praticar a meditação, na posição sentada e ereta. E lembre- se de se alongar, sempre!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fique ligado nas próximas dicas para uma meditação eficaz.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do cabeçalho por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/quinnanya/&#34;&gt;Quinn Dombrowski&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer meditar?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/01/quer-meditar-prepare-seu-corpo/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/01/quer-meditar-prepare-seu-corpo/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;você-precisa-começar:1c7322386e39021aed62f0aba6506cc3&#34;&gt;Você precisa começar&amp;hellip;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Toda vez que surge uma oportunidade de conversar sobre meditação, comento que pratico e o que mais escuto é:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Nossa, como você consegue?”
“Eu não consigo meditar, não consigo nem ficar quieto”
“Eu não consigo parar de pensar”
“Meu corpo dói, minhas costas doem, minhas pernas ficam formigando”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&#34;logo-em-seguida-vem-a-minha-pergunta-mas-você-sabe-o-porquê-não-consegue-meditar:1c7322386e39021aed62f0aba6506cc3&#34;&gt;Logo em seguida vem a minha pergunta: “Mas você sabe o porquê não consegue meditar?”&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/e-agora-jose.jpg&#34; alt=&#34;E agora José?&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplesmente porque você não medita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim como o atleta precisa treinar para melhorar seu desempenho, a mente e o corpo também precisam de treinamento. É claro que no começo da prática meditativa é difícil ficar quieto, parar de pensar, o corpo todo incomoda, mas com o passar do tempo, com disciplina e continuidade, esses incômodos não farão mais parte da sua rotina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já percebeu que quando estamos cansados mentalmente por qualquer motivo, parece que ficamos travados fisicamente, levantamos com aquele peso na lombar, nas costas e principalmente nas pernas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É somente um reflexo do nosso estado mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das coisas mais importantes para os iniciantes na prática meditativa é a preparação do corpo e, para isso, qualquer atividade física é extremamente benéfica, além dos benefícios que são vários:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;o fortalecimentos de ossos e articulações,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;enrijecimento dos músculos,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;maior flexibilidade,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;melhora a taxa de glicose no sangue,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;prevenindo diabetes,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;contribui para a prevenção de inúmeras doenças como o infarto, derrame cerebral e problemas cardíacos,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ajuda no desenvolvimento das habilidades psicomotoras (no caso das crianças),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;melhora o fluxo sanguíneo, enfim, além de prevenir todos esses problemas, já funciona como parte do treinamento para o início da prática.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;procure-uma-atividade-física-que-te-dê-prazer-e-te-agrade:1c7322386e39021aed62f0aba6506cc3&#34;&gt;Procure uma atividade física que te dê prazer e te agrade.&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;abaixo-vão-algumas-dicas-para-que-você-comece-o-treinamento-do-seu-corpo-para-iniciar-a-prática-meditativa:1c7322386e39021aed62f0aba6506cc3&#34;&gt;Abaixo vão algumas dicas para que você comece o treinamento do seu corpo para iniciar a prática meditativa.&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Procure uma posição confortável, de preferência sentado para começar acomodar as costas e as pernas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deixe os joelhos estendidos e procure alcançar os pés com as mãos. Não tem problemas se não conseguir, a intenção é apenas alongar os músculos das pernas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dobre as duas pernas, sentando na posição de lótus ou de &amp;ldquo;índio&amp;rdquo; como aprendemos quando criança.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alongue os braços para cima e tente encostar a testa no chão, esse exercício ajuda liberar a articulação do quadril e alonga os músculos que normalmente mais incomodam na prática;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;No próximo texto, vamos trazer mais dicas, fique ligado. Enquanto isso, mãos a obra.
Exercite-se e sua mente agradecerá.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do cabeçalho por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/adifans/&#34;&gt;Adifansnet&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual a importância de ter meu corpo preparado?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/01/a-importancia-de-ter-o-corpo-preparado/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/01/a-importancia-de-ter-o-corpo-preparado/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;A resposta vem de imediato: Ter um corpo preparado significa chegar aos 60 anos,na terceira ou melhor idade, com boa saúde, aproveitando o lado bom da vida.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;como-isso-é-possível:f0cebe81ebb6d5ef29bf9314915e8f2e&#34;&gt;Como isso é possível?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/maurisa-e-criancas.jpg&#34; alt=&#34;Maurisa com as criaças&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Praticando yoga, meditação, exercícios físicos, uma boa alimentação, fazendo coisas que lhe deem prazer, como por exemplo, se dedicar a um trabalho voluntário, viajar, dançar e o mais importante: manter o equilíbrio emocional. Tudo isso, ajuda a ter um corpo preparado, ou seja, um alinhamento entre mente, corpo e espírito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a prática do yoga, da meditação, vamos aprender a alinhar nossos pensamentos, ter clareza mental, uma respiração melhor e claro, ter controle emocional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A prática de exercícios físicos, principalmente os aeróbicos, além de incrementar as emoções positivas, diminuem os sintomas de fadiga e incrementam o vigor e a energia. E, isso, ocorre porque:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-oxigenamos-nosso-cérebro-e-por-ele-nos-sentimos-com-mais-vigor-nos-movendo-um-pouco-nas-primeiras-horas-da-manhã-o-coração-bombeia-com-mais-força-e-impulsiona-o-sangue-oxigenado-e-cheio-de-nutrientes-por-todo-o-organismo-inclusive-o-cérebro-fazendo-com-que-nos-sintamos-com-mais-vigor-durante-toda-a-rotina-diária:f0cebe81ebb6d5ef29bf9314915e8f2e&#34;&gt;1)  Oxigenamos nosso cérebro e por ele nos sentimos com mais vigor. Nos movendo um pouco, nas primeiras horas da manhã, o coração bombeia com mais força e impulsiona o sangue oxigenado e cheio de nutrientes por todo o organismo, inclusive o cérebro, fazendo com que nos sintamos com mais vigor, durante toda a rotina diária;&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-ativamos-nosso-metabolismo-e-assim-fabricamos-mais-energia:f0cebe81ebb6d5ef29bf9314915e8f2e&#34;&gt;2)  Ativamos nosso metabolismo e assim fabricamos mais energia.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O processo pelo qual o organismo obtém a energia da glicose é complicado, mas movimentando nossa musculatura, liberamos algumas proteínas, que facilitam essa transformação. Por isso, depois de fazer exercícios, nosso organismo é capaz de gerar energia com mais facilidade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;outras-formas-para-estar-ativo-todo-o-dia:f0cebe81ebb6d5ef29bf9314915e8f2e&#34;&gt;Outras formas para estar ativo todo o dia:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fazer 4 ou 5 refeições diárias. Começando pelo desjejum, que é básico para recarregar as “pilhas” e metabolizar a energia que necessitamos para a jornada diária.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dormir as horas  de que necessitamos;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aproveitar para fazer coisas que gostamos de fazer, como passear,viajar, dançar, estudar um novo idioma, aprender coisas novas (boas). E, importante também, se dedicar a um trabalho voluntário. A dedicação ao trabalho voluntário, nos dá prazer, nos faz sentir muito útil e nos dá mais vigor.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Como relato pessoal, posso dizer que, com meus quase 65 anos, pratico com disciplina, tudo que sugiro, acima, para se ter um corpo preparado, ou seja, a prática de exercícios físicos (caminhada ou esteira), pela manhã, procuro ter boa alimentação, horas de sono (durmo poucas horas), mas, quando estou em casa, nunca deixo de fazer minha siesta, após o almoço.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Participo de um grupo de dança flamenca (2 vezes, por semana).
&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/maurisa-danca-flamenca.png&#34; alt=&#34;Bastidores da Apresentação de Dança Flamenca&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E, a prioridade maior, de minha vida, a dedicação aos meus trabalhos voluntários, há mais de 21 anos, na Fundação Eufraten (com crianças) , na cidade de Francisco Morato/São Paulo, aos sábados e outro na Associação Espírita Beneficente Dr. Bezerra de Meneses (Abrigo da Velhice Desamparada) no bairro da Penha, em São Paulo (arrecadação de doações, para o abrigo de idosos, nas ruas dos bairros próximos), aos domingos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Importantíssimo, também relatar, que na Fundação Eufraten, aprendemos a praticar yoga, meditação, autoconhecimento, tudo para o comando da mente, controle da emoções e assertividade nas ações, enfim, para ter uma vida mais equilibrada emocionalmente, saudável e portanto mais produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Também faço minhas viagens,passeios (quando possível).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A prática de tudo o acima, relatado, me deixa longe da farmácia, dos remédios e me ajuda a ter uma vida mais feliz.
Lembrete: Nunca estacionar na vida. Ação o tempo todo, o tempo todo muita ação!!!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do cabeçalho por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/edwinylee/&#34;&gt;Edwin Lee&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>