<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cereal Matinal on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/tags/cereal-matinal/</link>
    <description>Recent content in Cereal Matinal on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Sep 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/tags/cereal-matinal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Granola Caseira</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/fuja-das-embalagens/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/fuja-das-embalagens/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;fuja-das-embalagens&#34;&gt;Fuja das embalagens!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A maior dica de alimentação saudável é fugir de tudo que vem em embalagens, mas cuidado com essa interpretação, quando digo isso é pensando nos alimentos processados, preparados e prontos para o consumo, como pó para sopas, risotos prontos, salgados, lasanhas, carnes temperadas, e por aí vai&amp;hellip; Sempre é mais prático comprar pronto, mas nem sempre é o mais saudável. Uma forma de aprender a lidar com isso, é ler os rótulos dos alimentos, os ingredientes sempre são escritos em ordem decrescente, então o que vem escrito primeiro é o que está mais concentrado naquela preparação. Não é muito estranho que um iogurte, que deveria ter muito leite, quando se lê alguns rótulos o primeiro ingrediente é açúcar! Como assim tem mais açúcar do que leite no iogurte? Pois é, se ele for o primeiro ingrediente a resposta é sim! Por isso fique atento, quando um alimento está em uma embalagem bonita, escrito &amp;ldquo;Integral&amp;rdquo;, e ao ler o rótulo a farinha integral é o segundo ou terceiro item dos ingredientes. Não deveria ter mais farinha branca do que integral em um alimento com alegação de integral por exemplo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante um passeio ao mercado, estava a procura de um cereal matinal bem saudável, e ao ler algumas embalagens, via a presença de ciclamato de sódio, farinha de trigo, entre outros ingredientes desnecessários em uma granola. Então resolvi fazer meu próprio cereal matinal e foi bem fácil. Fui até o mercado municipal da minha cidade, e procurei ingredientes que eu mais gostava, olha que legal, uma granola personalizada ao meu paladar! Vocês podem fazer com os ingredientes que preferirem é só seguir o passo a passo abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;granola-caseira&#34;&gt;GRANOLA CASEIRA&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&#34;ingredientes&#34;&gt;INGREDIENTES&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;100g de farinha de quinoa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100g de aveia lâminada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100g de aveia em flocos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100g de castanha do pará&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100g de flocos de milho sem açúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100g de coco ralado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;80g de goji berry&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;80g de cranberry desidratada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 colheres de sopa de melado de cana&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 colher de sopa de oléo de canola (pode ser de coco também)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;modo-de-preparo&#34;&gt;MODO DE PREPARO:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Com um martelinho de cozinha, quebre levemente a castanha. Pré aqueça o forno na menor temperatura 140-160ºC. Misture todos os ingredientes em uma assadeira, com exceção dos flocos de milho e do cranberry. Espalhe a mistura em uma assadeira bem grande, de forma que todo a mistura fique em contato com a assadeira. Leve ao forno por 40 minutos, porém de 10 em 10 minutos abra o forno e misture a preparação para que asse de forma uniforme. Retire do forno, aguarde esfriar, junte os flocos de milho e o cranberry. Armazene em um pote de sua preferência e guarde longe da luz para não oxidar. Aí é só comer com frutas, iogurtes, sobremesas, use a criatividade!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O custo desta receita foi de R$23,00 (o valor pode mudar de acordo com a região).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>