<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meditação on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/categories/medita%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Meditação on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Aug 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/categories/medita%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>8 Grandes motivos para iniciar um programa de exercícios físicos</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/08/8-grandes-motivos-para-voce-iniciar-um-programa-de-exercicios-fisicos/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/08/8-grandes-motivos-para-voce-iniciar-um-programa-de-exercicios-fisicos/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;n-1-manter-a-disciplina&#34;&gt;n#1 - manter a disciplina&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/exercicio.jpg&#34; alt=&#34;Exercício&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O exercício te ajuda a trabalhar a continuidade, pois não adianta treinar um dia, os resultados virão com trabalho persistente, foco e continuidade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;n-2-melhora-o-stress-e-cansaço-físico-e-mental&#34;&gt;n#2 - melhora o stress e cansaço (físico e mental)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/estresse.jpg&#34; alt=&#34;Estresse&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sim, mesmo cansado vá praticar alguma atividade do seu gosto! Vai ajudar a liberar hormônios benéficos para o corpo e ajudará a relaxar e trazer a sensação de bem estar após o término da prática.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;n-3-elimina-a-preguiça&#34;&gt;n#3 - elimina a preguiça&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/06/preguica.jpg&#34; alt=&#34;Preguiça&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda mais nesse frio. O melhor é se exercitar no frio que além de eliminar a preguiça, ajuda a esquentar o corpo melhorando a temperatura!!! Quando vencemos a preguiça e nos mexemos a sensação após a atividade é de auto superação: Ual, consegui!!!!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;n-4-melhora-a-automotivação&#34;&gt;n#4 - melhora a automotivação&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/automotivacao.jpg&#34; alt=&#34;Automotivação&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;É a independência dos estímulos externos, trazendo o querer de dentro para fora. É mover-se, interagir-se, comandar-se sem estímulos externos.&amp;rdquo;
A Cosmovisão, Paulo Zabeu&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sim com exercício podemos trabalhar e melhorar nossa automotivação.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;n-5-ajuda-a-regular-o-sono&#34;&gt;n#5 - ajuda a regular o sono&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/sono.jpg&#34; alt=&#34;Sono&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terás noites mais bem dormidas e relaxantes. Sua mente agradecerá esse momento, pois o exercício ajuda a regular hormônios do sono, caso você tenha insônia ou outra dificuldade durante o sono.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;n-6-estimula-sua-autocredibilidade&#34;&gt;n#6 - estimula sua autocredibilidade&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/05/chefe-interna.jpg&#34; alt=&#34;Autocredibilidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;É a nossa força interna a serviço da determinação.
 Paulo Zabeu&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quando nos exercitamos conhecemos mais nosso corpo, mente e nossos limites, assim construímos dentro de nós a ação transformadora superando nossos condicionamentos através da força de vontade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;n-7-fazer-novos-amigos-e-ou-conhecer-novos-lugares&#34;&gt;n#7 - fazer novos amigos e/ou conhecer novos lugares&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/fazer-amizade.jpg&#34; alt=&#34;Novas Amizades&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São possibilidades caso você se adapte em algum ambiente agradável para se exercitar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;n-8-melhora-sua-saúde&#34;&gt;n#8 - melhora sua saúde&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/saude.jpg&#34; alt=&#34;Saúde&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ajuda a baixar níveis de colesterol, triglicérides e pressão arterial, além de combater a obesidade e diabetes e outras doenças. Fortalece seus músculos, tendões e ossos que com o tempo vão perdendo a força e precisam de reforços para que não surja doenças crônicas como artrose, artrite, bursite entre outras doenças e lesões articulares. Além de melhorar seu sistema imunológico!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ual-quantos-motivos-bons-para-você-se-exercitar&#34;&gt;Ual, quantos motivos bons para você se exercitar!!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Não estou falando para você gostar, mas estou te mostrando caminhos e motivos para iniciar a prática de atividades física e se tornar uma pessoa mais saudável, com disposição, vitalidade, e melhorar sua qualidade de vida ficando livre de dores e doenças. Quem ganha com isso: você!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pense nisso, vale a pena tirar umas horas da semana para se cuidar, e ao invés de arrumar desculpas para não fazer exercícios físicos, arrume motivos para realizar esse momento que só trará benefícios pra sua vida!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saiba como AGIR com coerência</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/saiba-como-agir-com-coerencia/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/saiba-como-agir-com-coerencia/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;As nossas ações são o nosso cartão de visita, elas demonstram como nós estamos realmente. O grande problema é que na maioria das vezes, penso, falo e ajo de maneiras diferentes. E aí a coerência&amp;hellip; desaparece!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em nossa série “Penso, logo desisto!” estamos apresentando a ferramenta &amp;ldquo;5 Regras para Vencer seus Limites&amp;rdquo; para a educação da nossa mente e pensamentos, e, na mudança de nosso comportamento. Agir com coerência está muito além do ato de pensar e fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agir, é a 4ª regra das 5 Regras para vencer seus limites, e parece algo tão simples, afinal de contas, agimos o tempo todo!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-quantas-vezes-temos-sucesso-em-nossas-ações&#34;&gt;Mas quantas vezes temos sucesso em nossas ações?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/assertividade.jpg&#34; alt=&#34;Assertividade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quantos dias da semana conseguimos chegar ao seu fim, sem ter aquela sensação de que: “hum, eu podia ter ficado quieto naquela situação!” Ou ainda: “Puxa vida, eu não devia ter deixado de responder aquilo!”. Com minhas ações, atropelo reuniões, entro e saio correndo de lugares sem cumprimentar ninguém, brigo no trânsito&amp;hellip; E ainda quero ter razão o tempo todo, mesmo tendo ações contraditórias e inadequadas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;uma-ação-coerente-exige-fazer-a-coisa-certa-na-hora-certa-com-a-pessoa-certa-e-da-forma-certa-com-continuidade&#34;&gt;UMA AÇÃO COERENTE EXIGE FAZER A COISA CERTA, NA HORA CERTA, COM A PESSOA CERTA E DA FORMA CERTA, COM CONTINUIDADE.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/continuidade.jpg&#34; alt=&#34;Continuidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo comportamento é construído e pode ser transformado, portanto vamos agora mostrar como podemos deixar de ser impulsivos ou omissos e agir com coerência.
Com a pratica do autoconhecimento vamos percebendo que não sabemos pensar, muito menos refletir, e, somando nossas emoções descontroladas,  só podemos ter ações comprometidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a educação do pensar, teremos uma mente mais saneada e através das ferramentas certas é só trabalhar! Se ainda não leu, sugiro ler ou reler os posts anteriores das 3 regras das quais já falamos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/a-construcao-do-pensamento/&#34;&gt;Penso logo desisto. Transformando a nossa mente - Observar.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/a-construcao-do-pensamento-reflexao/&#34;&gt;Penso logo desisto. Transformando a nossa mente - Refletir.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/a-construcao-do-pensamento-tomar-atitude/&#34;&gt;Penso logo desisto. O movimento fundamental para a mudança - Tomar Atitude.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos aplicar agora as 5 regras para um agir coerente:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1º-regra&#34;&gt;1º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Observar os nossos reais interesses e onde exatamente queremos chegar com nossa ação. Identificar as emoções e desejos envolvidos nessa ação. Verificar se tem lógica e coerência o que estou querendo fazer. Uma ação movida pelas emoções via de regra não me leve a lugar algum, mas sim, a desencontros, confusões, incoerência e portanto ao fracasso.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2º-regra&#34;&gt;2º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Refletir sobre o passado, qual é o histórico daquela situação, nunca partimos do nada, tudo tem um antecedente. E qual o futuro, isto é, as consequências que a minha ação poderão trazer. Então verificar se as minhas intenções e pensamentos estão em coerência com a minha ação. Ampliar o leque de soluções e refletir se aquela é a melhor decisão e ação para o momento.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3º-regra&#34;&gt;3º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Tomar Atitude é tomar uma decisão interna de qual caminho quero seguir a partir da minha reflexão, e planejar como agir. Nessa hora é que precisamos com impessoalidade e clareza definir os passos que iremos tomar. Temos que ficar atentos e usar da observação e reflexão para que os nossos condicionamentos e emoções não confundam a coerência. Deu para perceber que a pressa e a ansiedade não fazem parte de uma ação coerente. Afinal, a coerência elimina qualquer decisão emocional, ela é lógica e impessoal.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4º-regra&#34;&gt;4º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Então é só Agir! Opa, ainda não!
Porque não basta nós decidirmos.  Na hora da ação precisamos avaliar o ambiente. Esse ambiente pode ser um grupo de pessoas, uma situação, ou apenas uma pessoa, enfim, é tudo e todos que envolvam a minha decisão.&lt;br /&gt;
Esse ambiente tem que estar preparado para minha ação, é algo que percebemos apenas com muita prática. Porque posso falar a coisa certa, para a pessoa certa, da forma certa, mas se for na hora errada, tudo pode ir abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5º-regra&#34;&gt;5º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O Saber Esperar é ativo, pois após a minha ação devo continuar observando e refletindo para verificar os efeitos de minha ações, e reavaliar se consegui alcançar o objetivo esperado, e ainda, para modificar ou continuar na minha estratégia. Lembre-se nossas ações não são isoladas, a continuidade é que trará o resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos dar dois exemplos, um bem prático e pontual e o segundo mais amplo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1º-exemplo-prático&#34;&gt;1º Exemplo prático:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/escapando-da-dieta.jpg&#34; alt=&#34;Escapando da dieta!&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 - Sinto uma vontade de comer um doce, aquele preferido e estou, passando bem em frente à minha doceira preferida! Ação impulsiva – comer o doce imediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 - Consigo parar a minha ação impulsiva. Observo-me para descobrir da onde está vindo aquele desejo. Vejo que não estou com fome, afinal acabei de almoçar e, tomei meu café com um pequeno bombom. Mas sinto um desejo vindo da minha mente, uma vontade aparentemente irresistível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 - Começo a refletir: da onde vem esse vontade? Porque nesse momento? E percebo que estou a caminho de uma reunião muito importante e que a minha ansiedade está alta. Hum, encontro o fundo emocional do desejo – o passado. Agora vou refletir o futuro, se comer esse doce que não preciso agora, irei ganhar umas graminhas que não estou podendo, além do que, a glicose irá acalmar minha emoções, mas também poderá deixar meus sentidos mais lentos para a reunião.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 - Tomo atitude, e decido internamente que não é a hora apropriada para comer o doce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 - Vou direto para a reunião (agir), chego 15 min antes e tenho tempo de alinhar todos os assuntos e me preparar com calma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 - Ao sair da reunião percebo que o desejo passou e os resultados da reunião foram bons. Sinto-me coerente com o meu peso e minhas decisões de ter uma dieta mais equilibrada. Soube esperar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2º-exemplo-prático&#34;&gt;2º Exemplo prático:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/sem-limite.jpg&#34; alt=&#34;Sem limite&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Através da observação e da reflexão concluímos que &lt;strong&gt;alguém que amamos está precisando de um limite&lt;/strong&gt;, que teremos que colocar alguns pontos para a pessoa refletir, se não, as consequências poderão ser muito ruins.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomamos uma decisão interna (tomar atitude) de agir, &lt;strong&gt;então planejamos o que iremos falar&lt;/strong&gt;, como, onde e quando; porém, &lt;strong&gt;no momento que a encontramos para ter a conversa, ela acabou de ter uma notícia maravilhosa&lt;/strong&gt;, recebeu uma promoção ou coisa assim, &lt;strong&gt;uma situação inesperada alterou o seu humor e a situação&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se tivermos nossa conversa naquele momento (agir), ela poderá não dar valor ao que vou dizer&lt;/strong&gt;, pois está num estado de sintonia totalmente fora da nossa abordagem e, por mais sentido que a nossa observação tenha, o efeito será mínimo. Aí deve entrar a 5ª regra, o saber esperar o momento certo para retomar o assunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nesse caso o recuar é avançar&lt;/strong&gt;, mas não posso deixar de fazer o que tem que ser feito e estar atento, porque &lt;strong&gt;surgirá o momento certo para colocar as coisas no lugar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos ter deixado claro para você leitor que &lt;strong&gt;a construção de uma ação coerente passa por um processo interno e contínuo&lt;/strong&gt;. Aparentemente é complicado, mas posso garantir que não é. &lt;strong&gt;Basta começar, pois os resultado começam aparecer&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuidade no exercício das 5 Regras trarão resultados sólidos e consistentes. &lt;strong&gt;Lembre-se ninguém é coerente do nada, tudo é construído&lt;/strong&gt;, então comece agora, porque uma hora você precisará começar!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cientista americana comprova que meditar aumenta a massa cinzenta</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/meditar-aumenta-a-massa-cinzenta/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/meditar-aumenta-a-massa-cinzenta/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Já observou ao seu redor como as pessoas estão? A medicação mais vendida atualmente no Brasil é o Rivotril – um remédio que ajuda a diminuir ansiedade e que causa dependência.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-porque-as-pessoas-estão-tão-ansiosas-agitadas-e-estressadas&#34;&gt;Mas porque as pessoas estão tão ansiosas, agitadas e estressadas?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Eis a resposta da primeira pergunta: Simplesmente porque não conhecem os benefícios da meditação e porque nunca nos foi ensinado isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A meditação não faz parte da cultura do ocidental. No Japão as crianças aprendem meditar com 8 anos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estudos recentes da neurocientista Sara Lazar da universidade de Harvard, uma das universidades mais conceituadas dos EUA, comprovam que a meditação pode aumentar o nível da massa cinzenta no cérebro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo a neurocientista: O primeiro estudo analisou os meditadores experientes versus um grupo de controle.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Descobrimos que os meditadores experientes têm uma maior quantidade de matéria cinzenta na ínsula e regiões sensoriais do córtex auditivo, e sensorial. O que faz sentido. Quando você está consciente, você está prestando atenção à sua respiração, aos sons, à experiência do momento presente, e reduzindo a cognição, seus sentidos ficam mais aguçados.”
“Também descobrimos que tinham mais matéria cinzenta no córtex frontal, que está associada com memória de trabalho e tomada de decisões executivas.”
“É bem documentado que nosso córtex encolhe à medida que envelhecemos – é mais difícil de entender as coisas e lembrar coisas. Mas nesta região do córtex pré-frontal, meditadores com 50 anos de idade apresentaram a mesma quantidade de matéria cinzenta de jovens de 25 anos.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Os benefícios encontrados pela neurocientista são:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;diminuição do estresse, da depressão, da ansiedade, das dores e insônia;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;desenvolvimento da capacidade de concentração, raciocínio e atividade do sistema imunológico.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-aí-vamos-começar-a-meditar&#34;&gt;E aí?? Vamos começar a meditar?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&#34;https://www.washingtonpost.com/news/inspired-life/wp/2015/05/26/harvard-neuroscientist-meditation-not-only-reduces-stress-it-literally-changes-your-brain/&#34;&gt;https://www.washingtonpost.com/news/inspired-life/wp/2015/05/26/harvard-neuroscientist-meditation-not-only-reduces-stress-it-literally-changes-your-brain/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saiba como arrumar um ambiente para meditar</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/saiba-como-arrumar-um-ambiente-para-meditar/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/saiba-como-arrumar-um-ambiente-para-meditar/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Nossa mente está quase sempre agitada por conta da correria do dia a dia: agitação, trânsito, trabalho, pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada melhor, depois de um dia cheio de aglomerações chegar em nosso lar doce lar, e sentir a suavidade e calmaria do ambiente, o silêncio, a tranquilidade, o espaço limpo, o corpo desacelerando&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E nos vem na cabeça: o que faço? ligo a TV, tomo banho, como algo? Está tudo tão tumultuado que raramente nos vem na cabeça, vou meditar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O melhor é tomar um banho e já ir refletindo sobre o dia&amp;hellip; e então: vou tentar sentar e meditar, mas na onde, qual lugar escolho, como começo!? No chão, na minha cama, no sofá, na sacada, no quintal.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;será-que-é-possível-criar-um-lugar-aconchegante-e-mais-tranquilo-para-praticar-a-meditação&#34;&gt;Será que é possível criar um lugar aconchegante e mais tranquilo para praticar a meditação?!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/espaco-para-meditar.jpg&#34; alt=&#34;Espaço para Meditar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A resposta é: Sim!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Busque trabalhar sua respiração enquanto organiza o espaço, pode ser em um tapete, na sua cama, na cadeira, ou num cantinho da sua casa que mais gosta, que tem como especial, mas tente não fazer no sofá, que normalmente é lugar de preguiça de receber visitas e tenho certeza que vai acabar se acomodando e com o cansaço é capaz de puxar um cochilo ali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mantenha sempre a coluna ereta, faça alongamentos principalmente para as pernas, e tente manter uma postura confortável e alongada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui no Espaço Autoconexão falamos que, para meditar, não precisamos de nada além de um ambiente limpo e com uma flor para dar um toque de arte e delicadeza. Mas se você gosta de algo para te ajudar a concentrar, uma música pode ser a melhor opção. Vale também para parques abertos ou quintal, ao som de uma música calma e tranquila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existe alguns aplicativos como o Deep Relax (pode ser baixados em celulares, tablets, etc) onde você consegue mesclar alguns tipos de sons como água e passarinho, som de caverna, cachoeira, praia. Eles ajudam a acalmar a mente, tranquilizar o ambiente e ao se envolver com o som, você adquire mais concentração e começa o movimento interno através da meditação.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-agora-vamos-tentar-na-prática&#34;&gt;E agora vamos tentar na prática!?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Tente fazer isso pelo menos em dias alternados e verá a diferença que você mesmo terá na sua vida pessoal e profissional!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que o importante é fazer todos os dias, mas nem sempre conseguimos é isso pode gerar uma cobrança interna e depois sentimento de culpa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então vamos começar aos poucos para que esse ato se transforme em hábito!!! Vale tentar e deixar aqui suas opiniões para dividir com todos os resultados de crescimento!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sentei para meditar, mas meus pensamentos não param!!!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/sentei-para-meditar-mas-meus-pensamentos-nao-param/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/sentei-para-meditar-mas-meus-pensamentos-nao-param/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Como psicóloga, devo admitir que a nossa ignorância sobre o PENSAR ainda é imensa. Nós, seres humanos, ainda gatinhamos na ciência do pensamento e da compreensão dessa ferramenta incrível que a vida nos proporcionou.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;a-vida-é-muito-mais-do-que-imaginamos-assim-como-nós-para-termos-plenitude-nessa-amplidão-precisamos-começar-pelo-simples-ato-de-aprender-a-pensar&#34;&gt;A vida é muito mais do que imaginamos, assim como nós! Para termos plenitude nessa amplidão, precisamos começar pelo simples ato de aprender a pensar.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/o-pensar.jpg&#34; alt=&#34;O pensar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando sentamos para meditar e nossos pensamentos não param, dá a sensação que eles ficaram agitados naquele momento, mas será?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quantas-vezes-nos-comportamos-como-uma-criança-em-um-parque-de-diversões-que-por-imaturidade-quer-fazer-tudo-ao-mesmo-tempo-e-acaba-frustrada-quando-o-dia-chega-ao-fim-e-ela-não-conseguiu-aproveitar-nada&#34;&gt;Quantas vezes nos comportamos como uma criança em um parque de diversões? Que por imaturidade, quer fazer tudo ao mesmo tempo e acaba frustrada quando o dia chega ao fim e ela não conseguiu aproveitar nada!!!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/crianca-no-parque.jpg&#34; alt=&#34;Criança no Parque&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa criança, no parque de diversões, cheia de expectativas, vontades, desejos, cria centenas de pensamentos:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Agora vou nesse brinquedo, não, vou naquele primeiro!”
“Quero comer algodão doce, ah&amp;hellip; mas aí não vou aguentar o churros!?!?!?”
“Nossa como demora essa fila!!!”
“Quero andar na montanha russa e ainda não tenho idade!!!! Que chato!!!”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quantos pensamentos desconexos e inacabados ela foi criando durante esse dia aparentemente, apenas de diversão?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-dia-passou-e-a-mente-dessa-criança-por-treinamento-milenar-guardará-todas-as-coisas-que-ela-deixou-de-fazer-tudo-isso-ficará-registrado-como-pendências-pensamentos-inacabados-e-recheados-de-conteúdos-emocionais-ansiedades-desejos-curiosidades-inseguranças&#34;&gt;O dia passou e a mente dessa criança, por treinamento milenar, guardará todas as coisas que ela deixou de fazer; tudo isso ficará registrado como pendências, pensamentos inacabados e recheados de conteúdos emocionais (ansiedades, desejos, curiosidades, inseguranças&amp;hellip;.).&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/mente-registra-o-que-perdemos.jpg&#34; alt=&#34;Mente Registra o que perdemos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nossa mente trabalha para nós, ela tem milênios de evolução para garantir a nossa sobrevivência e a satisfação de nossas necessidades. Só que a mente, por si só, não tem discernimento, quem o possui somos nós, e portanto, ela não distingui a necessidade da vontade; a fome do desejo; o essencial do superficial; essa habilidade é nossa. Então, todos os comandos que damos para ela de necessidades, vontades, desejos e, não realizamos, ela registra como inacabado e dependendo da gravidade transforma em frustração.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quantos-pensamentos-inacabados-temos-em-nossa-mente&#34;&gt;Quantos pensamentos inacabados temos em nossa mente?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/o-que-fazer-com-os-pensamentos-inacabados.jpg&#34; alt=&#34;Pensamentos Inacabados&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As frustrações, as decepções, as emoções, afinal tudo isso, começam sempre de pensamentos inacabados. Ele é a matéria prima de tudo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas então, um dia, percebemos que perdemos o controle dos nossos pensamentos e que não conseguiremos ir muito longe, sem educar a nossa mente e organizar tudo isso. Esse momento pode chegar por: uma decepção muito grande, cansaço, uma angústia profunda, a depressão, síndromes do pânico, toc&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A meditação é um caminho seguro e exato para nos educar e conhecer os nossos excessos mentais como: os pensamentos inacabados, excessivos, confusos, descontrolados, condicionamentos, comportamentos impulsivos e omissos e até bizarros!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;decidimos-meditar-mas-ao-fechar-os-olhos-surpresa&#34;&gt;Decidimos meditar, mas ao fechar os olhos, SURPRESA!!!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/surpresa.jpg&#34; alt=&#34;Surpresa!&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infinitos pensamentos inacabados surgem insistentemente, num ritmo alucinante e quero de uma hora para outra, me livrar de todos eles! Aí então, é uma loucura, me vejo em uma turbulência de pensamentos, um se associando com o outro, sinto coisas que não gosto, não quero, não admito!!! Eu não posso ser assim!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Pronto, num comportamento lúdico e imaturo, acho que milênios de ignorância e descuido evolutivo, irão se resolver em 15 minutos e que conseguirei controlar e modificar tantos excessos e teimosias em um dia, um mês, um ano&amp;hellip; de meditação.&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo, esses pensamentos já estavam aí, você só não tinha a percepção clara de sua presença e, enquanto conseguiu, criou distrações para a sua mente e tentou enganar-se de que, na hora que quisesse, pararia de abrir janelas de pensamentos inúteis e recheados de ilusões.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-vamos-para-a-boa-notícia-nós-somos-totalmente-capazes-de-controlar-nossos-pensamentos-e-organizar-a-nossa-mente&#34;&gt;Mas vamos para a boa notícia, nós somos totalmente capazes de controlar nossos pensamentos e organizar a nossa mente.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/fogos-de-artificio.jpg&#34; alt=&#34;Controle dos Pensamentos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles são nossos verdadeiros filhos e educá-los será o caminho para construir a nossa maturidade e começar a caminhar para a nossa plenitude enquanto ser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A má notícia (não sei se é má, mas realista) é que esse processo é lento, contínuo e construído passo a passo por nós mesmos. A prática do autoconhecimento e da meditação, bem orientados, serão seus amigos fiéis para acalmar os seus pensamentos e ter uma mente mais equilibrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No Espaço Autoconexão temos como base teórica para o autoconhecimento e a meditação, a Heulosofia – a ciência do autoconhecimento, são 45 anos de pesquisas e estudos, com profundos conhecimentos da psique humana. O método da meditação chama-se Saneamento Mental, onde aprendemos identificar, organizar e transformar a nossa mente em 5 etapas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conheça mais sobre esse método no  post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/por-que-e-tao-dificil-meditar/&#34;&gt;Por que é tão difícil meditar? A nossa mente criou um labirinto e temos que aprender a sair dele.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sugiro ainda ler o post &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/8-dicas-para-voce-conquistar-seu-bem-estar/&#34; title=&#34;8 Dicas Para Você Conquistar Seu Bem Estar!&#34;&gt;8 Dicas Para Você Conquistar Seu Bem Estar!&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, onde você encontrará algumas opções que complementarão sua prática meditativa e podem ajudá-lo a controlar suas emoções e comandar a sua mente, nada é isolado. Vale a pena ler!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Fotos Criança no Parque e Pensamentos Inacabados &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/cmichel67/&#34;&gt;Christopher Michel&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto Mente Registra o que perdemos &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/mediaflex/&#34;&gt;Josh Janssen&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto Surpresa! &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/mullingitover/&#34;&gt;Mulling it Over&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto Controle dos Pensamentos &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/lorenjavier/&#34;&gt;Loren Javier&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comer e meditar</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/comer-e-meditar-que-ligacao-ha/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/comer-e-meditar-que-ligacao-ha/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;A meditação é uma prática física e mental, que leva o indivíduo ao equilíbrio de suas emoções e consequentemente ao controle do comando da sua vida. Trata-se de uma prática que exige muita concentração, e nada seria mais desagradável do que o som do seu estomago reclamando de fome, também não existe nada pior do que tentar entender sua mente enquanto ela só pensa em comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No post 5 REGRAS DE ALIMENTAÇÃO PRÉ-MEDITAÇÃO demos o caminho das pedras para uma alimentação pré-meditação saudável e equilibrada, mas algumas pessoas ficam confusas com a chuva de informações e não conseguem passar a teoria para a prática, hoje daremos 5 dicas de lanches que poderão compor essa alimentação pré treino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Importante:&lt;/strong&gt; Se você consegue e se sente bem praticando a meditação em jejum, continue. Não é obrigatório se alimentar antes da prática meditativa.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;top-5-frutas-liofilizadas&#34;&gt;TOP 5 # FRUTAS LIOFILIZADAS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/frutas-lifiliozadas.jpg&#34; alt=&#34;Frutas Lifiliozadas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diferente do que acontece com os alimentos secos ou desidratados, as moléculas das frutas liofilizadas permanecem intactas, ou seja, não há alteração na quantidade de fibras, vitaminas e minerais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O processo é de retirar a água dos alimentos, porém, diferente da secagem ou da desidratação, que usam o calor para obter o resultado, a liofilização depende das temperaturas frias, o processo faz com que a água, que está em estado físico, se transforme diretamente em estado gasoso – conhecido como sublimação, só pra contextualizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É uma ótima opção prática, rica em nutrientes e saborosas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;top-4-smoothie-de-banana-e-gengibre&#34;&gt;TOP 4 # SMOOTHIE DE BANANA E GENGIBRE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/Vitamina-de-banana.jpg&#34; alt=&#34;Vitamina de Banana&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rico em potássio, Magnésio, fibras, vitamina C e triptofano é termogênico (dilata os vasos e aumenta a temperatura corporal), auxilia a digestão, elimina os gases, acalma o estomago e o intestino.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ingredientes&#34;&gt;INGREDIENTES:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 BANANAS MADURAS E CONGELADAS
200 ML DE ÁGUA DE COCO
1 PEDAÇO PEQUENO (2CM) DE GENGIBRE
1 COLHER DE SOPA DE SEMENTE DE CHIA&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;modo-de-preparo&#34;&gt;MODO DE PREPARO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bata tudo e beba sem coar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;top-3-iogurte-com-fibra&#34;&gt;TOP 3 # IOGURTE COM FIBRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/aveia-iogurte.jpg&#34; alt=&#34;Iogurte com Aveia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escolha o iogurte de sua preferência, sem lactose, sabor morango, ameixa&amp;hellip; o importante é não escolher uma opção rica em açúcares, dê preferência pelos integrais (adoce com 1 co. sobremesa de mel ou melado de cana) e adicione 2 colheres de fibras (aveia em flocos, chia, farinha de linhaça, quinoa&amp;hellip;) ou 3 unidades castanhas picadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A combinação de leites fermentados, chamados de iogurtes, e as fibras são ótimas para os intestinos, pois os inunda de bactérias do bem e as nutrem, regulando a função intestinal, que por sua vez melhora a absorção de nutrientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saiba mais sobre esta combinação no post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/12/alimentos-funcionais-probioticos-e-prebioticos/&#34;&gt;Sofre De Prisão De Ventre? Descubra Quais Alimentos Podem Te Ajudar.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;top-2-bolo-integral&#34;&gt;TOP 2 # BOLO INTEGRAL&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/bolo-integral.jpg&#34; alt=&#34;Bolo Integral&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São inúmeras as receitas de bolos integrais com frutas e diversas fibras. Esta é uma boa opção para fazer em casa ou comprar em casas de bolo, e ter ao alcance para seus lanches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evite comprar bolos industrializados, para que ele seja mantido na prateleira e tenha uma validade extendida, são adicionados diversos conservadores que não farão bem à sua saúde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/&#34;&gt;Saiba mais sobre alimentos ultraprocessados.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Receita:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ingredientes-1&#34;&gt;INGREDIENTES:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3 ovos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 bananas nanicas maduras e amassadas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; xícara (chá) de óleo (use o de sua preferência)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 xícara (chá) de aveia em flocos finos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 xícara (chá) de farinha integral&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 xícara (chá) de açúcar mascavo ou melado de cana;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 maçã com casca, cortada em cubinhos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; xícara (chá) de mix de frutas secas (castanha do pará e uva passa)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 colher (sopa) de fermento em pó&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;canela em pó para polvilhar por cima&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;modo-de-preparo-1&#34;&gt;MODO DE PREPARO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Separe as claras e bata até ponto de neve, reserve na geladeira.
Bata todos os líquidos (gemas, óleo, banana amassada, açúcar ou melado, maça, mix de frutas), acrescente os secos (aveia, farinha, canela e femento), por fim adicione delicadamente as claras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leve ao forno pré-aquecido por 40 minutos em forma untada.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;top-1-suco-calmante-cremoso&#34;&gt;TOP 1 # SUCO CALMANTE CREMOSO&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/vitamina-calmante.jpg&#34; alt=&#34;Suco Calmante Cremoso&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O poder calmante do maracujá e do capim santo lhe trará mais foco no processo meditativo. As castanhas de caju darão cremosidade, fazendo com que o suco lhe dê saciedade por mais tempo, aliada a fibra da couve, além de ser excelente fonte de proteínas, ferro, fosforo, selênio, magnésio e zinco.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ingredientes-2&#34;&gt;INGREDIENTES:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;60g de castanha de caju crua hidratada
1 maracujá azedo
Capim limão à gosto
Cubos de gelo de couve
1 co. sopa de mel ou melado de cana&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;modo-de-preparo-2&#34;&gt;MODO DE PREPARO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Deixe as castanhas imersas em água por 30 minutos. Liquidifique o maracujá e o capim limão com 300 ml de água gelada, coe e reserve. Com o líquido coado, liquidifique as castanhas, os cubos de gelo de couve e o mel ou melado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para os cubos de gelo de couve, basta liquidificar 1 maço de couve com 200ml de suco de maça ou água de coco, e colocar em forminhas de gelo, ele pode ser usado em qualquer suco ou vitamina.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-importante-é-se-organizar-planejar-e-evitar-comer-qualquer-coisa-na-hora-da-fome&#34;&gt;O importante é se organizar, planejar e evitar comer qualquer coisa na hora da fome.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Não se esqueça, não coma antes da meditação, no máximo 30 minutos antes. Boa meditação e até a próxima.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que é tão difícil meditar?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/por-que-e-tao-dificil-meditar/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/por-que-e-tao-dificil-meditar/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;você-leitor-a-amigo-a-deste-texto-já-ouviu-dizer-o-que-é-o-saneamento-mental&#34;&gt;Você, leitor(a) amigo(a) deste texto, já ouviu dizer o que é o Saneamento Mental?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O Saneamento Mental é a prática do autoconhecimento, através da educação direta da mente. Seu objetivo final é nos preparar para a meditação e o mergulho na vacuidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O saneamento mental possui 5 fases que foram criadas para facilitar o entendimento do praticante, que são:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-varredura&#34;&gt;#1 Varredura&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Momento de buscar, através da observação, a origem das coisas que trazemos conosco- o mapeamento mental&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-organização-focada&#34;&gt;#2 Organização Focada&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Momento de colocar com foco e reflexão, cada coisa em seu lugar, em cada lugar, uma coisa&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-impessoalidade&#34;&gt;#3 Impessoalidade&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Momento de analisar e refletir sem envolvimento emocional as ações e situações que nos incomodam&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-neutralidade&#34;&gt;#4 Neutralidade&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;É o estado mental que pela força do querer, deixamos que a mente se assente, como se fosse um apagador, apagando uma lousa cheia de rabiscos de giz.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-vacuidade&#34;&gt;#5 Vacuidade&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;É um estado de pensamento zero, que abre as portas para a infraconsciência&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;por-que-é-tão-difícil-criar-o-hábito-de-meditar&#34;&gt;POR QUE É TÃO DIFÍCIL CRIAR O HÁBITO DE MEDITAR?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/habito-de-meditar.jpg&#34; alt=&#34;Hábito de Meditar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nossa mente está acostumada a fazer as coisas do mesmo jeito. Ela cria padrões de comportamento para nos ajudar a sobreviver. E o homem faz isso desde que aprendeu a caçar, ou seja, são milenios nos comportando da mesma maneira. Já consolidamos comportamentos que sabemos que se continuarmos a repeti-los garantimos nossa sobrevivência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De início, quando estamos tentando aprender a meditar, nós começamos a mudar esse padrão de comportamento, e nossa mente fala: Opa! Isso é diferente do que eu estou &amp;ldquo;programada&amp;rdquo; a fazer. Sendo assim, ela joga todos os seus artifícios para voltarmos ao mesmos padrões de comportamento. Ela aciona a nossa plataforma de sobrevivência.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;você-não-vai-escapar-sua-mente-está-programada-para-te-fazer-sobreviver&#34;&gt;Você não vai escapar. Sua mente está programada para te fazer SOBREVIVER.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Acontece que nós não precisamos mais destes mecanismos de sobrevivência. A modernização da sociedade nos deu condições de ampliarmos nossa capacidade produtiva, possibilitando desenvolvermos nossa Criatividade, Força Interna e Senso Crítico. Que são os 3 princípios propulsores da humanização.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conheça mais nos posts:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/os-3-principios-da-humanizacao-iniciativa-propria/&#34;&gt;Como Está A Sua Iniciativa Própria? Entenda O Que Nos Torna Humanos E Produtivos Para O Todo.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/os-3-principios-da-humanizacao-criatividade/&#34;&gt;Você É Uma Pessoa Criativa? Se Sim, Está Usando Sua Criatividade Da Melhor Maneira?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, quando tentamos quebrar esse padrão, nos transformar, renovar tudo o que está parado&amp;hellip; caimos numa cilada que nossa mente armou, e passamos pelo que chamamos aqui no Espaço Autoconexão, de:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;fases-do-aprendiz-do-saneamento-mental-negação-turbulência-dispersão-controle-e-silêncio&#34;&gt;Fases do Aprendiz do Saneamento Mental: negação, turbulência, dispersão, controle e silêncio.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/meditacao-para-a-luz.jpg&#34; alt=&#34;Fases do Saneamento Mental&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Negação:&lt;/strong&gt; É o início do processo de saneamento. Nesta fase, sempre encontramos desculpas para não praticá-lo. Acreditamos que não precisamos praticar a meditação. Vem a preguiça e dizemos: não preciso disso,estou bem, depois eu faço, não tenho tempo pra isso, isso é para outro lá, não pra mim, que estou bem. Na verdade, eu não quero enfrentar minha mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Turbulência:&lt;/strong&gt; É a fase do choque entre o que eu estou fazendo e o que tem que ser feito. É a fase do conflito dos movimentos e que não conseguimos domínio sobre eles (arrogância, raiva, medo, inveja, ciúmes, etc). Para começarmos a administrar a turbulência, é preciso querer e a dica é começar pelas pequenas coisas. É preciso ter força, persistência, para começar o movimento. Para eliminarmos a turbulência, é preciso fazer o que tem que ser feito, em casa, no trabalho, em qualquer lugar, a todo momento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dispersão:&lt;/strong&gt; É a fase em que na mente ocorre a falta de foco. É a fase em que os sentidos estão dispersos. As inquietações mentais se confundem. Os pensamentos, ideias se dispersam, e vêm outros pensamentos e ideias ocupando o lugar desses, gerando confusão, desconforto, anulação ou fuga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Controle:&lt;/strong&gt; É a fase em que começamos a nos reconhecer no movimento e fazer algo para isso.Fase da reflexão, quando começamos a colocar as coisas no lugar, o movimento para o controle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Silêncio:&lt;/strong&gt; É a fase do verdadeiro movimento interior, em que nossa mente entra em harmonia, sob nosso controle e domínio absoluto. Para entrar nessa fase vai depender do nosso trabalho, disciplina e maturidade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;achou-tudo-isso-muito-fácil-de-praticar&#34;&gt;Achou tudo isso muito fácil de praticar?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Não é fácil não, mas quando entendemos este processo, e vemos que estamos passando por algum desses momentos, fica um pouco mais fácil retomar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que isso é um processo natural do ser humano, e somente a disciplina, perseverança e continuidade que nos ajudarão a saírmos da mente estagnada.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mais-uma-vez-repito-é-preciso-muita-disciplina-perseverança-e-continuidade-para-ter-o-hábito-da-meditação&#34;&gt;Mais uma vez repito: é preciso muita disciplina, perseverança e continuidade para ter o hábito da meditação.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Comece com o pouco, que o grande chegará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O hábito da meditação é um dos melhores investimentos que você poderia fazer do seu tempo</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/meditacao-e-uma-fabrica-de-tempo/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/meditacao-e-uma-fabrica-de-tempo/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;o-hábito-da-meditação-é-um-dos-melhores-investimentos-que-você-poderia-fazer-do-seu-tempo&#34;&gt;O hábito da meditação é um dos melhores investimentos que você poderia fazer do seu tempo.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/fabrica-de-tempo.jpg&#34; alt=&#34;Meditar é o melhor investimento para o seu tempo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É também um dos hábitos mais simples de se desenvolver — você pode meditar em qualquer lugar, em qualquer horário, sem nenhum equipamento especial. Os benefícios muitas vezes já podem ser percebidos com apenas algumas seções, sendo algum deles:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Redução do estresse e ansiedade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desenvolvimento do foco e da capacidade de ignorar distrações;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aumento da memória, criatividade e capacidade de fazer conexões inesperadas, encontrando soluções inusitadas para os problemas do dia a dia;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Resiliência para trabalhar sobre pressão;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redução da pressão arterial, alívio de dores de cabeça e outras tensões corporais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E mais centenas de efeitos que estão sendo comprovados diariamente por praticantes e pesquisadores.
Mas… se é tão benéfico e tão simples de praticar&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;por-que-é-tão-difícil-criar-o-hábito-de-meditar&#34;&gt;Por que é tão difícil criar o hábito de meditar?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/meditacao-adolescentes.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nem sempre simples é sinônimo de fácil. No caso da meditação, pode haver uma série de fatores impedindo ou dificultando sua prática. As desculpas mais comuns para não meditar são:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Não consigo ficar de pernas cruzadas, a postura me incomoda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Minha mente não para. Sempre que tento meditar ela parece ficar mais agitada. Não consigo parar meus pensamentos!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não tenho tempo, minha vida é muito corrida.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não sei por onde começar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Já tentei algumas vezes e não vi resultado.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Para cada um desses empecilhos, temos uma solução ;-)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-não-se-estresse-buscando-a-postura-perfeita&#34;&gt;#1 -  Não se estresse buscando a postura perfeita&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/posturas-meditacao.jpg&#34; alt=&#34;Postura de Meditação&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sente-se confortavelmente, no chão ou na cadeira, o importante é manter sua coluna ereta e os ombros relaxados.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;há-várias-formas-de-praticar-a-meditação&#34;&gt;Há várias formas de praticar a meditação:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sente-se no chão, pernas cruzadas, mãos sobre os joelhos e coluna ereta;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sente-se sobre uma almofada ou travesseiro, se o chão for desconfortável;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se for difícil manter a coluna ereta, recoste na parede com ou sem uma almofada para ajudar;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se o chão for muito difícil, sente-se numa cadeira ou poltrona, mantendo a coluna ereta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Use sua criatividade e não se estresse buscando a postura perfeita! A melhor postura é aquela que te deixa confortável durante sua prática.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-você-é-perfeitamente-normal&#34;&gt;#2 – Você é perfeitamente normal&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/voce-e-normal.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passamos uma vida toda construindo nossos vícios, condicionamentos e hábitos. Constantemente alimentamos nossa mente de notícias, fofocas, novidades, músicas, vídeos, tecnologia, entretenimento, trabalho&amp;hellip; e raramente damos a ela o tempo para processar, consolidar e eliminar os resíduos dessa sobrecarga de informação.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;como-é-que-podemos-esperar-que-tudo-isso-desapareça-instantaneamente&#34;&gt;Como é que podemos esperar que tudo isso desapareça instantaneamente?!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É normal sentar-se para meditar e se deparar com excesso de pensamentos e agitação. Na verdade, essa agitação está sempre presente. O que acontece é que, quando paramos nosso movimento externo, percebemos o nosso real estado mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portanto, não desista da prática quando se deparar com esse turbilhão interno. Saiba que você é perfeitamente normal e que já está dando o primeiro passo para ter uma mente saneada e uma vida mais produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-a-meditação-é-uma-fábrica-de-tempo&#34;&gt;#3 - A Meditação é uma fábrica de tempo&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/relogio.png&#34; alt=&#34;Tempo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você não tem tempo para meditar, é justamente por isso que deveria começar agora mesmo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inicie com apenas 2 minutos por dia. Assim que ficar confiante e perceber os resultados, aumente gradativamente a duração da prática. A boa notícia é que esse hábito, em vez de gastar, acaba por criar mais tempo. Como isso acontece? Simples, você se torna mais produtivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ser produtivo não é fazer seu serviço custe o que custar, mesmo que tome todo o seu dia. Ser produtivo é fazer o que tem que ser feito, da maneira certa, na hora certa, com as pessoas certas e usando somente os recursos necessários. Isso demanda foco, disciplina e continuidade em harmonia total, todos benefícios que a meditação lhe traz com a prática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portanto, comece a meditar e veja suas atividades serem realizadas de forma mais assertiva, em menos tempo e com mais qualidade.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-encontre-um-método&#34;&gt;#4 - Encontre um método&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/todos_podem_meditar.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É fundamental ser bem acompanhado nesse processo. O Autoconexão é um excelente local para praticar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conheça nosso &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34;&gt;método online&lt;/a&gt; ou então venha conhecer nosso Espaço:&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Espação Autoconexão&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt; Acompanhe nossas aulas todas às terças às 19h30 pelo Periscope ;-)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-não-tenha-pressa&#34;&gt;#5 - Não tenha pressa!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/agitacao-dos-outros.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não desperdice suas energias e preocupações tentando eliminar seus condicionamentos e maus hábitos de uma só vez. Demoramos muito tempo para chegar até aqui, não é de uma hora pra outra que tudo vai mudar. Se não tomarmos cuidado, vamos nos frustrar e abandonar a prática antes de colhermos resultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenha disciplina e controle suas expectativas. Os resultados certamente virão.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;kbd-lembre-se-nossa-vida-é-uma-maratona-e-não-uma-corrida-de-100m-mantenha-seu-ritmo-com-foco-e-continuidade-todos-podemos-chegar-lá&#34;&gt;&lt;kbd&gt;Lembre-se: nossa vida é uma maratona e não uma corrida de 100m. Mantenha seu ritmo. Com foco e continuidade todos podemos chegar lá!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhar meditando, meditar trabalhando</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/trabalhar-meditando-meditar-trabalhando/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/trabalhar-meditando-meditar-trabalhando/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;nossa-vida-cotidiana-quase-sempre-segue-um-ritmo-acelerado-é-como-se-tivéssemos-a-sensação-de-que-o-tempo-está-caminhando-mais-rápido-do-que-nós&#34;&gt;Nossa vida cotidiana, quase sempre segue um ritmo acelerado, é como se tivéssemos a sensação de que o tempo está caminhando mais rápido do que nós.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/cidade-de-noite.jpg&#34; alt=&#34;Cidade de Noite&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Começamos várias coisas e as vezes não conseguimos terminá-las; criamos um planejamento e no meio do caminho, algo imprevisto acontece, nos fazendo mudar de direção; criamos expectativas e ilusões sobre as pessoas e as coisas, sem refletir de fato nossa real capacidade de fazer o que precisa ser feito, definindo nossas prioridades.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;e-quando-tudo-isso-acontece-como-reagimos&#34;&gt;E quando tudo isso acontece, como reagimos?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1)&lt;/strong&gt; Com paciência e foco para retomar nosso movimento cada vez que somos interrompidos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2)&lt;/strong&gt; Ou com ansiedade e irritabilidade?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;em-qual-das-duas-respostas-você-se-encaixa&#34;&gt;Em qual das duas respostas você se encaixa?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bom devo confessar que muitas vezes me encaixei na opção 2, perdendo o controle das minhas emoções, mergulhando na irritabilidade e me distanciando de desenvolver meu potencial produtivo, gerando mais pendências para o dia seguinte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na medida em que venho aprendendo a meditar e me autoconhecer no Espaço Autoconexão, venho descobrindo, que é possível sim, trabalhar meditando e meditar trabalhando. É simples, mas exige força de vontade, observação e reflexão, o tempo todo. É um convite para sairmos da nossa zona do conforto.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-como-fazer-isso-no-ambiente-de-trabalho&#34;&gt;Mas como fazer isso no ambiente de trabalho?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/meditando-no-trabalho.jpg&#34; alt=&#34;Meditando no Trabalho&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Independente do lugar onde estejamos podemos tornar a meditação um hábito saneador de nossa mente, tornando nosso clima pessoal mais equilibrado, dinâmico e produtivo, assim apesar de todo movimento intenso presente em nosso trabalho, podemos construir em torno de nós um ambiente em sintonia com o nosso estado mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos fazer uma analogia, quando queremos ouvir música e ligamos o rádio, rapidamente vamos buscar as estações que tocam o estilo de música que gostamos de ouvir, deixando para trás os estilos que não nos agradam. Assim nos sintonizamos com a harmonia e o ritmo que nos dão prazer, curtindo uma boa música.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desta forma também podemos mudar nossa sintonia, pois quando trabalhamos meditando e naturalmente meditamos trabalhando, nos focamos no que precisa ser feito da melhor forma possível, atendemos a todos com paciência e atenção, adaptando-nos as imprevisibilidades, buscando soluções simples para resolvê-las.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;outra-vivência-que-posso-compartilhar-com-vocês-é-o-de-cozinhar-você-já-se-pegou-cozinhando-em-absoluto-silêncio-dos-pensamentos&#34;&gt;Outra vivência que posso compartilhar com vocês é o de cozinhar. Você já se pegou cozinhando em absoluto silêncio dos pensamentos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/cozinhando-meditando.jpg&#34; alt=&#34;Cozinhar Meditando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas cuidando de cada detalhe do prato a ser preparado com toda atenção, dando o seu melhor para que ele ficasse bonito e saboroso? É isso!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sem-perceber-você-estava-trabalhando-e-meditando-ao-mesmo-tempo&#34;&gt;Sem perceber você estava trabalhando e meditando ao mesmo tempo.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;E o melhor de tudo isso é que quando criamos o hábito, ampliamos nossa percepção das coisas, encontramos soluções simples para os problemas e agimos com mais equilíbrio e moderação.&lt;br /&gt;
Vale a pena experimentar esta prática, que com o passar do tempo se tornará um hábito em todos os ambientes de nossa vida. Dirigindo no trânsito, no salão de beleza fazendo as unhas, tomando banho, na fila do banco, no ônibus.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-à-algumas-dicas-para-você-começar&#34;&gt;Vamos à algumas dicas para você começar:&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-respire-lento-e-profundo-toda-vez-que-estiver-perdendo-o-controle-de-si-mesmo&#34;&gt;#1 Respire lento e profundo toda vez que estiver perdendo o controle de si mesmo;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/respirar-e-imprescindivel.png&#34; alt=&#34;Respirar é imprescindível&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-observe-a-qualidade-dos-seus-pensamentos-refletindo-se-o-que-você-está-pensando-se-encaixa-no-que-você-está-fazendo-se-o-ajuda-a-ser-mais-produtivo&#34;&gt;#2 Observe a qualidade dos seus pensamentos, refletindo se o que você está pensando se encaixa no que você está fazendo, se o ajuda a ser mais produtivo.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/emocoes.jpg&#34; alt=&#34;Qualidade dos seus pensamentos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caso não se encaixe, mas seja um pensamento importante para você, organize-o, colocando-o em seu lugar e traga o seu foco para o que você está fazendo e faça o que precisa ser feito, da melhor forma possível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naturalmente sua mente trará, no momento certo, o pensamento que você organizou.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-mantenha-sua-mesa-de-trabalho-seus-pertences-e-tudo-o-que-estiver-sob-a-sua-responsabilidade-organizados&#34;&gt;#3 Mantenha sua mesa de trabalho, seus pertences e tudo o que estiver sob a sua responsabilidade organizados.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/mesa-de-trabalho.jpg&#34; alt=&#34;Mesa de Trabalho&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-não-entre-na-agitação-dos-outros-observe-reflita-e-transforme-seu-clima-pessoal&#34;&gt;#4 Não entre na agitação dos outros, observe, reflita e transforme seu clima pessoal.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/agitacao-dos-outros.jpg&#34; alt=&#34;Agitação dos outros&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ainda assim a sua mente estiver muito agitada, vá até o banheiro, sente-se no vaso sanitário e faça por alguns minutos a respiração polarizada, mentalizando uma brisa suave dissipando as nuvens que encobrem seu potencial produtivo, deixando o sol brilhar e acalmar você. Retome seu trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprenda a Respiração da Polarização no Post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/aprenda-a-identificar-sua-respiracao/&#34;&gt;Já reparou como você respira? Aprenda A Identificar E Entender Suas Emoções Pela Respiração.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas dicas funcionarão se você praticá-las em seu dia a dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah! Tente também aos poucos incorporar em sua semana, ao acordar e antes de dormir, alongar o corpo, respirar profundamente e meditar, repassando seu dia, aprendendo com você mesmo, descanse e comece um novo dia, assumindo assim o controle das suas emoções, o comando da sua mente e a assertividade nas ações!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não sabe meditar? &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34;&gt;Conheça nosso Curso Online: Aprendendo a Meditar.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para meditar temos que cuidar da nossa alimentação</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/5-regras-de-alimentacao-importantes-para-nao-dar-com-a-lingua-nos-dentes/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/5-regras-de-alimentacao-importantes-para-nao-dar-com-a-lingua-nos-dentes/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;A meditação é uma prática física e mental, que leva o indivíduo ao equilíbrio de suas emoções e consequentemente ao controle do comando da sua vida. Trata-se de uma prática que exige muita concentração, e nada seria mais desagradável do que o som do seu estomago reclamando de fome, também não existe nada pior do que tentar entender sua mente enquanto ela só pensa em comida.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;regra-1&#34;&gt;Regra #1&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Para prática meditativa plena, você precisa se concentrar nos seus pensamentos, por isso deve-se evitar todo e qualquer incomodo que desfoque a sua atenção. Se você consegue e se sente bem praticando a meditação em jejum, continue. Mas se o jejum te causa desconforto, ou a queda de açúcar lhe provoca mal estar durante a prática, siga as próximas dicas para uma prática meditativa produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;regra-2&#34;&gt;Regra #2&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/respiracao-abdominal.jpg&#34; alt=&#34;Respiração Abdominal&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante a meditação, utiliza-se de técnicas respiratórias para acalmar a mente e elevar o nível de concentração. A respiração consciente e profunda faz com que aumentemos o trabalho do diafragma, que por sua vez comprime todo o intestino. Sendo assim, é importante que a alimentação pré-meditação seja leve e pequena, afinal não queremos um intestino cheio de comida sendo comprimido a cada respiração. Coma no máximo 30 minutos antes da meditação.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;regra-3&#34;&gt;Regra #3&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/alimentacao-leve.jpg&#34; alt=&#34;Alimentos Leves&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prefira lanches líquidos ou pastosos, como sucos, smoothies, vitaminas, sopas, cremes, saladas, iogurtes, eles não vão causar desconforto e são mais fáceis para digerir. Faça uma ingestão máxima de 300 ml.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia o post que falo sobre &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/suco-verde/&#34; title=&#34;Sucos Verdes&#34;&gt;Sucos Verdes&lt;/a&gt;, que vão lhe dar energia e leveza durante a prática.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;regra-4&#34;&gt;Regra #4&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/fibras.jpg&#34; alt=&#34;Fibras&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenha sempre em mãos algum tipo de fibra para adicionar ao seu lanche, eu sempre ando com um potinho de aveia,  farinha de linhaça, chia ou granola na bolsa! A adição de qualquer uma destas fibras no seu lanche, vai evitar que você tenha um pico de hiperglicemia (grande liberação de açúcar na corrente sanguínea), seguido de uma hipoglicemia (queda brusca dos níveis de açúcar no sangue). As fibras, adicionadas aos sucos, vitaminas, sopas, cremes e misturadas com frutas amassadas, vão liberar o açúcar devagar e de forma constante no sangue, te dando energia durante toda a prática.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;regra-5&#34;&gt;Regra #5&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/industrializados.jpg&#34; alt=&#34;Alimentos Industrializados&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evite os alimentos ultraprocessados, como torradas industrializadas, biscoitos de todos os tipos (maisena, polvilho, água e sal), barrinhas de cereais, sopas instantâneas, etc. Estes alimentos são ricos em sódio, gorduras, saborizantes, corantes e podem conter ingredientes derivados de carvão e petróleo. Estes compostos intoxicam o organismo e sobrecarregam o fígado, causando náuseas, dores de cabeça e irritação. Não queremos que nada disso aconteça enquanto você está dedicado a se concentrar em seus pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas calma aí, não vamos radicalizar, nem todos os alimentos industrializados são ultraprocessados, basta você saber fazer boas escolhas para os momentos de emergência, onde não vai conseguir parar para fazer seu próprio lanche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/&#34;&gt;Saiba neste post como identificar se um alimento industrializado é ou não um ultraprocessado. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No próximo post, vou dar algumas receitas de lanches pré-meditação com as regras ensinadas hoje! Aguarde&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#consumasaude&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 dicas para você conquistar seu bem estar!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/8-dicas-para-voce-conquistar-seu-bem-estar/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/8-dicas-para-voce-conquistar-seu-bem-estar/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;8-dicas-para-construir-seu-bem-estar&#34;&gt;8 Dicas para construir seu Bem Estar&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-cuide-bem-do-seu-corpo&#34;&gt;#1 | Cuide bem do seu corpo&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/corrida.jpg&#34; alt=&#34;Corrida Leve&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exercícios físicos regulares são fundamentais. Busque alternativas que façam você sentir-se bem e se ajuste à sua realidade. Faça Yoga, dança, caminhadas com os amigos, nade, academia, pilates, vá ao trabalho a pé&amp;hellip; não importa, apenas comece e crie um hábito.
O mesmo para a sua alimentação, coma coisas saudáveis e que lhe dão prazer. Quando gastamos um tempo para cuidar das nossas refeições,  sentimos um benefício para o corpo e para a mente.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-cuide-de-sua-mente&#34;&gt;#2 | Cuide de sua mente&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/emocoes.jpg&#34; alt=&#34;Emoções na mente&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diariamente trabalhe para conhecer e aprender sobre a sua mente. O autoconhecimento e a meditação são fundamentais para nossa saúde mental e desenvolvimento do nosso potencial de humanização. Viver nossas emoções de forma descontrolada está trazendo nosso lado desumano individualista e agressivo sem limites.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-respire-bem&#34;&gt;#3 | Respire bem&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/polarizacao.jpg&#34; alt=&#34;Polarização&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conheça técnicas do pranayma como a &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/aprenda-a-identificar-sua-respiracao/&#34; title=&#34;Aprenda Polarização e Tapotagem&#34;&gt;polarização, a tapotagem&lt;/a&gt; e a &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/respiracao-a-energia-da-vida/&#34;&gt;respiração da lua&lt;/a&gt;.
&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/3-exercicios-de-respiracao-para-voce-acalmar-seu-filho/&#34;&gt;Bem como simples práticas respiratórias que irão mudar a sua vida&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-durma-bem&#34;&gt;#4 | Durma bem&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/boa-noite-de-sono.jpg&#34; alt=&#34;Uma boa noite de sono&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada substitui uma boa noite de sono. Cuide do seu quarto, mantendo-o limpo, arejado e organizado. Tenha hábito que favoreçam você dormir boa horas de sono e com qualidade. O sono restabelece o corpo e mantém a nossa saúde psíquica.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-utilize-as-5-regras-para-vencer-seus-limites-como-ferramentas-de-autoconhecimento-e-equilíbrio-mental&#34;&gt;#5 | Utilize as 5 Regras para Vencer seus Limites como ferramentas de autoconhecimento e equilíbrio mental.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/5-regras.jpg&#34; alt=&#34;Capa do livro - 5 regras para vencer seus limites&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;São elas: Observar, Refletir, Tomar Atitude, Agir e Saber Esperar. &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saiba mais sobre elas no livro &lt;a href=&#34;http://www.kickante.com.br/campanhas/contribua-com-o-livro-e-ajude-educar-criancas&#34; title=&#34;Contribua com o lançamento&#34;&gt;5 Regras para Vencer Seus Limites&lt;/a&gt; e começa a praticá-las. Já o li mais de 10 vezes, uso dessas ferramentas o tempo todo, no começo foi desafiador criar o hábito, mas hoje não tenho como dizer sobre os resultados.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6-medite&#34;&gt;#6 | Medite!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/mulher_meditando_montanha.jpg&#34; alt=&#34;Meditação&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A meditação é comprovadamente a forma mais eficaz e real de construir seu bem estar. Praticamos o método da &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34;&gt;Meditação Conectiva&lt;/a&gt; cuja proposta é educar a nossa mente e desenvolver nosso potencial produtivo.
Comece e você colherá os frutos muito em breve.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;7-encontre-o-equilíbrio-entre&#34;&gt;#7 | Encontre o equilíbrio entre:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/equilibrio.png&#34; alt=&#34;Equilíbrio&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;o movimento e a pausa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;o trabalho e o lazer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;o produzir e o inspirar-se.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Esse equilíbrio é a harmonia da nossa vida!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;7-continuidade&#34;&gt;#7 | Continuidade&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/continuidade.jpg&#34; alt=&#34;Continuidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Construir uma vida produtiva e de bem estar é um desafio, não há dúvidas. O método que estou usando e está funcionando muito bem é o da continuidade.
Estou dando um passo de cada vez, procuro consolidar minhas conquistas, sem pressa nem ansiedade. Os anos estão demonstrando que os resultados aparecem e sinto que cada dia mais tenho bem estar e disposição para a vida!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;por-que-você-não-começa-faça-o-mesmo-por-você-e-tenha-bem-estar&#34;&gt;Por que você não começa? Faça o mesmo por você e tenha bem estar!&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comer ou não comer antes de meditar? Eis a questão</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/comer-ou-nao-comer-antes-de-meditar/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/comer-ou-nao-comer-antes-de-meditar/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;todos-já-ouvimos-a-palavra-meditação-mas-será-que-sabemos-o-que-ela-significa&#34;&gt;Todos já ouvimos a palavra meditação, mas será que sabemos o que ela significa?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/mulher_meditando_montanha.jpg&#34; alt=&#34;Meditando na montanha&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A meditação é uma prática física e mental, que leva o indivíduo ao equilíbrio de suas emoções e consequentemente ao comando da sua vida. Trata-se de uma prática que exige muita concentração, e nada seria mais desagradável do que o som do seu estomago reclamando de fome, também não existe nada pior do que tentar entender sua mente enquanto ela só pensa em comida.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;hoje-trazemos-algumas-dicas-para-uma-boa-meditação-vamos-a-elas&#34;&gt;Hoje trazemos algumas dicas para uma boa meditação. Vamos a elas:&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-1-evite-todo-e-qualquer-incomodo-que-desfoque-a-sua-atenção&#34;&gt;Dica nº 1: evite todo e qualquer incomodo que desfoque a sua atenção!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/meditando-no-deserto.jpg&#34; alt=&#34;Meditando no deserto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para prática meditativa plena, você precisa se concentrar nos seus pensamentos, por isso deve-se evitar todo e qualquer incomodo que desfoque a sua atenção. Portanto, se você consegue e se sente bem praticando a meditação em jejum, continue. Entretanto se o jejum te causa desconforto, ou a queda de açúcar lhe provoca mal estar durante a prática, siga as próximas dicas para uma prática meditativa produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-2-coma-pouco-e-leve-antes-de-meditar&#34;&gt;Dica nº 2: Coma pouco e leve antes de meditar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/respiracao-abdominal.jpg&#34; alt=&#34;Respiração abdominal&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante a meditação, utiliza-se de técnicas respiratórias para acalmar a mente e elevar o nível de concentração. A respiração consciente e profunda faz com que aumentemos o trabalho do diafragma, que por sua vez comprime todo o intestino. Por isso, é importante que a alimentação pré-meditação seja leve e pequena, afinal não queremos um intestino cheio de comida sendo comprimido a cada respiração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coma no máximo 30 minutos antes da meditação.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-3-prefira-lanches-líquidos-ou-pastosos&#34;&gt;Dica nº 3: Prefira lanches líquidos ou pastosos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/alimentacao-leve.jpg&#34; alt=&#34;Alimentação leve&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prefira lanches líquidos ou pastosos, como sucos, smoothies, vitaminas, sopas, cremes, saladas, iogurtes, eles não vão causar desconforto e são mais fáceis para digerir. Faça uma ingestão máxima de 300 ml.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/suco-verde/&#34;&gt;Aprenda a fazer sucos verdes que vão lhe dar energia e leveza durante a prática.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-4-adicione-fibras-nos-seus-lanches&#34;&gt;Dica  nº 4: Adicione fibras nos seus lanches&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/fibras.jpg&#34; alt=&#34;fibras&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenha sempre em mãos algum tipo de fibra para adicionar ao seu lanche, eu sempre ando com um potinho de aveia,  farinha de linhaça, chia ou granola na bolsa. A adição de qualquer uma destas fibras no seu lanche, vai evitar que você tenha um pico de hiperglicemia (grande liberação de açúcar na corrente sanguínea), seguido de uma hipoglicemia (queda brusca dos níveis de açúcar no sangue). As fibras, adicionadas aos sucos, vitaminas, sopas, cremes e misturadas com frutas amassadas, vão liberar o açúcar devagar e de forma constante no sangue, te dando energia durante toda a prática.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-5-coma-o-mais-natural-possível-isso-eu-disse-possível&#34;&gt;Dica nº 5: Coma o mais natural possível! Isso, eu disse, POSSÍVEL!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/industrializados.jpg&#34; alt=&#34;Industrializados&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evite os alimentos ultraprocessados, como torradas industrializadas, biscoitos de todos os tipos (maisena, polvilho, água e sal), barrinhas de cereais, sopas instantâneas, etc. Estes alimentos são ricos em sódio, gorduras, saborizantes, corantes e podem conter ingredientes derivados de carvão e petróleo. Estes compostos intoxicam o organismo e sobrecarregam o fígado, causando náuseas, dores de cabeça e irritação. Não queremos que nada disso aconteça enquanto você está dedicado a se concentrar em seus pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas calma aí, não vamos radicalizar, nem todos os alimentos industrializados são ultraprocessados, basta você saber fazer boas escolhas para os momentos de emergência, onde não vai conseguir parar para fazer seu próprio lanche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/&#34;&gt;Saiba como identificar se um alimento industrializado é ou não um ultraprocessado.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No próximo texto, vou dar algumas receitas de lanches pré-meditação com as regras ensinadas hoje! Até lá&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#consumasaude&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do cabeçalho por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/jdhancock/&#34;&gt;JD Hancock&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>