<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rótulos De Embalagens on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/series/r%C3%B3tulos-de-embalagens/</link>
    <description>Recent content in Rótulos De Embalagens on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/series/r%C3%B3tulos-de-embalagens/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Pirâmide de alimentos</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/10/piramide-de-alimentos/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/10/piramide-de-alimentos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Sabe aquela orientação ilustrada na pirâmide dos alimentos? Onde a base da alimentação era dividida em oito grupo de alimentos, limitando as porções de cada grupo por dia, colocando no topo aqueles alimentos que deveriam ser consumidos em menor quantidade&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/10/piramide-alimentar.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, essa ferramenta utilizada pelos nutricionistas, médicos e pela população em geral caiu por terra!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/10/piramide-alimentarX.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O NOVO GUIA ALIMENTAR PARA A POPULAÇÃO BRASILEIRA, trás novos conceitos de alimentação saudável, que não inclui limite de porções, divisão dos alimentos em grupos, valorização de um grupo em relação ao outro&amp;hellip; por isso esqueça a pirâmide de alimentos!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Novo conceito divide os alimentos em 4 grupos, e promove a autonomia de escolhas, desde que consciente e esclarecida. Em outras palavras, ele orienta o que é bom e o que devemos evitar. A escolha deve ser sua, mas sabendo os riscos e a qualidade envolvida naquele alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja quais são os grupos nestes no post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/&#34; title=&#34;Novo Guia Alimentar da População Brasileira&#34;&gt;Alimentos Processados Vs. Ultraprocessados&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele valoriza o ato de cozinhar e a comensalidade, Derivado do latim – &amp;ldquo;mensa&amp;rdquo; –, o termo significa conviver à mesa, que envolve não somente o padrão alimentar e o que se come, mas principalmente o modo como se come.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele destacando três atos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;“Comer com regularidade e com atenção: Procure fazer suas refeições diárias em horários semelhantes. Evite “beliscar” nos intervalos entre as refeições. Coma sempre devagar e desfrute o que está comendo, sem se envolver em outra atividade.”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;“Comer em ambientes apropriados: Procure comer sempre em locais limpos, confortáveis e tranquilos e onde não haja estímulos para o consumo de quantidades ilimitadas de alimentos.”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;“Comer em companhia: Sempre que possível, prefira comer em companhia, com familiares, amigos ou colegas de trabalho ou escola. Procure compartilhar também as atividades domésticas que antecedem ou sucedem o consumo das refeições.”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Quer saber mais? Acompanhe o post abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/alimentos-naturais-vs-industrializados/&#34; title=&#34;Novo Guia Alimentarda População Brasileira&#34;&gt;Alimentos Naturais Vs. Alimentos Industrializados&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;consumasaude:79994f901e2b128fe39e4a0ae885f266&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h1&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rótulo de Embalagem</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/10/lendo-rotulos-das-embalagens-continuacao/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/10/lendo-rotulos-das-embalagens-continuacao/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;No post da semana passada iniciamos a leitura das embalagens pela tabela de valor nutricional, hoje vamos concluir com a lista de ingredientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não leu o post? Não tem problema, ele está aqui para você acompanhar nossa conversa: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/lendo-rotulos-das-embalagens/&#34; title=&#34;Rótulo de Embalagem&#34;&gt;Rótulo de Embalagem - Você sabe identificar os perigos de um alimentos industrializado apenas lendo o rótulo?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais importante do que ler a tabela de informação nutricional é ler a LISTA DE INGREDIENTES, ela sempre descreve os itens em ordem decrescente, portanto o primeiro ingrediente é o que está presente em maior quantidade, e assim sucessivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por exemplo a imagem dos produtos abaixo trata-se de dois pães com a informação de integral na embalagem, porém o primeiro pão tem como o ingrediente em maior concentração a farinha branca, a farinha integral é o segundo ingrediente, não se trata então de um pão totalmente integral. Já o segundo pão trás a farinha integral em primeiro lugar e os ingredientes sequentes são vários ingredientes bons como grãos, farelos, açúcar mascavo ao invés do açúcar branco, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/10/pao-integral.jpg&#34; alt=&#34;Pão Integral&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porém o NOVO GUIA ALIMENTAR DA POPULAÇÃO BRASILEIRA, nos atenta a evitar o consumo de ultraprocessados, que são alimentos que possui na sua lista de ingredientes produtos exclusivamente de uso industrial, incluindo produtos sintetizados em laboratório derivados de carvão e petróleo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saiba mais sobre o Guia Alimentar da População Brasileira nos posts:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/alimentos-naturais-vs-industrializados/&#34; title=&#34;Novo Guia Alimentarda População Brasileira&#34;&gt;Alimentos Naturais Vs. Alimentos Industrializados&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/&#34; title=&#34;Novo Guia Alimentar da População Brasileira&#34;&gt;Alimentos Processados Vs. Ultraprocessados&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E como identificar estes produtos? É simples, se eu consigo comprar este ingrediente em supermercado ele não é um alimento ultraprocessado. Agora se eu não consigo comprar este ingrediente, fique longe deste alimento. São os estabilizantes, emulsificantes, conservadores, etc.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;no-exemplo-acima-então-qual-seria-a-melhor-opção-para-a-minha-alimentação:292a8215138e23eb73743efbabc3a548&#34;&gt;No exemplo acima então qual seria a melhor opção para a minha alimentação???&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;kbd-nenhum-kbd:292a8215138e23eb73743efbabc3a548&#34;&gt;&lt;kbd&gt;Nenhum!&lt;/kbd&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Um pão frances, pão caseiro, pão integral artesanal comprado na padaria do bairro, é a melhor opção. Acredite, a ideia de que comprar pão integral industrializado é melhor do que o pão francês caiu por terra!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu explico, o pão artesanal feito apenas com a farinha, sal, água e fermento é muito melhor do que um pão que leva conservante, corante, estabilizante, etc. Claro se você puder produzir seu próprio pão integral em casa ou comprar um pão integral artesanal que não leve ingredientes sintéticos melhor ainda! Portanto evite a qualquer custos biscoitos, pães, e todos os demais produtos que levem os ingredientes citados!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;DICA: uma máquina de fazer pão pode ajudar muito a você levar uma vida mais saudável, basta colocar os ingredientes, programar a máquina e pronto, pão quentinho e sem conservantes, estabilizante, corantes....
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você aprendeu nestes posts a fazer escolhas corretas, através da leitura dos ingredientes, fique atento aos produtos que consome e faça escolhas conscientes. Aqui enfatizei os pães pois o brasileiro consume este produto diariamente. Mas use estas informações para todos os produtos: Sucos, iogurtes, bolos, produtos prontos congelados (pão de queijo, tortas&amp;hellip;), doces, etc.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consuma-saúde:292a8215138e23eb73743efbabc3a548&#34;&gt;Consuma saúde!&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rótulo de Embalagem</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/10/lendo-rotulos-das-embalagens/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/10/lendo-rotulos-das-embalagens/</guid>
      <description>&lt;p&gt;As embalagens dos alimentos costumam ser muito coloridas, com imagens de frutas, cereais, imagens lúdicas que levam você a acreditar que eles são saudáveis, que fazem bem a saúde, que são naturais, etc. Mas fique atento, muitos destes alimentos nem sequer possuem os ingredientes expostos na embalagem, ou possuem uma quantidade minima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira dificuldade é o tamanho das letras, muito pequenas e por vezes não conseguem ser decifradas, mas vamos lá, aqui neste post você vai aprender a não cair nestas armadilhas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As informações contidas na tabela nutricional são importantes, porém não tão relevantes para a nossa saúde. Esqueça a ideia de que as calorias é um indicador de qualidade, muito mais importante é observar se o alimento possui gorduras saturadas e trans, se possui grande quantidade de sódio e se possui alguma fibra. Evite alimentos que contenham gordura trans, saturadas e muito sódio. Faça um balanço entre esses ítens e opte por aquele que no geral contenha menos ítens do que outro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abaixo para exemplificar comparamos um biscoito de água e sal e uma unidade de pão francês. Fica evidente que é melhor optar pelo pão francês do que pelo biscoito industrializado, o pão não possui gordura trans, saturada, possui menos sódio e isso é bom!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porém ele possui menos fibra do que o biscoito, isso não é bom, mas num balanço geral ele ainda sai ganhando. Por isso evite consumir esse tipo de biscoito industrializado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/10/informacoes-nutricionais-cream-cracker-isabela-e-pao-frances.jpg&#34; alt=&#34;Tabela Nutricional Comparativa (Cream Cracker vs. Pão Frances)&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitas pessoas não sabem o que significa a coluna com a informação %VD, nessa coluna retrata se aquela porção do alimento atende a recomendação diária de ingestão com base em uma dieta de 2000 kcal. Por exemplo se o número estiver perto do 100% do que 0% e for gordura saturada ou sódio fique longe. Mas se for quase 100% das recomendações de vitaminas, abrace!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No post da semana que vem falaremos da lista de ingredientes! Não perca.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>