<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Consumo Consciente on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/tags/consumo-consciente/</link>
    <description>Recent content in Consumo Consciente on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Nov 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/tags/consumo-consciente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>O Educar</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/o-educar/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/o-educar/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Crianças invadindo escolas, professores com medo dos alunos, o governo sem saber o que fazer, escolas particulares perdendo alunos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os educadores e educandos estão sem saber como será o ano que vem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Se vivemos numa Pátria Educadora, como foi que chegamos nesse ponto?&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dedicamos o post de hoje aos Educadores em essência. Aos professores, mestres, doutores que estão preocupados de fato no EDUCAR.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt; O Educar
  &lt;/p&gt;

  Na gênese educacional não se pode dividir os conhecimentos em matérias de ensino. Chegará o dia em que a arte de educar será integrada, será um todo, onde pela maiêutica e pelo peripatético os educadores formarão os educandos, sem pressa. Os artistas educacionais do futuro interpretarão cada vocação como parte de um todo e farão de cada pergunta um livro de sabedoria.
  &lt;/p&gt;
  Educação é arte e não método; é alma e não sistema. Os educadores saberão que cada momento do aprendiz pode definir seu destino na eternidade, cujo objetivo essencial do educar, deverá ser o autoconhecimento.
  &lt;/p&gt;
  Educar é sair de si mesmo dando vida ao outro; é despertar o Ser para a sua plenitude. É o simples movimento de doar um pedaço de si ao outro com a intenção de libertar.
  &lt;/p&gt;
  Educar não é transmitir conhecimento, mas sim, preparar o Ser para a vida com exemplo, disciplina e reciprocidade.
  &lt;/p&gt;
  É despertar competências e habilidades que preparam o Ser para administrar seu maior empreendimento – A Vida.
  &lt;/p&gt;
  Educar é despertar consciências.
  É o processo de autoconhecimento que conscientizando o Ser de seu papel no universo, integra o corpo, a mente e o ogos, tornando-o um só com o Criador.


  &lt;/p&gt;
  &lt;footer&gt;Paulo Zabeu, &lt;cite title=&#34;Source Title&#34;&gt;Cosmovisão&lt;/cite&gt;&lt;/footer&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;gostou&#34;&gt;Gostou?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.oikon.org.br/cosmovisao&#34; title=&#34;A Cosmovisão de Paulo Zabeu&#34;&gt;Baixe a Cosmovisão de Paulo Zabeu, Fundador do Instituto Oikon e da Fundação Eufraten, em PDF e veja esta e outras reflexões sobre a sua visão do homem, da vida, do universo e do Criador. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia...</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/dica-consumo-luz/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/dica-consumo-luz/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Veja como economizar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Evite acender lâmpadas durante o dia, aproveite a luz natural.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abra as janelas, cortinas, persianas e deixe a luz do dia iluminar sua casa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apague sempre as lâmpadas dos ambientes desocupados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Limpe sempre as lâmpadas e luminárias.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dê preferência a lâmpadas de LED ou fluorescentes. Eles iluminam melhor, duram mais e consomem menos energia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&#34;fonte-da-dica-cpfl-http-www-cpfl-com-br-energias-sustentaveis-eficiencia-energetica-uso-consciente-dicas-de-consumo-paginas-default-aspx&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cpfl.com.br/energias-sustentaveis/eficiencia-energetica/uso-consciente/dicas-de-consumo/Paginas/default.aspx&#34;&gt;fonte da dica CPFL&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia...</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/dica-consumo-ar-condicionado/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/dica-consumo-ar-condicionado/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pode não parecer muito na sua conta, mas quando somamos todas as casas do Brasil, um pequeno gesto pode significar muito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para economizar, tome os seguintes cuidados:
- Instale o aparelho em local com boa circulação de ar
- Mantenha portas e janelas fechadas, evitando assim a entrada de ar do ambiente externo
- Limpe sempre os filtros. A sujeira impede a livre circulação do ar e força o aparelho a trabalhar mais
- Mantenha o ar-condicionado sempre desligado quando você estiver fora do ambiente por muito tempo&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;fonte-da-dica-cpfl-http-www-cpfl-com-br-energias-sustentaveis-eficiencia-energetica-uso-consciente-dicas-de-consumo-paginas-default-aspx&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cpfl.com.br/energias-sustentaveis/eficiencia-energetica/uso-consciente/dicas-de-consumo/Paginas/default.aspx&#34;&gt;fonte da dica CPFL&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia...</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/dica-consumo-chuveiro-eletrico/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/dica-consumo-chuveiro-eletrico/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Ele representa de 25% a 35% do valor da sua conta.
Confira estas dicas de economia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nos dias quentes, coloque o chuveiro na posição Verão. Assim, o consumo será cerca de 30% menor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deixe o chuveiro ligado apenas o tempo necessário. Banhos demorados custam muito caro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Limpe periodicamente os orifícios de saída de água do chuveiro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nunca reaproveite uma resistência queimada. Isso provoca o aumento do consumo e coloca em risco a sua segurança.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&#34;fonte-da-dica-cpfl-http-www-cpfl-com-br-energias-sustentaveis-eficiencia-energetica-uso-consciente-dicas-de-consumo-paginas-default-aspx&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cpfl.com.br/energias-sustentaveis/eficiencia-energetica/uso-consciente/dicas-de-consumo/Paginas/default.aspx&#34;&gt;fonte da dica CPFL&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia...</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/dica-latinha-de-aluminio/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/dica-latinha-de-aluminio/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Uma latinha de alumínio reciclada permite economizar 95% da energia que seria gasta para fazer a mesma latinha a partir do minério de alumínio extraído da natureza. A energia economizada pela reciclagem de uma única lata de alumínio permite manter uma lâmpada fluorescente de 15W acesa por 12 horas.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;fonte-da-dica-ong-akatu-http-www-akatu-org-br-dicas&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.akatu.org.br/Dicas&#34;&gt;fonte da dica ONG AKATU&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On ou Off</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/on-ou-off-de-que-lado-voce-esta/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/on-ou-off-de-que-lado-voce-esta/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Antes viviamos conectados à terra, ao mato, ao vento à água. Ou simplesmente as coisas que nos fazem bem. Agora, apenas estamos conectados à internet.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;será-que-é-essa-a-evolução-da-humanidade&#34;&gt;Será que é essa a evolução da humanidade?&lt;/h1&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esse video emocionante questiona de que lado você está: consumo consciente, sustentabilidade, viver em comunidade&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista, questione-se, reveja seus comportamentos, trace um novo padrão de comportamento e viva em conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ou-corremos-agora-ou-iremos-correr-atrás&#34;&gt;Ou corremos agora ou iremos correr atrás.&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/-6xGI63nXZg&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia...</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/dica-consumo-pilha/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/dica-consumo-pilha/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Ao longo de um ano, o brasil joga fora 1 bilhão de pilhas usadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se fossem recicladas, seriam recuperadas mil tonelada de zinco e 1,5 tonelada de manganês, minerais usados na correção de solos na agricultura.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;fonte-da-dica-ong-akatu-http-www-akatu-org-br-dicas&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.akatu.org.br/Dicas&#34;&gt;fonte da dica ONG AKATU&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia...</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/dica-sacola-plastica/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/dica-sacola-plastica/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;e-que-elas-levam-mais-de-100-anos-para-se-decompor&#34;&gt;E que elas levam mais de 100 anos para se decompor?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Então repense o momento da compra no supermercado e leve sacolas retornáveis!&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;fonte-da-dica-ong-akatu-http-www-akatu-org-br-dicas&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.akatu.org.br/Dicas&#34;&gt;fonte da dica ONG AKATU&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia...</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/dica-consumo-oleo-de-cozinha/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/dica-consumo-oleo-de-cozinha/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Um litro de óleo usado, quando jogado na pia, além de entupir o encanamento, pode contaminar 18 mil litros de água? São quase dois caminhões pipa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O óleo usado é reciclado, vira emprego e renda em entidades que produzem sabão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas lojas do Grupo Pão de Açucar coletam óleo usado, outra maneira é entrar em contato com a Prefeitura de sua cidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em Campinas, a Secretaria de Agricultura e Abastecimento do Estado de São Paulo (CATI), é responsável por esse serviço. Saiba mais: (19) 3743-3906 / www.cati.sp.gov.br&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;fonte-da-dica-ong-akatu-http-www-akatu-org-br-dicas&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.akatu.org.br/Dicas&#34;&gt;fonte da dica ONG AKATU&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia...</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/dica-consumo-desligue-seu-computador/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/dica-consumo-desligue-seu-computador/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Se apenas 1% dos brasileiros desligar o computador todos os dias, apenas na hora do almoço, a energia economizada evitará a emissão equivalente ao carbono absorvido por 30 mil árvores da Mata Atlântica.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;fonte-da-dica-ong-akatu-http-www-akatu-org-br-dicas&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.akatu.org.br/Dicas&#34;&gt;fonte da dica ONG AKATU&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do cabeçalho por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/fredecologia/12156560255&#34;&gt;Frederico Pereira&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia...</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/15mil-litros-de-agua-para-um-quilo-de-carne/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/15mil-litros-de-agua-para-um-quilo-de-carne/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;E que quando fazemos um churrasco para 30 pessoas, só para a carne, o consumo de água equivale ao volume de uma piscina olímpica!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um churrasco é uma excelente maneira de reunir os amigos, com esse calor que está fazendo então&amp;hellip;
Mas será que não é o momento de refletirmos se o planeta está suportando nossas vontades? Vamos achar uma maneira mais inteligente de nos divertirmos?&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;fonte-da-dica-ong-akatu-http-www-akatu-org-br-dicas&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.akatu.org.br/Dicas&#34;&gt;fonte da dica ONG AKATU&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia...</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/dica-consumo-um-minuto-a-menos-no-banho/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/dica-consumo-um-minuto-a-menos-no-banho/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Com apenas um minuto de redução no tempo do banho de todos os brasileiros economizaríamos ao longo de um ano o equivalente a 15 dias de operação da usina Itaipu em sua geração máxima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Compartilhe essa ideia com seus amigos e condomínio.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;fonte-da-dica-ong-akatu-http-www-akatu-org-br-dicas&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.akatu.org.br/Dicas&#34;&gt;fonte da dica ONG AKATU&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia...</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/dica-consumo-torneira-pingando/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/dica-consumo-torneira-pingando/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Se apenas 12 apartamentos instalarem aeradores nas torneiras da cozinha, ao longo de um ano, economizaria água suficiente para encher uma piscina olímpica?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Compartilhe essa ideia no seu condomínio e ajude o planeta a economizar água!&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;fonte-da-dica-ong-akatu-http-www-akatu-org-br-dicas&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.akatu.org.br/Dicas&#34;&gt;fonte da dica ONG AKATU&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suco Verde</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/suco-verde/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/suco-verde/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;suco-verde-adicione-no-seu-cardápio-nunca-substitua-uma-refeição&#34;&gt;Suco verde, adicione no seu cardápio. Nunca substitua uma refeição!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O Marketing, cada vez mais forte em torno do suco verde, trás diversas dúvidas sobre seus benefícios. Eles são excelentes sim por conta dos ingredientes envolvidos, mas não tem poder de desintoxicação. Nosso corpo tem mecanismos naturais de desintoxicação, o fígado e rins são os responsáveis por isso. Por isso é importante ressaltar que nenhuma refeição (café, almoço e jantar) deve ser substituída por sucos, uma alimentação equilibrada e completa é o caminho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um suco verde pode ser constituído de várias combinações, aí o gosto é do freguês. Eu baseio um suco verde da seguinte maneira: uma base líquida (suco de maça, laranja, melancia, água de coco, abacaxi, beterraba, limão, maracujá&amp;hellip;), uma hortaliça (couve, hortelã, espinafre, manjericão..), uma base termogênica que vai acelerar o metabolismo, sempre utilizo o gengibre, por fim acrescento sempre um farelo (linhaça, chia, aveia, amaranto, quinoa&amp;hellip;)  para agregar fibras e nutrição ao suco, dando saciedade por mais tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este suco pode ser tomado no café da manhã, acompanhado de torradas integrais e queijo, no almoço acompanhando uma refeição equilibrada, como lanche da tarde, enfim, são infinitas as combinações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma dica que eu dou, para ficar mais prático o seu dia, compre a hortaliça de sua preferência, liquidifique com um pouco de água de coco, ou suco de maça, e congele em forminhas de gelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/09/preparo-suco-verde.jpg&#34; alt=&#34;Preparo do Suco Verde&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;minha-receita-preferida-de-suco-verde&#34;&gt;Minha receita preferida de suco verde:&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;ingredientes&#34;&gt;Ingredientes:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5 cubos de gelo de couve&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 copo de suco de maça pronto (sem açúcar e sem conservantes) *&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 pedaço de gengibre (do tamanho de uma tomate cereja)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 colheres de sopa de chia hidratada em 100 ml de água&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/09/ingredientes-suco-verde.jpg&#34; alt=&#34;Ingredientes Suco Verde&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;modo-de-preparo&#34;&gt;Modo de preparo:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Liquidifique tudo e beba sem coar, as fibras presente no suco são ótimas para a saciedade e a regulação do seu intestino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa receita é rica em vitaminas, fibras solúveis e insolúveis, controla o diabetes, tem ação anti-inflamatória, combate os radicais livres responsáveis pelo envelhecimento celular, ajuda a controlar o apetite, é rico em cálcio e ferro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe seu suco com fatias de pão de inulina levemente tostados. Hummmmm&amp;hellip; Ficou com água na boca??&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;pode-ser-usado-qualquer-suco-natural-batido-na-hora-eu-utilizo-o-suco-de-maça-pronto-pois-no-dia-a-dia-é-mais-rápido-o-interessante-é-variar-no-sabor-para-não-enjoar&#34;&gt;Pode ser usado qualquer suco natural batido na hora. Eu utilizo o suco de maça pronto, pois, no dia a dia, é mais rápido! O interessante é variar no sabor para não enjoar.&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que dia é hoje?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/08/dia-de-feira/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/08/dia-de-feira/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;fazendo-a-feira&#34;&gt;Fazendo a Feira&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Faça uma pausa, vá a feira!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a correria, acabamos comprando tudo nos supermercados, e esquecemos de onde vêm os alimentos e o quanto é prazeroso ir a feira!
Além de fazer bem a mente, faz ao bolso também!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitas vezes compramos na feira alimentos, frescos, recém colhidos, direto do produtor, e isso faz toda a diferença. Para que o alimento dure nas prateleiras dos grandes mercadistas, certamente ele contém muitos agrotóxicos. Outra dica importante, não se anime comprando grandes quantidades, por serem alimentos mais frescos do que os vendidos no mercado, podem estragar com mais facilidade, compre aquilo que apenas irá usar na semana. Uma alimentação saudável deve ser repleta de cores, por isso use e abuse delas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma dica, ao comprar cenoura, beterraba, brócolis e outros alimentos que contenham ramas e talos, separe e pique os talos, ramas e congele. Essas partes são excelentes para ser adicionadas a omeletes, sopas, empadões. Elas acrescentam muito sabor, textura e inúmeros nutrientes a sua dieta!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://feirasorganicas.idec.org.br/&#34; title=&#34;Feiras Orgânicas&#34;&gt;Encontre a feira de alimentos orgânicos mais próxima de você&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>