<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pedagogia on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/pedagogia/</link>
    <description>Recent content in Pedagogia on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Nov 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/pedagogia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Roda de Harmonização</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/harmonizacao-para-comecar-o-dia/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/harmonizacao-para-comecar-o-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na Fundação Eufraten o Yoga e a Meditação fazem parte do dia-dia de educadores e educandos. As crianças participam de atividades no período em que não estão na escola, e diariamente quando chegam na Eufraten participam de uma roda chamada de Harmonização, a prática e o objetivo dela são simples: Acalmar os pensamentos, diminuir a agitação e a ansiedade, integrar o grupo com o novo momento de educação que irá se iniciar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São 15, 20 ou às vezes até 25 minutos, onde todos juntos (às vezes chega a ter 60 pessoas) fecham os olhos, se conectam consigo mesmo, respiram fundo e renovam as energias para as experiências do dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além dos exercícios de respiração (também chamados Pranayamas), são praticados os Mantras (sons que desenvolvem o controle da mente) e os Asanas (posturas físicas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em uma pesquisa realizada com nossos educandos (em julho/2015) obtivemos os seguintes resultados:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/11/resultados.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E você? Tem reservado um tempo diário para se harmonizar e se conectar?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emoções, não fomos criados para educá-las</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/10/exercicio-para-acalmar-criancas-e-adolescentes/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/10/exercicio-para-acalmar-criancas-e-adolescentes/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Você se lembra de ao longo do seu desenvolvimento escolar alguém ter lhe explicado o que são as emoções, para que elas servem e como podemos educá-las?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posso dizer que nesse aspecto tirei a sorte grande, já que desde os meus 7 anos participo como voluntária na Fundação Eufraten onde hoje também atuo profissionalmente, onde as crianças também aprendem desde os 6 anos a identificar seus impulsos emocionais, refletir sobre sua origem e buscar de forma natural educa-los.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, acredito que essa não seja a realidade de grande parte das pessoas, senão hoje em dia não estaríamos nos entorpecendo de remédios contra depressão e os famosos ansiolíticos e tranquilizantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por isso acredito que a educação é, e sempre será um diferencial, não só o conhecimento técnico, mas também o comportamental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medo, tristeza, alegria, ansiedade, timidez, agitação, raiva, fazem parte do nosso dia-dia e também dos das crianças, identificá-las é o primeiro passo para a conquista de uma vida emocional mais equilibrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante uma aula de Yoga com as crianças é possível ajudá-las a reconhecer suas emoções os recursos podem ser inúmeros desde contação de histórias até brincadeiras onde todos devem interpretar várias emoções escolhidas pelo educador, com uma breve roda de conversa os pequenos rapidamente se identificam com as situações da história ou com as emoções da brincadeira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma vez identificadas podemos dar algumas ferramentas para que as crianças aprendam por elas mesmas a se acalmarem, vou listar agora alguns exercícios de respiração que podem ajuda-los a controlar as emoções:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vamos-começar-com-o-exercício-do-sopro-rá:215199be66141fb35d0b086616ef2ca1&#34;&gt;Vamos começar com o exercício do Sopro Rá:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sentados com as pernas cruzadas coluna reta, vamos inspirar profundamente, segurar o ar e contar mentalmente até 3, no 3 vamos soltar o ar e junto um Ráaaaa! Bem forte.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Inspire e repita por 3 vezes. Podemos pedir para que as crianças imaginem todas as incomodações e sensações ruins indo embora junto com o Rá!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ainda na mesma postura do exercício anterior inspire o ar pelo nariz enchendo completamente o pulmão, retenha o ar, leve os ombros perto das orelhas, aperte os ombros, as mãos, os braços e até o rosto fazendo uma careta bem feia, e depois de alguns segundos solte o ar de uma vez só pela boca, repita por 3 vezes.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Para finalizar deite com a barriga para cima, deixe todo o corpo relaxado no chão, coloque as mãos em cima da barriga, próximo ao umbigo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se a criança for muito pequena (entre 3-5 anos) pode-se usar um bichinho de pelúcia leve, colocando o sobre o umbigo, a criança terá o desafio de inspirar e expirar o ar bem devagar e profundamente fazendo com que o bichinho se mexa para cima e para baixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No caso de uma criança maior pode-se pedir que ela feche os olhos e com as mãos sinta o movimento da sua respiração, imaginando ao inspirar uma cor azul acalmando seu corpo, relaxando e ao expirar uma cor cinza levando embora o cansaço e os pensamentos negativos.
Essa simples prática pode acalmar a criança antes de dormir ou ainda reduzir a ansiedade antes de uma prova na escola. Se você é pai experimente praticar junto com seu filho e sintam juntos os benefícios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Aprender a controlar a respiração é o primeiro passo para assumirmos o controle das nossas emoções.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como está sua agenda?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/10/administrando-o-tempo/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/10/administrando-o-tempo/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;como-estamos-administrando-o-tempo:f1d54ed9c0e9c0299c4ad51e3a5ae198&#34;&gt;Como estamos administrando o tempo?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Você tem a sensação de que o tempo está cada dia passando mais rápido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho observado que o tempo parece correr mais do que nós, e que tudo o que temos para fazer nem sempre é feito dentro do prazo que precisamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa sensação acaba nos gerando expectativas, frustrações e o famoso estresse, vamos perdendo o gosto e a criatividade no fazer, tornando-nos meros cumpridores desanimados de tarefas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refletindo um pouco sobre o assunto descobri que quanto mais compromissos e responsabilidades assumimos nos ambientes de nossa vida, mais temos a sensação de que o tempo voa. Por outro lado, se soubermos administrar nosso tempo, tendo como foco nós mesmos como o eixo produtivo de todos os movimentos, mais descobrimos nossas potencialidades, conseguimos transformar a forma como fazemos as coisas e encaramos os desafios da vida como um novo aprendizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Vamos fazer um exercício prático:&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coloque em um papel quanto tempo do seu dia ou semana você utiliza para:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1) Cuidar de seu corpo e de sua mente, se autoconhecendo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) Conviver com sua família e amigos;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3) Fazer algo que lhe dê prazer e estimule a sua criatividade;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4) Investir em sua carreira e profissão;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5) Ser voluntário desenvolvendo suas habilidades e competências para contribuir na construção de uma sociedade melhor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;você-deve-estar-se-perguntando-nossa-como-consigo-tempo-para-fazer-tudo-isso:f1d54ed9c0e9c0299c4ad51e3a5ae198&#34;&gt;Você deve estar se perguntando: Nossa como consigo tempo para fazer tudo isso?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A resposta é simples: começando por você mesmo. Esse é o nosso maior desafio. Colocamos nosso tempo para cuidar de tudo e de todos, mas não cuidamos de nós. Ficamos sempre em segundo plano.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ah! Amanhã eu faço!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ah! Hoje não dá mais tempo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tenho outras coisas para fazer!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah! Hoje está chovendo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah! Hoje está muito calor!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E assim vamos encontrando mil desculpas e justificativas para não cuidar de nós mesmos. É como construir uma casa enorme, num terreno sem alicerce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando nos propomos a observar nosso movimento no dia a dia e refletir em formas de torná-lo mais produtivo e saudável, começamos a encontrar soluções simples para modificá-lo. Percebemos onde estamos perdendo tempo seja na preguiça ou direcionando nosso foco para coisas que não agregam nada em nosso aprendizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A dica é começar trabalhando nas pequenas coisas, revendo seus pensamentos, sua postura e comportamento, estabelecendo com disciplina e continuidade cada passo da sua mudança no ambiente pessoal, familiar, profissional, social e comunitário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crie uma agenda de vida com este foco:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Distribua em sua semana as ações que você pode realizar,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;encontre formas, simples, objetivas e criativas de fazer as coisas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Você vai descobrir que sua produtividade vai aumentar sentindo-se mais seguro e preparado para os desafios do dia a dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos à mais algumas dicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Encontre um tempo para praticar &lt;kbd&gt;atividades físicas &lt;/kbd&gt;que lhe tragam bem estar, como caminhadas, subir e descer e escadas e não de elevador, nadar, correr.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Se você trabalha sentado o dia todo, faça pausas a cada 30 minutos para alongar-se e caminhar um pouco e beber água;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Pratique yoga e aprenda a meditar&lt;/kbd&gt;, além de conquistar um corpo mais flexível e forte, você vai descobrir e conhecer seu universo interno, educar seus pensamentos e emoções tornando sua mente mais lúcida e suas ações mais assertivas;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Identifique uma atividade que lhe traga prazer e que você sinta vontade de aprender:&lt;/kbd&gt; como cantar em um coral, tocar um instrumento, dançar, pintar, tirar fotografias, aprender um novo idioma, artesanato e busque desenvolvê-la;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Esteja inteiro em tudo o que você faz.&lt;/kbd&gt; Realizando suas atividades com foco e reciprocidade, dando o seu melhor desde arrumar sua cama, lavar sua roupa íntima no banho, cuidar com qualidade de si mesmo e de sua família;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Cultive as amizades&lt;/kbd&gt; que se identifiquem com os seus objetivos e ideais é um estímulo a mais para você crescer e continuar firme em suas metas;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Vivencie o trabalho voluntário&lt;/kbd&gt;, encontre um lugar onde você possa oferecer sua expertise, criando ambientes de aprendizagem e transformações produtivas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Certamente com planejamento, disciplina e continuidade em suas ações, você vai perceber que estará fazendo o que precisa ser feito, em todos os ambientes onde vive, com precisão e ritmo. Compreenderá que o tempo é passageiro, mas é nossa escola de aprendizado e a forma como administramos cada segundo do nosso tempo pode fazer toda diferença em nossa história de vida.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;e-então-que-tal-começar-agora-a-administrar-melhor-seu-tempo:f1d54ed9c0e9c0299c4ad51e3a5ae198&#34;&gt;E então que tal começar agora a administrar melhor seu tempo?&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como lidar com crianças tão diferentes dentro da sala de aula?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/09/individus-diferentes-aprendem-de-formas-diferentes/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/09/individus-diferentes-aprendem-de-formas-diferentes/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;É comum hoje em dia dizermos que um aluno possui dificuldades de aprendizagem, ou que ele é hiperativo e encaminhá-lo para os mais diversos profissionais. Porém o que se pode perceber é que a escola, os professores e a família estão, em sua grande maioria, despreparados para ensinar indivíduos diferentes, que aprendem de formas diferentes e estão juntos, reunidos em uma mesma sala de aula.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;como-podemos-mudar-essa-realidade-talvez-seja-necessária-uma-transformação-em-grande-escala-no-sistema-educacional:f40bc17ab17dd034cd9bc62142890ebd&#34;&gt;Como podemos mudar essa realidade? Talvez seja necessária uma transformação em grande escala no sistema educacional.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mas como grandes mudanças são difíceis, burocráticas e demoradas, faz-se necessário munir o aluno e o professor de ferramentas para que eles possam ter um bom desenvolvimento escolar dentro do sistema de ensino e da sociedade em que ele já está inserido. Esse é o objetivo do trabalho de integrar o Yoga e a Educação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A cada dia mais escolas adotam a prática do Yoga e da Meditação no Brasil e em outros países. Os benefícios dessas práticas no ambiente escolar são muitos, podemos destacar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Menos agitação e ansiedade por parte dos alunos,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;o ambiente se torna mais calmo e harmonioso, ou seja, mais propicio para o aprendizado,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;o professor por sua vez também se sente mais realizado e confiante em seu trabalho.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Confira aqui algumas escolas que adotaram a prática e compartilharam os seus resultados:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www1.folha.uol.com.br/folhinha/2014/11/1554778-com-ioga-e-meditacao-na-escola-alunos-tiram-ate-notas-mais-altas.shtml&#34; title=&#34;Centro de Apoio O Visconde&#34;&gt;Centro de Apoio O Visconde &lt;/a&gt;(Zona Oeste da cidade de São Paulo)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://nossacausa.com/escolas-espirito-santo-adotam-meditacao-no-curriculo-escolar/&#34; title=&#34;Escolas Públicas do Espirito Santo&#34;&gt;Escolas Públicas do Espirito Santo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://well.blogs.nytimes.com/2013/04/03/how-meditation-might-boost-your-test-scores/?_r=0&#34; title=&#34;Universidade da California, Santa Barbara, EUA&#34;&gt;Universidade da California, Santa Barbara, EUA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para os professores e educadores que quiserem se aprofundar no assunto indico o livro: &lt;a href=&#34;http://www.buscape.com.br/yoga-na-educacao-integrando-corpo-e-mente-na-sala-de-aula-micheline-flak-8560553010.html#precos&#34; title=&#34;Yoga na Educação - Integrando Corpo e Mente na Sala de Aula&#34;&gt;Yoga na Educação - Integrando Corpo e Mente na Sala de Aula&lt;/a&gt; dos autores Micheline Flak e Jacques Coulon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ótima leitura!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar a tecnologia na educação Infantil?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/09/como-usar-tecnologia-na-educacao-infaltil/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/09/como-usar-tecnologia-na-educacao-infaltil/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;você-já-parou-para-observar-quanto-tempo-as-tecnologias-estão-ocupando-em-nossa-vida:0eb5533ffc5e0fa954e127ce8d6745c0&#34;&gt;Você já parou para observar quanto tempo as tecnologias estão ocupando em nossa vida?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Quanto tempo seu filho está ficando na frente do computador? E que sites ele está visitando? Que jogos anda jogando?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Será mesmo que as tecnologias estão contribuindo para a Educação das crianças e adolescentes de forma produtiva?  Ou será mais uma forma de manter os filhos ocupados para não incomodar os pais?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A cada dia as tecnologias são inovadas, ampliando sua capacidade de armazenar informações e realizar diversas ações, nos oferecendo um universo de possibilidades que podem tornar nossa vida mais produtiva ou não. Tudo depende do nosso discernimento e clareza mental para fazer escolhas que estejam alinhadas com os nossos objetivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E nós adultos estamos preparados para tanta inovação? O que estamos fazendo com todas as informações que chegam até nós? Estamos aglutinando entupindo nosso HD mental com excessos de informações que não agregam nada, nos tornando cada dia mais lentos e cansados? Ou estamos refletindo, avaliando o que nos serve e o que não nos serve, abrindo assim espaço em nossa mente para o novo?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;diante-do-cenário-atual-e-do-que-certamente-virá-pela-frente-me-parece-um-desafio-e-tanto-ter-que-aprender-a-educar-nossos-filhos-para-a-vida-e-para-uma-sociedade-tecnológica-sem-aprender-a-educar-a-nós-mesmos-para-esta-realidade-como-vamos-acompanhar-esta-evolução:0eb5533ffc5e0fa954e127ce8d6745c0&#34;&gt;Diante do cenário atual e do que certamente virá pela frente, me parece um desafio e tanto ter que aprender a educar nossos filhos para a vida e para uma sociedade tecnológica sem aprender a educar a nós mesmos para esta realidade. Como vamos acompanhar esta evolução?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um final de semana fui almoçar em um restaurante e fiquei pasma quando uma família composta por 4 pessoas: pai, mãe e duas crianças de aproximadamente uns 8 a 10 anos, sentaram-se na mesa ao lado da minha e num piscar de olhos cada um estava com um tablet na mão. Ninguém conversava, apenas mexiam cada um por si no seu equipamento tecnológico, enquanto aguardavam a comida chegar. Será que é desta forma que vamos acompanhar esta evolução e educar nossas crianças e adolescentes?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez mais estamos mergulhados neste universo, seja na rua, no elevador, na cama, na mesa, no banheiro e até dirigindo, mesmo sendo proibido, damos um jeitinho de usar o celular, mandar um whatsapp. O celular tornou-se um companheiro inseparável de nossas mãos e de nossa cabeça baixa. Estamos condicionando nossa mente ao vício tecnológico. Perdendo a visão do que está bem à frente dos nossos olhos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/09/oficina-infantil-de-informatica-3.JPG&#34; alt=&#34;Oficina de Informática da Fundação Eufraten&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como Psicopedagoga e Educadora, tenho observado que as crianças e adolescentes nas aulas de informática só querem jogar  ou navegar no Facebook ou Youtube. Querem sempre acabar rápido uma atividade educativa no computador para poderem jogar e de preferência jogos de guerra. Quando precisam fazer uma pesquisa escolar, rapidamente a realizam, pois utilizam comandos simples, como o Control C e um Control V do Wikipédia. A leitura é feita apenas para colocar o título da pesquisa, mas quando são questionadas pelo Educador sobre o que aprenderam ao realizar a pesquisa, expressam na fisionomia uma insegurança e dizem, não sei&amp;hellip;não me lembro&amp;hellip; O que prova que não leram o texto, ou se leram não conseguiram compreender o que leram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O resultado, no dia a dia, em nosso comportamento e das crianças e adolescentes aparece em nosso nível de ansiedade, preguiça, dispersão, dificuldade de concentração e pressa para fazer tudo rápido, sem atenção aos detalhes, até mesmo na escrita, que quanto mais abreviada melhor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O momento é de reflexão profunda e mudança de atitude e comportamento. Se queremos construir uma sociedade mais produtiva, temos que começar pela educação nas pequenas coisas. Olho no olho, temos que preparar as crianças e adolescentes para usar as tecnologias para desenvolverem seu potencial e utilizá-lo de forma transformadora para o bem do todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não há mal nenhum em utilizarmos as tecnologias para estimular e promover a nossa aprendizagem, bem como das crianças e adolescentes. Porém temos que ter objetivos nobres e claros, acompanhar, criar critérios de escolha, estabelecer limites, responsabilidades e construir juntos nosso aprendizado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;vamos-à-algumas-dicas:0eb5533ffc5e0fa954e127ce8d6745c0&#34;&gt;Vamos à algumas dicas:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Crie o hábito de refletir com os seus filhos ou educandos, como utilizar as tecnologias para tornar nossa vida mais organizada, para estudar, nos autoconhecer e aprender.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estabeleça um horário para que a criança e o adolescente utilize o computador, tablet ou celular para acessar a internet, de 30 minutos à no máximo 1 hora, mas sempre depois dele ter cumprido com seus deveres: tarefa de casa, estudar para a prova, organizar seus pertences; Jamais permita que ele passe horas na frente do computador, construam juntos uma agenda de atividades semanal, com espaços, para brincar ao ar livre, praticar esportes, fazer uma culinária com a família, as crianças e até os adolescentes adoram!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faça você mesmo uma pesquisa de sites educativos, para indicar para as crianças e adolescentes acessarem e quando puder jogue com eles, aprendam juntos!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Navegue com ele nos sites educativos, onde ele poderá brincar e aprender ao mesmo tempo, você pode se surpreender com a capacidade das crianças e adolescentes na frente do computador;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Incentive-o a pesquisar, sobre a história, a natureza, o universo, conhecer outros países e culturas que ele tenha interesse.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Assim vamos passo a passo inovando nossas ações, investindo em nosso aprendizado educando as crianças e adolescentes para a vida! Ah! crie você também uma agenda para utilizar as tecnologias com moderação, sem perder o foco em suas prioridades.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lugar de criança é na aula de Yoga!</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/08/26-yoga/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/08/26-yoga/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;lugar-de-criança-é-na-aula-de-yoga:d13a7819e16cc24a567beb85d5e740d7&#34;&gt;Lugar de criança é na aula de Yoga!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Como não se sentir perdido quando o assunto é educação dos filhos? São tantas as
orientações: coloquem seus filhos no inglês desde pequeno, alemão por ser
diferencial, criança deve praticar esportes natação, futebol, em qual escola
colocar? A que tem o ambiente mais lúdico em meio a natureza ou a que já está a
preparando para ser um profissional de sucesso?&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Todas essas perguntas são importantes, e algumas dessas ações talvez até possam
contribuir ao seu filho um bom futuro, mas será que só elas bastam?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você sabe quais são os dois medicamentos mais vendidos nos dias de hoje? São os
ansiolíticos e antidepressivos, o que será que esse dado pode nos mostrar?
Talvez esse seja apenas um dos indicativos de que somente uma boa educação
escolar, domínio de várias línguas e desenvolvimento de múltiplas habilidades
não seja suficiente para um amanhã de sucesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como podemos então prevenir que as crianças de hoje sejam os novos consumidores
destes remédios amanhã?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É ai que a prática do Yoga se apresenta como uma poderosa ferramenta, o Yoga
para as crianças tem inúmeros benefícios, vou citar aqui alguns:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ele devolve para a criança seu bem estar físico, sua flexibilidade e a qualidade
da sua respiração, e eu digo devolve porque nós quando nascemos sabemos a forma
correta de respirar, aprendemos a nos sentar e sustentar nossa coluna ereta,
porém o excesso de horas no sofá, sentando na escola, o tempo em frente à
televisão, videogame, computador, tablets e celulares desaparece com nossas
hábitos naturais.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;A prática também permite que a criança identifique suas
emoções e aprenda a educa-las, podendo identificar por exemplo seus níveis de
estresse e ansiedade aprendendo a lidar com eles. Esse é o grande diferencial do
Yoga. Mas cuidado! O Yoga não deve ser uma obrigação a mais na lista de
atividades semanais das crianças. E sim um momento de cuidar de si mesmo, de
descobrir as possibilidades do seu corpo e a capacidade que ela tem transformar
suas emoções e comportamentos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vale a pena dizer também que a prática do Yoga também pode ser feita em família,
conectando pais, mães e filhos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Experimente!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>