<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dra. Paula Andréa Sousa Ramos on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/authors/dra/index.-paula-andr%C3%A9a-sousa-ramos/</link>
    <description>Recent content in Dra. Paula Andréa Sousa Ramos on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Feb 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/authors/dra.-paula-andr%C3%A9a-sousa-ramos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Saúde é o que interessa!</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/02/paula/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/02/paula/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saúde é o que interessa!</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/02/saude-do-corpo-e-mente/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/02/saude-do-corpo-e-mente/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;saúde-é-o-que-interessa-o-resto-não-tem-pressa:f402ccb489e795e247b424b9a578646f&#34;&gt;Saúde é o que interessa, o resto não tem pressa!!!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/saude-e-o-que-interessa.jpg&#34; alt=&#34;Saúde é o que interessa, o resto não tem pressa&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse jargão dos anos 90, nunca esteve tão em alta, e basta nossa saúde falhar para descobrimos o quanto ele é verdadeiro e que existe muita sabedoria nessa frase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A saúde depende de muitos fatores e mantê-la é uma construção para a vida toda. Não basta cuidarmos do corpo; o corpo e a mente são dois corpos distintos, porém totalmente integrados.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-fazer-uma-analogia-não-é-a-mais-ideal-mas-foi-a-que-melhor-encontrei-portanto-vamos-procurar-compreender-o-seu-sentido-ok:f402ccb489e795e247b424b9a578646f&#34;&gt;Vamos fazer uma analogia, não é a mais ideal, mas foi a que melhor encontrei, portanto, vamos procurar compreender o seu sentido, ok?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/hardware-software.gif&#34; alt=&#34;Hardware &amp;amp; Software&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um computador é formado por hardware (a parte física do computador) e software (os programas que instalamos). Ambos são independentes, porém estão interligados e o bom funcionamento de um, está diretamente relacionado com o outro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim podemos comparar o nosso corpo e mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O corpo resultado de milhões de anos de evolução genética, adaptando-se à vida para manter a sobrevivência e garantir a perpetuação da nossa espécie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mente humana resultado também dessa evolução, vem se desenvolvendo para armazenar informações essenciais e encontrar soluções para melhorar a nossa sobrevivência e aprendizagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não dá para cuidarmos de um só, porque se não a nossa saúde “vai para o saco”. Corpo e mente exigem manutenção, atualização, “check up”, “upgrade” constantes!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;os-nossos-excessos-emocionais-estão-para-a-mente-assim-como-os-tóxicos-estão-para-o-corpo:f402ccb489e795e247b424b9a578646f&#34;&gt;Os nossos excessos emocionais estão para a mente, assim como os tóxicos estão para o corpo.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/emocoes.jpg&#34; alt=&#34;Excessos emocionais&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos os dias ingerimos nos alimentos pequenas quantidades de conservantes, agrotóxicos, gorduras trans, entre outros, sem falar dos cigarros, drogas, álcool, açúcar, sal em excessos e a lista só vai aumentando&amp;hellip;  em alguns anos estamos com nossa saúde comprometida desnecessariamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As nossas emoções são como esses tóxicos, vamos exemplificar pelo açúcar e o sal, em pequeninas quantidades e de boa qualidade (frutose ao invés de sacarose, sal marinho ao invés do sal iodado) são fundamentais para a vida, porém quando em quantidades e qualidades ruins é o caos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As nossas emoções são produtivas dentro de um padrão e limite, acima de um ponto, elas causam desordem, desequilíbrios e até transtornos. Todos os dias pequenas contrariedades somadas às decepções, ansiedades, inseguranças&amp;hellip; e, bem vindo à desordem mental. Em nossa juventude, muitos vezes conseguimos “driblar” esses excessos, mas depois dos 40, 50&amp;hellip; tudo começa a desmoronar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devagarinho vão tirando nossa saúde, discernimento e “tesão” pela vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somos muito mais do que pensamos e seremos muito mais felizes quando desenvolvermos nosso potencial e conquistarmos uma saúde mais permanente e integral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos relembrar dicas essenciais para manter esse sistema em bom funcionamento:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;corpo:f402ccb489e795e247b424b9a578646f&#34;&gt;Corpo&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alimentação equilibrada e o menos industrializada possível&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Exercícios diários adequados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consultas médicas periódicas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conhecer o histórico genético familiar – doenças mais frequentes e pontos fracos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dormir bem e na quantidade que você precisa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;mente:f402ccb489e795e247b424b9a578646f&#34;&gt;Mente&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Praticar o autoconhecimento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Identificar suas tendências emocionais e a sua química mental;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Equilibrar seus excessos emocionas – ansiedades, raivas, apegos, ciúmes, inveja, orgulho, vaidade&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meditar todos os dias, de preferência com um método que o auxilie na sua organização mental e no autoconhecimento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conquistar o comando da mente, o controle das emoções e a assertividade nas ações.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;corpo-e-mente:f402ccb489e795e247b424b9a578646f&#34;&gt;Corpo e mente&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Agirmos de forma proativa, com senso de realidade e assumir a responsabilidade de cuidar de nossa saúde.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vamos-eliminar-nossos-excessos-do-corpo-e-da-mente-e-começar-a-construir-nossa-autoconexão:f402ccb489e795e247b424b9a578646f&#34;&gt;Vamos eliminar nossos excessos do corpo e da mente e começar a construir nossa autoconexão!&lt;/h2&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do &lt;em&gt;Excesso emocional&lt;/em&gt; por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/pannoniusrex/&#34;&gt;Kristof Magyar&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penso, logo desisto!</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/a-construcao-do-pensamento-tomar-atitude/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 00:00:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/a-construcao-do-pensamento-tomar-atitude/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;querer-é-poder-será:cb95a0ffe9deb7af2913d0cc0a484e70&#34;&gt;Querer é poder! Será????&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Quantas coisas começamos a fazer, como por exemplo, o famoso regime ou dieta da 2ª feira; o curso de línguas tão fundamental para a  carreira profissional; a academia ou caminhadas essenciais para nossa saúde; planejar a viagem dos nossos sonhos; ou até coisas menores, como: acordar 10 min mais cedo; falar não quando necessário, parar de jogar tempo fora nas redes sociais&amp;hellip; eu disse menores, não mais fáceis! E tudo isso fica no mundo das ideias ou começamos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;mas-desistimos-na-primeira-desculpa:cb95a0ffe9deb7af2913d0cc0a484e70&#34;&gt;mas desistimos na primeira desculpa?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A nossa mente precisa de comando e organização para atender às nossas reais necessidades. Ela contém condicionamentos milenares de preguiça, insegurança, medos, dúvidas, sem falar da vaidade e do orgulho, escudos emocionais construídos para a nossa sobrevivência, e que se não estivermos atentos eles nos conduzirão a uma vida sem realizações, de acomodações e acordos o tempo todo, sem falar nas síndromes de ansiedade, pânico e depressão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A prática das 5 Regras para Vencer nossos Limites é um método eficaz e seguro para educar a nossa mente e transformar nosso padrão mental. Já falamos sobre o Observar, o Refletir e agora o TOMAR ATITUDE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1º&lt;/strong&gt; OBSERVAMOS tudo em nossa volta e a nós mesmos;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2º&lt;/strong&gt; Através da REFLEXÃO concluímos o que nos serve e o que não nos serve, e abrimos o leque de opções para tomar a melhor decisão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3º&lt;/strong&gt; Aí entra o TOMAR ATITUDE&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não basta saber o que tem que ser feito, é preciso fazer, e para isso, precisamos decidir internamente e planejar nossa ação. Achar que simplesmente conseguiremos mudar um comportamento de uma hora para hora apenas pela vontade, pode se tornar algo frustrante e por ignorância do fato desistimos, pois achamos que não somos capazes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escrever no espelho, no teto do quarto acima da cama, ou na agenda todos os dias, que sou maravilhoso e vou conseguir tudo que quero, não irá me trazer nada! Eu garanto para você. Podemos sim, ser melhores e fazer muito mais do que fazemos, mas apenas com muito trabalho, esforço pessoal e construção contínua de um processo de educação pessoal e autoconhecimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomar Atitude é um processo de decisão  interna de você com você mesmo, que irá leva-lo a assumir o comando da sua vida. Tomar atitude não quer dizer que iremos acertar todas e ter sucesso imediato, mas sim,  começaremos a ter clareza de nossos erros e acertos e construir, com o tempo, uma disposição para assumi-los como um processo de crescimento pessoal. Começamos a sentir o gosto da derrota e do sucesso como parte da aprendizagem.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;e-o-que-é-a-vida-senão-oportunidades-constantes-de-aprender-e-adquirir-experiências:cb95a0ffe9deb7af2913d0cc0a484e70&#34;&gt;E o que é a vida senão oportunidades constantes de aprender e adquirir experiências?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mas se deixamos tudo para os outros decidirem por nós, ou para o “destino”, qual a nossa aprendizagem em tudo isso?  Não assumimos riscos e nem nos expomos, mas, com o anos, como vamos nos sentindo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O processo de mudança é só começar, vamos aprender o quanto nossa natureza humana é cheia de vida, movimento e rica em conteúdo. Sabemos que nada sabemos, como já disse o pai da filosofia, Sócrates ( “ Só sei, que nada sei” ), mas não imaginamos o quanto já “experenciamos” com a mãe natureza e temos que usar nossas experiências, não deixar nada parado. Esse é um grande paradoxo: tudo para aprender, mas, muito, muito para movimentar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;autoconecte-se-e-vivencie-o-seu-melhor:cb95a0ffe9deb7af2913d0cc0a484e70&#34;&gt;&lt;code&gt;Autoconecte-se e vivencie o seu melhor!&lt;/code&gt;&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penso, logo desisto!</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/10/a-construcao-do-pensamento-reflexao/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 00:00:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/10/a-construcao-do-pensamento-reflexao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A neurociência vem confirmar em suas pesquisas das últimas décadas, que somos capazes de transformar nosso comportamento, através da mudança do nosso padrão de pensamento, e com isso melhorar nossas conexões neurais e evitar doenças emocionais como a depressão e a síndrome do pânico, o que para nós do Autoconexão já é uma realidade comprovada pela prática das 5 regras e da meditação conectiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No primeiro artigo falamos sobre o OBSERVAR, a nossa primeira ferramenta para iniciar o nosso trabalho de transformar nossos pensamentos e mudar a nossa realidade mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/a-construcao-do-pensamento/&#34; title=&#34;&amp;quot;Penso logo desisto! Transformando a nossa mente - Observar&amp;quot;&#34;&gt;Para entender o Observar, leia o post: &amp;ldquo;Penso logo desisto! Transformando a nossa mente - Observar&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A segunda regra é o REFLETIR, prática poderosa na transformação de nossos pensamentos, na ampliação de nossa capacidade de tomar decisões e diminuição da ansiedade, da insegurança e dos excessos emocionais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;No observar começamos a tomar conhecimento de nossa realidade mental, na quantidade e qualidade de nossos pensamentos.&lt;/code&gt; Vamos dar um exemplo, sabe quando vamos arrumar aquele guarda roupa bem desorganizado, que não arrumamos a vários anos e só vamos acumulando coisas sem critério? Pois é, a comparação é quase feliz, pois o nosso guarda roupa, por mais desarrumado que esteja, pressupõe-se que ele contenha apenas roupas e acessórios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora imagine &lt;code&gt;a nossa mente que armazena todos os nossos pensamentos. E se considerarmos que a maioria de nós não sabe que é nosso dever organizá-la&lt;/code&gt;, jogar fora os pensamentos que não servem mais e que os nossos pensamentos são nossos verdadeiros filhos e devemos educá-los?  Aí, temos inseguranças, ansiedades, pânicos súbitos, sem falar das síndromes e não sabemos o porque! É a nossa mente que está nos pedindo ajuda, atenção e cuidados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então vamos começar já! No começo esses exercícios podem parecer difíceis de fazer, mas como o tempo, se tornam a base da nossa capacidade de manter nossa vida em equilíbrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Tire 10 min do seu dia para organizar sua mente.&lt;/code&gt; Observe seus pensamentos por alguns minutos e encontre o que mais está incomodando você, e então comece a refletir e encontrar novas saídas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E o que é refletir? Segundo o livro 5 Regras para Vencer seus Limites, &lt;em&gt;“Refletir é encontrar entre duas ou mais ideias a luz da sabedoria. É abrir o leque de soluções. É trazer à tona, pôr para fora o que nos incomoda e encontra soluções reais e definitivas para cada caso, mesmo que isso demore mais tempo do que você imaginava”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Busque a solução de seus conflitos, desfaça os emaranhados emocionais e comece a colocar cada coisa no seu lugar. Arrume a sua mente e não tenha medo de jogar fora tudo que não serve mais para a sua vida atual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guardamos um monte de tradições e regras infundadas, mágoas e receios, experiências mal resolvidas, pelo simples fato de não refletir, encontrar saídas e soluções mais lógicas e inovadoras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos somos capazes de mudar nossa realidade mental e tudo começa pelos nossos pensamentos e pequenas atitudes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/10/reconstruindo-o-pensar.png&#34; alt=&#34;Reconstruindo o pensar&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conseguimos isso observando nossos excessos e refletindo o quanto estamos atrasando e desequilibrando nossa vida. Com a prática iremos aplicando as 5 regras, falaremos sobre a próxima, o Tomar Atitude, no próximo artigo, todos os momentos de nossa vida e com naturalidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autoconecte-se e vivencie o seu melhor!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penso, logo desisto!</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/09/a-construcao-do-pensamento/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2015 00:00:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/09/a-construcao-do-pensamento/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Parafraseando a famosa frase de René Descartes, um grande filósofo e matemático do século XVI,  “Penso, logo existo”; ousamos dizer que nos dias de hoje: &lt;strong&gt;Penso, logo desisto!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que está acontecendo conosco? Quem ainda não se viu com os seus pensamentos comportando-se como crianças birrentas e escandalosas em pleno shopping num sábado a tarde? Descontrolados, inoportunos, desassossegados, irritados, confusos, esquecidos e&amp;hellip;, a lista não para.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afinal, o que são os pensamentos, porque é tão difícil controlá-los, como sair dessa confusão? Como não desistir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O pensamento é “energia viva e dinâmica,  ele é a nossa primeira unidade produtiva”1.  Eles são as ferramentas que usamos para interagir com o mundo e compreendê-lo. Ele é inerente a nossa realidade mental, não é uma opção, portanto, temos uma necessidade de sobrevivência de cuidar do nosso pensar e por consequência da nossa mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mente é o armazém dos pensamentos. Assim como, a árvore frondosa que fornece uma sombra enorme em uma tarde de verão é formada por pequeninas folhas, a nossa mente é formada por “infinitas” unidades de pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O problema central dos nossos pensamentos está em dois fatores: quantidade e qualidade. Por falta de conhecimento nessa área,  não temos a premência de que nos compete educar, sanear e administrar nossos pensamentos e manter nossa mente organizada. Todos os nossos excessos emocionais e psicológicos começam da perda do comando dos nossos pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanto mais estímulos externos, mais pensamentos criamos. Quanto maior a pressão e exigência da vida, mais agitados eles se tornam. Quanto mais improdutividade,  preguiça, frustrações, inseguranças, ansiedades, mais eles se densificam e aglutinam. Bem-vindo ao descontrole!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E como sair de tudo isso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo é construído, e da mesma forma que construímos a bagunça durante muito tempo, agora vamos usar da ferramenta chamada 5 Regras para Vencer nossos Limites para educar ou reeducar a nossa mente. Nesse artigo vamos falar apenas da primeira regra para iniciar esse trabalho. Nos próximos traremos as outras regras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira ferramenta, o Observar  é  “ ter a visão do que está por trás de todas as coisas; aquilo que meus olhos não podem ver, mas está lá”2.  Isto é, ampliar os nossos sentidos e ao mesmo tempo trazer foco e direcionamento para eles. Essa ferramenta é para ser utilizada em todos os momentos de nossa vida, mas vamos começar nosso treinamento aplicando-a em nossa mente e pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lembra-se da criança birrenta? A melhor forma dela parar de gritar e chorar, é a mãe ou pai, observá-la sem se envolver e deixar que ela pare sozinha e se recomponha. A nossa mente e pensamentos não são diferentes. Conseguir observar nossos impulsos e omissões e não agir regidos por eles, é nosso primeiro desafio.  No exercício de nos observar, vamos tomando ciência do tamanho da bagunça:  de pensamentos soltos, repetitivos, desconexos, descontrolados, e ainda, aqueles que não nos pertencem.  Através da observação, começamos a colocar cada coisa no seu lugar, jogar fora pensamentos inúteis e ou transformá-los .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não tenha pressa, se entendermos que os nossos pensamentos e aglutinações mentais são nossos verdadeiros filhos&amp;hellip; saberemos que cabe a nós, apenas a nós mesmos educá-los.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A experiência de educar nossos próprios pensamentos tornar-nos-á pessoas mais saudáveis, produtivas e autoconectadas!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;1-paulo-zabeu-faça-você-mesmo-os-seu-destino-ieditora-2004-pag-32:3bc4609cae7f7d5f59e7a5c9c81ba7da&#34;&gt;1- Paulo Zabeu, Faça você mesmo os seu destino, IEditora, 2004, pag. 32.&lt;/h5&gt;

&lt;h5 id=&#34;2-paulo-zabeu-5-regras-para-vencer-seus-limites-ieditora-2003-2ª-edição-pag-19:3bc4609cae7f7d5f59e7a5c9c81ba7da&#34;&gt;2- Paulo Zabeu, 5 Regras para vencer seus limites, IEditora, 2003, 2ª edição, pag. 19.&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>