<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dra. Paula Andréa Sousa Ramos on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/authors/dra/index.-paula-andr%C3%A9a-sousa-ramos/</link>
    <description>Recent content in Dra. Paula Andréa Sousa Ramos on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Jul 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/authors/dra.-paula-andr%C3%A9a-sousa-ramos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Saiba como AGIR com coerência</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/saiba-como-agir-com-coerencia/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/07/saiba-como-agir-com-coerencia/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;As nossas ações são o nosso cartão de visita, elas demonstram como nós estamos realmente. O grande problema é que na maioria das vezes, penso, falo e ajo de maneiras diferentes. E aí a coerência&amp;hellip; desaparece!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em nossa série “Penso, logo desisto!” estamos apresentando a ferramenta &amp;ldquo;5 Regras para Vencer seus Limites&amp;rdquo; para a educação da nossa mente e pensamentos, e, na mudança de nosso comportamento. Agir com coerência está muito além do ato de pensar e fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agir, é a 4ª regra das 5 Regras para vencer seus limites, e parece algo tão simples, afinal de contas, agimos o tempo todo!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-quantas-vezes-temos-sucesso-em-nossas-ações&#34;&gt;Mas quantas vezes temos sucesso em nossas ações?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/assertividade.jpg&#34; alt=&#34;Assertividade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quantos dias da semana conseguimos chegar ao seu fim, sem ter aquela sensação de que: “hum, eu podia ter ficado quieto naquela situação!” Ou ainda: “Puxa vida, eu não devia ter deixado de responder aquilo!”. Com minhas ações, atropelo reuniões, entro e saio correndo de lugares sem cumprimentar ninguém, brigo no trânsito&amp;hellip; E ainda quero ter razão o tempo todo, mesmo tendo ações contraditórias e inadequadas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;uma-ação-coerente-exige-fazer-a-coisa-certa-na-hora-certa-com-a-pessoa-certa-e-da-forma-certa-com-continuidade&#34;&gt;UMA AÇÃO COERENTE EXIGE FAZER A COISA CERTA, NA HORA CERTA, COM A PESSOA CERTA E DA FORMA CERTA, COM CONTINUIDADE.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/continuidade.jpg&#34; alt=&#34;Continuidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo comportamento é construído e pode ser transformado, portanto vamos agora mostrar como podemos deixar de ser impulsivos ou omissos e agir com coerência.
Com a pratica do autoconhecimento vamos percebendo que não sabemos pensar, muito menos refletir, e, somando nossas emoções descontroladas,  só podemos ter ações comprometidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a educação do pensar, teremos uma mente mais saneada e através das ferramentas certas é só trabalhar! Se ainda não leu, sugiro ler ou reler os posts anteriores das 3 regras das quais já falamos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/a-construcao-do-pensamento/&#34;&gt;Penso logo desisto. Transformando a nossa mente - Observar.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/a-construcao-do-pensamento-reflexao/&#34;&gt;Penso logo desisto. Transformando a nossa mente - Refletir.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/a-construcao-do-pensamento-tomar-atitude/&#34;&gt;Penso logo desisto. O movimento fundamental para a mudança - Tomar Atitude.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos aplicar agora as 5 regras para um agir coerente:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1º-regra&#34;&gt;1º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Observar os nossos reais interesses e onde exatamente queremos chegar com nossa ação. Identificar as emoções e desejos envolvidos nessa ação. Verificar se tem lógica e coerência o que estou querendo fazer. Uma ação movida pelas emoções via de regra não me leve a lugar algum, mas sim, a desencontros, confusões, incoerência e portanto ao fracasso.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2º-regra&#34;&gt;2º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Refletir sobre o passado, qual é o histórico daquela situação, nunca partimos do nada, tudo tem um antecedente. E qual o futuro, isto é, as consequências que a minha ação poderão trazer. Então verificar se as minhas intenções e pensamentos estão em coerência com a minha ação. Ampliar o leque de soluções e refletir se aquela é a melhor decisão e ação para o momento.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3º-regra&#34;&gt;3º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Tomar Atitude é tomar uma decisão interna de qual caminho quero seguir a partir da minha reflexão, e planejar como agir. Nessa hora é que precisamos com impessoalidade e clareza definir os passos que iremos tomar. Temos que ficar atentos e usar da observação e reflexão para que os nossos condicionamentos e emoções não confundam a coerência. Deu para perceber que a pressa e a ansiedade não fazem parte de uma ação coerente. Afinal, a coerência elimina qualquer decisão emocional, ela é lógica e impessoal.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4º-regra&#34;&gt;4º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Então é só Agir! Opa, ainda não!
Porque não basta nós decidirmos.  Na hora da ação precisamos avaliar o ambiente. Esse ambiente pode ser um grupo de pessoas, uma situação, ou apenas uma pessoa, enfim, é tudo e todos que envolvam a minha decisão.&lt;br /&gt;
Esse ambiente tem que estar preparado para minha ação, é algo que percebemos apenas com muita prática. Porque posso falar a coisa certa, para a pessoa certa, da forma certa, mas se for na hora errada, tudo pode ir abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5º-regra&#34;&gt;5º REGRA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O Saber Esperar é ativo, pois após a minha ação devo continuar observando e refletindo para verificar os efeitos de minha ações, e reavaliar se consegui alcançar o objetivo esperado, e ainda, para modificar ou continuar na minha estratégia. Lembre-se nossas ações não são isoladas, a continuidade é que trará o resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos dar dois exemplos, um bem prático e pontual e o segundo mais amplo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1º-exemplo-prático&#34;&gt;1º Exemplo prático:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/escapando-da-dieta.jpg&#34; alt=&#34;Escapando da dieta!&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 - Sinto uma vontade de comer um doce, aquele preferido e estou, passando bem em frente à minha doceira preferida! Ação impulsiva – comer o doce imediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 - Consigo parar a minha ação impulsiva. Observo-me para descobrir da onde está vindo aquele desejo. Vejo que não estou com fome, afinal acabei de almoçar e, tomei meu café com um pequeno bombom. Mas sinto um desejo vindo da minha mente, uma vontade aparentemente irresistível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 - Começo a refletir: da onde vem esse vontade? Porque nesse momento? E percebo que estou a caminho de uma reunião muito importante e que a minha ansiedade está alta. Hum, encontro o fundo emocional do desejo – o passado. Agora vou refletir o futuro, se comer esse doce que não preciso agora, irei ganhar umas graminhas que não estou podendo, além do que, a glicose irá acalmar minha emoções, mas também poderá deixar meus sentidos mais lentos para a reunião.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 - Tomo atitude, e decido internamente que não é a hora apropriada para comer o doce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 - Vou direto para a reunião (agir), chego 15 min antes e tenho tempo de alinhar todos os assuntos e me preparar com calma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 - Ao sair da reunião percebo que o desejo passou e os resultados da reunião foram bons. Sinto-me coerente com o meu peso e minhas decisões de ter uma dieta mais equilibrada. Soube esperar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2º-exemplo-prático&#34;&gt;2º Exemplo prático:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/07/sem-limite.jpg&#34; alt=&#34;Sem limite&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Através da observação e da reflexão concluímos que &lt;strong&gt;alguém que amamos está precisando de um limite&lt;/strong&gt;, que teremos que colocar alguns pontos para a pessoa refletir, se não, as consequências poderão ser muito ruins.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomamos uma decisão interna (tomar atitude) de agir, &lt;strong&gt;então planejamos o que iremos falar&lt;/strong&gt;, como, onde e quando; porém, &lt;strong&gt;no momento que a encontramos para ter a conversa, ela acabou de ter uma notícia maravilhosa&lt;/strong&gt;, recebeu uma promoção ou coisa assim, &lt;strong&gt;uma situação inesperada alterou o seu humor e a situação&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se tivermos nossa conversa naquele momento (agir), ela poderá não dar valor ao que vou dizer&lt;/strong&gt;, pois está num estado de sintonia totalmente fora da nossa abordagem e, por mais sentido que a nossa observação tenha, o efeito será mínimo. Aí deve entrar a 5ª regra, o saber esperar o momento certo para retomar o assunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nesse caso o recuar é avançar&lt;/strong&gt;, mas não posso deixar de fazer o que tem que ser feito e estar atento, porque &lt;strong&gt;surgirá o momento certo para colocar as coisas no lugar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos ter deixado claro para você leitor que &lt;strong&gt;a construção de uma ação coerente passa por um processo interno e contínuo&lt;/strong&gt;. Aparentemente é complicado, mas posso garantir que não é. &lt;strong&gt;Basta começar, pois os resultado começam aparecer&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuidade no exercício das 5 Regras trarão resultados sólidos e consistentes. &lt;strong&gt;Lembre-se ninguém é coerente do nada, tudo é construído&lt;/strong&gt;, então comece agora, porque uma hora você precisará começar!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sentei para meditar, mas meus pensamentos não param!!!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/sentei-para-meditar-mas-meus-pensamentos-nao-param/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/sentei-para-meditar-mas-meus-pensamentos-nao-param/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Como psicóloga, devo admitir que a nossa ignorância sobre o PENSAR ainda é imensa. Nós, seres humanos, ainda gatinhamos na ciência do pensamento e da compreensão dessa ferramenta incrível que a vida nos proporcionou.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;a-vida-é-muito-mais-do-que-imaginamos-assim-como-nós-para-termos-plenitude-nessa-amplidão-precisamos-começar-pelo-simples-ato-de-aprender-a-pensar&#34;&gt;A vida é muito mais do que imaginamos, assim como nós! Para termos plenitude nessa amplidão, precisamos começar pelo simples ato de aprender a pensar.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/o-pensar.jpg&#34; alt=&#34;O pensar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando sentamos para meditar e nossos pensamentos não param, dá a sensação que eles ficaram agitados naquele momento, mas será?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quantas-vezes-nos-comportamos-como-uma-criança-em-um-parque-de-diversões-que-por-imaturidade-quer-fazer-tudo-ao-mesmo-tempo-e-acaba-frustrada-quando-o-dia-chega-ao-fim-e-ela-não-conseguiu-aproveitar-nada&#34;&gt;Quantas vezes nos comportamos como uma criança em um parque de diversões? Que por imaturidade, quer fazer tudo ao mesmo tempo e acaba frustrada quando o dia chega ao fim e ela não conseguiu aproveitar nada!!!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/crianca-no-parque.jpg&#34; alt=&#34;Criança no Parque&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa criança, no parque de diversões, cheia de expectativas, vontades, desejos, cria centenas de pensamentos:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Agora vou nesse brinquedo, não, vou naquele primeiro!”
“Quero comer algodão doce, ah&amp;hellip; mas aí não vou aguentar o churros!?!?!?”
“Nossa como demora essa fila!!!”
“Quero andar na montanha russa e ainda não tenho idade!!!! Que chato!!!”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quantos pensamentos desconexos e inacabados ela foi criando durante esse dia aparentemente, apenas de diversão?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-dia-passou-e-a-mente-dessa-criança-por-treinamento-milenar-guardará-todas-as-coisas-que-ela-deixou-de-fazer-tudo-isso-ficará-registrado-como-pendências-pensamentos-inacabados-e-recheados-de-conteúdos-emocionais-ansiedades-desejos-curiosidades-inseguranças&#34;&gt;O dia passou e a mente dessa criança, por treinamento milenar, guardará todas as coisas que ela deixou de fazer; tudo isso ficará registrado como pendências, pensamentos inacabados e recheados de conteúdos emocionais (ansiedades, desejos, curiosidades, inseguranças&amp;hellip;.).&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/mente-registra-o-que-perdemos.jpg&#34; alt=&#34;Mente Registra o que perdemos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nossa mente trabalha para nós, ela tem milênios de evolução para garantir a nossa sobrevivência e a satisfação de nossas necessidades. Só que a mente, por si só, não tem discernimento, quem o possui somos nós, e portanto, ela não distingui a necessidade da vontade; a fome do desejo; o essencial do superficial; essa habilidade é nossa. Então, todos os comandos que damos para ela de necessidades, vontades, desejos e, não realizamos, ela registra como inacabado e dependendo da gravidade transforma em frustração.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;quantos-pensamentos-inacabados-temos-em-nossa-mente&#34;&gt;Quantos pensamentos inacabados temos em nossa mente?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/o-que-fazer-com-os-pensamentos-inacabados.jpg&#34; alt=&#34;Pensamentos Inacabados&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As frustrações, as decepções, as emoções, afinal tudo isso, começam sempre de pensamentos inacabados. Ele é a matéria prima de tudo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas então, um dia, percebemos que perdemos o controle dos nossos pensamentos e que não conseguiremos ir muito longe, sem educar a nossa mente e organizar tudo isso. Esse momento pode chegar por: uma decepção muito grande, cansaço, uma angústia profunda, a depressão, síndromes do pânico, toc&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A meditação é um caminho seguro e exato para nos educar e conhecer os nossos excessos mentais como: os pensamentos inacabados, excessivos, confusos, descontrolados, condicionamentos, comportamentos impulsivos e omissos e até bizarros!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;decidimos-meditar-mas-ao-fechar-os-olhos-surpresa&#34;&gt;Decidimos meditar, mas ao fechar os olhos, SURPRESA!!!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/surpresa.jpg&#34; alt=&#34;Surpresa!&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infinitos pensamentos inacabados surgem insistentemente, num ritmo alucinante e quero de uma hora para outra, me livrar de todos eles! Aí então, é uma loucura, me vejo em uma turbulência de pensamentos, um se associando com o outro, sinto coisas que não gosto, não quero, não admito!!! Eu não posso ser assim!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Pronto, num comportamento lúdico e imaturo, acho que milênios de ignorância e descuido evolutivo, irão se resolver em 15 minutos e que conseguirei controlar e modificar tantos excessos e teimosias em um dia, um mês, um ano&amp;hellip; de meditação.&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo, esses pensamentos já estavam aí, você só não tinha a percepção clara de sua presença e, enquanto conseguiu, criou distrações para a sua mente e tentou enganar-se de que, na hora que quisesse, pararia de abrir janelas de pensamentos inúteis e recheados de ilusões.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mas-vamos-para-a-boa-notícia-nós-somos-totalmente-capazes-de-controlar-nossos-pensamentos-e-organizar-a-nossa-mente&#34;&gt;Mas vamos para a boa notícia, nós somos totalmente capazes de controlar nossos pensamentos e organizar a nossa mente.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/fogos-de-artificio.jpg&#34; alt=&#34;Controle dos Pensamentos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles são nossos verdadeiros filhos e educá-los será o caminho para construir a nossa maturidade e começar a caminhar para a nossa plenitude enquanto ser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A má notícia (não sei se é má, mas realista) é que esse processo é lento, contínuo e construído passo a passo por nós mesmos. A prática do autoconhecimento e da meditação, bem orientados, serão seus amigos fiéis para acalmar os seus pensamentos e ter uma mente mais equilibrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No Espaço Autoconexão temos como base teórica para o autoconhecimento e a meditação, a Heulosofia – a ciência do autoconhecimento, são 45 anos de pesquisas e estudos, com profundos conhecimentos da psique humana. O método da meditação chama-se Saneamento Mental, onde aprendemos identificar, organizar e transformar a nossa mente em 5 etapas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conheça mais sobre esse método no  post: &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/por-que-e-tao-dificil-meditar/&#34;&gt;Por que é tão difícil meditar? A nossa mente criou um labirinto e temos que aprender a sair dele.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sugiro ainda ler o post &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/8-dicas-para-voce-conquistar-seu-bem-estar/&#34; title=&#34;8 Dicas Para Você Conquistar Seu Bem Estar!&#34;&gt;8 Dicas Para Você Conquistar Seu Bem Estar!&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, onde você encontrará algumas opções que complementarão sua prática meditativa e podem ajudá-lo a controlar suas emoções e comandar a sua mente, nada é isolado. Vale a pena ler!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Fotos Criança no Parque e Pensamentos Inacabados &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/cmichel67/&#34;&gt;Christopher Michel&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto Mente Registra o que perdemos &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/mediaflex/&#34;&gt;Josh Janssen&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto Surpresa! &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/mullingitover/&#34;&gt;Mulling it Over&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto Controle dos Pensamentos &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/lorenjavier/&#34;&gt;Loren Javier&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 dicas para você conquistar seu bem estar!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/8-dicas-para-voce-conquistar-seu-bem-estar/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/03/8-dicas-para-voce-conquistar-seu-bem-estar/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;8-dicas-para-construir-seu-bem-estar&#34;&gt;8 Dicas para construir seu Bem Estar&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-cuide-bem-do-seu-corpo&#34;&gt;#1 | Cuide bem do seu corpo&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/corrida.jpg&#34; alt=&#34;Corrida Leve&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exercícios físicos regulares são fundamentais. Busque alternativas que façam você sentir-se bem e se ajuste à sua realidade. Faça Yoga, dança, caminhadas com os amigos, nade, academia, pilates, vá ao trabalho a pé&amp;hellip; não importa, apenas comece e crie um hábito.
O mesmo para a sua alimentação, coma coisas saudáveis e que lhe dão prazer. Quando gastamos um tempo para cuidar das nossas refeições,  sentimos um benefício para o corpo e para a mente.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-cuide-de-sua-mente&#34;&gt;#2 | Cuide de sua mente&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/emocoes.jpg&#34; alt=&#34;Emoções na mente&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diariamente trabalhe para conhecer e aprender sobre a sua mente. O autoconhecimento e a meditação são fundamentais para nossa saúde mental e desenvolvimento do nosso potencial de humanização. Viver nossas emoções de forma descontrolada está trazendo nosso lado desumano individualista e agressivo sem limites.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-respire-bem&#34;&gt;#3 | Respire bem&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/polarizacao.jpg&#34; alt=&#34;Polarização&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conheça técnicas do pranayma como a &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/aprenda-a-identificar-sua-respiracao/&#34; title=&#34;Aprenda Polarização e Tapotagem&#34;&gt;polarização, a tapotagem&lt;/a&gt; e a &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/respiracao-a-energia-da-vida/&#34;&gt;respiração da lua&lt;/a&gt;.
&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/3-exercicios-de-respiracao-para-voce-acalmar-seu-filho/&#34;&gt;Bem como simples práticas respiratórias que irão mudar a sua vida&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-durma-bem&#34;&gt;#4 | Durma bem&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/boa-noite-de-sono.jpg&#34; alt=&#34;Uma boa noite de sono&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada substitui uma boa noite de sono. Cuide do seu quarto, mantendo-o limpo, arejado e organizado. Tenha hábito que favoreçam você dormir boa horas de sono e com qualidade. O sono restabelece o corpo e mantém a nossa saúde psíquica.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-utilize-as-5-regras-para-vencer-seus-limites-como-ferramentas-de-autoconhecimento-e-equilíbrio-mental&#34;&gt;#5 | Utilize as 5 Regras para Vencer seus Limites como ferramentas de autoconhecimento e equilíbrio mental.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/5-regras.jpg&#34; alt=&#34;Capa do livro - 5 regras para vencer seus limites&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;São elas: Observar, Refletir, Tomar Atitude, Agir e Saber Esperar. &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saiba mais sobre elas no livro &lt;a href=&#34;http://www.kickante.com.br/campanhas/contribua-com-o-livro-e-ajude-educar-criancas&#34; title=&#34;Contribua com o lançamento&#34;&gt;5 Regras para Vencer Seus Limites&lt;/a&gt; e começa a praticá-las. Já o li mais de 10 vezes, uso dessas ferramentas o tempo todo, no começo foi desafiador criar o hábito, mas hoje não tenho como dizer sobre os resultados.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;6-medite&#34;&gt;#6 | Medite!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/mulher_meditando_montanha.jpg&#34; alt=&#34;Meditação&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A meditação é comprovadamente a forma mais eficaz e real de construir seu bem estar. Praticamos o método da &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34;&gt;Meditação Conectiva&lt;/a&gt; cuja proposta é educar a nossa mente e desenvolver nosso potencial produtivo.
Comece e você colherá os frutos muito em breve.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;7-encontre-o-equilíbrio-entre&#34;&gt;#7 | Encontre o equilíbrio entre:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/equilibrio.png&#34; alt=&#34;Equilíbrio&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;o movimento e a pausa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;o trabalho e o lazer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;o produzir e o inspirar-se.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Esse equilíbrio é a harmonia da nossa vida!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;7-continuidade&#34;&gt;#7 | Continuidade&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/continuidade.jpg&#34; alt=&#34;Continuidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Construir uma vida produtiva e de bem estar é um desafio, não há dúvidas. O método que estou usando e está funcionando muito bem é o da continuidade.
Estou dando um passo de cada vez, procuro consolidar minhas conquistas, sem pressa nem ansiedade. Os anos estão demonstrando que os resultados aparecem e sinto que cada dia mais tenho bem estar e disposição para a vida!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;por-que-você-não-começa-faça-o-mesmo-por-você-e-tenha-bem-estar&#34;&gt;Por que você não começa? Faça o mesmo por você e tenha bem estar!&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respirar acalma a mente. Mas por que?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/respirar-acalma-a-mente/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/respirar-acalma-a-mente/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;como-algo-tão-simples-pode-fazer-toda-a-diferença-em-nossa-vida-ou-a-pergunta-correta-seria-por-que-a-natureza-iria-querer-coisas-complicadas-para-manter-nossa-saúde-e-bem-estar&#34;&gt;Como algo tão simples pode fazer toda a diferença em nossa vida? Ou a pergunta correta seria: por que a natureza iria querer coisas complicadas para manter nossa saúde e bem estar?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Se eu não estiver sempre atenta, é muito fácil cair nas confusões e ilusões de que o que é diferente, o que está longe de mim e às vezes até coisas impossíveis, são melhores e necessárias para o meu bem estar! Mas bastam apenas 3 min de reflexão para lembrar-me de que o preciso verdadeiramente são coisas simples, acessíveis e que estão bem no meu nariz! (literalmente, rs.)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;você-já-experimentou-tirar-um-momento-de-silêncio-profundo-em-um-ambiente-com-árvores-e-flores-e-simplesmente-fazer-uma-respiração-lenta-e-pausada&#34;&gt;Você já experimentou tirar um momento de silêncio profundo, em um ambiente com árvores e flores e, simplesmente fazer uma respiração lenta e pausada?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/respire-saudavel.jpg&#34; alt=&#34;Respirar com equilíbrio&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respirar bem eleva o nível de oxigenação das nossas células, massageia os órgão internos, elimina até 80% das toxinas (emocionais e físicas) do nosso corpo e acalma nossos pensamentos e emoções.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;kbd-revitalização-kbd&#34;&gt;&lt;kbd&gt;REVITALIZAÇÃO&lt;/kbd&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/respirar-e-imprescindivel.png&#34; alt=&#34;Revitalização&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O processo de revitalização do corpo é amplamente desenvolvido pela biologia que demonstra que o mecanismo de produção da energia para nossa vida está na respiração celular. Para a ciência atual, respirar envolve absorver oxigênio e eliminar gás carbônico.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;para-a-ciência-respirar-envolve-absorver-oxigênio-e-eliminar-gás-carbônico-mas-será-que-respirar-é-apenas-esse-ato&#34;&gt;Para a ciência respirar envolve absorver oxigênio e eliminar gás carbônico. Mas será que respirar é apenas esse ato?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Vamos ampliar esse conceito da ciência ocidental e aprender um pouco mais dos conhecimentos milenares do oriente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;respirar-é-um-ato-além-do-oxigênio-e-gás-carbônico&#34;&gt;RESPIRAR É UM ATO ALÉM DO OXIGÊNIO E GÁS CARBÔNICO&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Você já olhou para o céu azul em um dia ensolarado e viu partículas luminosas brilhantes? Essas micro partículas são energias transformadas diretamente do sol e chamam-se PRANA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo conhecimentos empíricos da ciência yogue o PRANA é uma energia liberada pelo sol. Essa energia pura é também absorvida pela nossas narinas no processo da respiração. Por isso que no Yoga o ato de respirar chama-se Pranayama ou controle do prana.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;acalmar-a-mente&#34;&gt;ACALMAR A MENTE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/mulher_meditando_montanha.jpg&#34; alt=&#34;Mente Calma Meditando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;a-prática-do-pranayama-consiste-em-respirar-bem-com-técnicas-de-absorção-do-prana-para-alimentar-todo-nosso-sistema-bioenergético-a-nossa-mente-pensamentos-e-emoções&#34;&gt;A prática do pranayama consiste em respirar bem com técnicas de absorção do prana para alimentar todo nosso sistema bioenergético, a nossa mente, pensamentos e emoções.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A comparação é análoga entre a necessidade das nossas células de oxigênio para produzir energia que dá sustentabilidade ao corpo e a necessidade da nossa mente do Prana, para manter nossos pensamentos e emoções em equilíbrio. O cérebro exige oxigênio e a mente Prana.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;pensar-já-consome-muita-energia-que-dirá-refletir&#34;&gt;Pensar já consome muita energia! Que dirá, refletir.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/o-pensar.jpg&#34; alt=&#34;O pensar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refletir “que é buscar o que está oculto atrás da dúvida, daquilo que ainda não sabemos, ou sabemos e não queremos aceitar”; organizar nossos pensamentos; buscar o discernimento entre o certo e o errado; tomar decisões que podem mudar o rumo de nossas vidas; assumir as perdas e os ganhos de nossas decisões&amp;hellip; tudo isso consome energia.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;se-não-respirarmos-bem-como-vamos-manter-todos-esse-sistema-mental-funcionando-bem&#34;&gt;Se não respirarmos bem, como vamos manter todos esse sistema mental funcionando bem?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/e-agora-jose.jpg&#34; alt=&#34;Como manter esse sistema mental funcionando bem?&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A falta de energia mental gera instabilidade, o que aumenta a ansiedade, a insegurança e por consequência o medo. Bem vindo ao caos emocional que vivemos hoje. Bem como, “em casa que falta pão, todo mundo é ladrão”, por falta do Prana nossos pensamentos ficam acelerados, confusos e insatisfeitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo está ficando mais fácil entender porque respirar bem acalma a mente e é o primeiro passo para controlar nossa emoções e ter mais clareza mental.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;respirar-bem-e-alimentar-se-bem-são-as-fontes-de-energia-para-construir-nosso-bem-estar-ter-bem-estar-envolve-atitudes-e-comportamentos-diversos-e-integrados-conosco-mesmo&#34;&gt;Respirar bem e alimentar-se bem são as fontes de energia para construir nosso bem estar. Ter bem estar envolve atitudes e comportamentos diversos e integrados conosco mesmo.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/02/equilibrio-pessoal.jpg&#34; alt=&#34;Equilibrio Pessoal&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa construção é diária e envolve várias atividades. Não fomos feitos para as comodidades e repetições criadas pela  nossa sociedade atual.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saúde é o que interessa!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/saude-do-corpo-e-mente/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/02/saude-do-corpo-e-mente/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;saúde-é-o-que-interessa-o-resto-não-tem-pressa&#34;&gt;Saúde é o que interessa, o resto não tem pressa!!!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/saude-e-o-que-interessa.jpg&#34; alt=&#34;Saúde é o que interessa, o resto não tem pressa&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse jargão dos anos 90, nunca esteve tão em alta, e basta nossa saúde falhar para descobrimos o quanto ele é verdadeiro e que existe muita sabedoria nessa frase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A saúde depende de muitos fatores e mantê-la é uma construção para a vida toda. Não basta cuidarmos do corpo; o corpo e a mente são dois corpos distintos, porém totalmente integrados.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-fazer-uma-analogia-não-é-a-mais-ideal-mas-foi-a-que-melhor-encontrei-portanto-vamos-procurar-compreender-o-seu-sentido-ok&#34;&gt;Vamos fazer uma analogia, não é a mais ideal, mas foi a que melhor encontrei, portanto, vamos procurar compreender o seu sentido, ok?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/hardware-software.gif&#34; alt=&#34;Hardware &amp;amp; Software&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um computador é formado por hardware (a parte física do computador) e software (os programas que instalamos). Ambos são independentes, porém estão interligados e o bom funcionamento de um, está diretamente relacionado com o outro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim podemos comparar o nosso corpo e mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O corpo resultado de milhões de anos de evolução genética, adaptando-se à vida para manter a sobrevivência e garantir a perpetuação da nossa espécie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mente humana resultado também dessa evolução, vem se desenvolvendo para armazenar informações essenciais e encontrar soluções para melhorar a nossa sobrevivência e aprendizagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não dá para cuidarmos de um só, porque se não a nossa saúde “vai para o saco”. Corpo e mente exigem manutenção, atualização, “check up”, “upgrade” constantes!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;os-nossos-excessos-emocionais-estão-para-a-mente-assim-como-os-tóxicos-estão-para-o-corpo&#34;&gt;Os nossos excessos emocionais estão para a mente, assim como os tóxicos estão para o corpo.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/emocoes.jpg&#34; alt=&#34;Excessos emocionais&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos os dias ingerimos nos alimentos pequenas quantidades de conservantes, agrotóxicos, gorduras trans, entre outros, sem falar dos cigarros, drogas, álcool, açúcar, sal em excessos e a lista só vai aumentando&amp;hellip;  em alguns anos estamos com nossa saúde comprometida desnecessariamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As nossas emoções são como esses tóxicos, vamos exemplificar pelo açúcar e o sal, em pequeninas quantidades e de boa qualidade (frutose ao invés de sacarose, sal marinho ao invés do sal iodado) são fundamentais para a vida, porém quando em quantidades e qualidades ruins é o caos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As nossas emoções são produtivas dentro de um padrão e limite, acima de um ponto, elas causam desordem, desequilíbrios e até transtornos. Todos os dias pequenas contrariedades somadas às decepções, ansiedades, inseguranças&amp;hellip; e, bem vindo à desordem mental. Em nossa juventude, muitos vezes conseguimos “driblar” esses excessos, mas depois dos 40, 50&amp;hellip; tudo começa a desmoronar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devagarinho vão tirando nossa saúde, discernimento e “tesão” pela vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somos muito mais do que pensamos e seremos muito mais felizes quando desenvolvermos nosso potencial e conquistarmos uma saúde mais permanente e integral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos relembrar dicas essenciais para manter esse sistema em bom funcionamento:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;corpo&#34;&gt;Corpo&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alimentação equilibrada e o menos industrializada possível&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Exercícios diários adequados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consultas médicas periódicas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conhecer o histórico genético familiar – doenças mais frequentes e pontos fracos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dormir bem e na quantidade que você precisa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;mente&#34;&gt;Mente&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Praticar o autoconhecimento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Identificar suas tendências emocionais e a sua química mental;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Equilibrar seus excessos emocionas – ansiedades, raivas, apegos, ciúmes, inveja, orgulho, vaidade&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meditar todos os dias, de preferência com um método que o auxilie na sua organização mental e no autoconhecimento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conquistar o comando da mente, o controle das emoções e a assertividade nas ações.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;corpo-e-mente&#34;&gt;Corpo e mente&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Agirmos de forma proativa, com senso de realidade e assumir a responsabilidade de cuidar de nossa saúde.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vamos-eliminar-nossos-excessos-do-corpo-e-da-mente-e-começar-a-construir-nossa-autoconexão&#34;&gt;Vamos eliminar nossos excessos do corpo e da mente e começar a construir nossa autoconexão!&lt;/h2&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do &lt;em&gt;Excesso emocional&lt;/em&gt; por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/pannoniusrex/&#34;&gt;Kristof Magyar&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penso, logo desisto!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/a-construcao-do-pensamento-tomar-atitude/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 00:00:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/a-construcao-do-pensamento-tomar-atitude/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;querer-é-poder-será&#34;&gt;Querer é poder! Será????&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Quantas coisas começamos a fazer, como por exemplo, o famoso regime ou dieta da 2ª feira; o curso de línguas tão fundamental para a  carreira profissional; a academia ou caminhadas essenciais para nossa saúde; planejar a viagem dos nossos sonhos; ou até coisas menores, como: acordar 10 min mais cedo; falar não quando necessário, parar de jogar tempo fora nas redes sociais&amp;hellip; eu disse menores, não mais fáceis! E tudo isso fica no mundo das ideias ou começamos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;mas-desistimos-na-primeira-desculpa&#34;&gt;mas desistimos na primeira desculpa?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A nossa mente precisa de comando e organização para atender às nossas reais necessidades. Ela contém condicionamentos milenares de preguiça, insegurança, medos, dúvidas, sem falar da vaidade e do orgulho, escudos emocionais construídos para a nossa sobrevivência, e que se não estivermos atentos eles nos conduzirão a uma vida sem realizações, de acomodações e acordos o tempo todo, sem falar nas síndromes de ansiedade, pânico e depressão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A prática das 5 Regras para Vencer nossos Limites é um método eficaz e seguro para educar a nossa mente e transformar nosso padrão mental. Já falamos sobre o Observar, o Refletir e agora o TOMAR ATITUDE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1º&lt;/strong&gt; OBSERVAMOS tudo em nossa volta e a nós mesmos;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2º&lt;/strong&gt; Através da REFLEXÃO concluímos o que nos serve e o que não nos serve, e abrimos o leque de opções para tomar a melhor decisão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3º&lt;/strong&gt; Aí entra o TOMAR ATITUDE&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não basta saber o que tem que ser feito, é preciso fazer, e para isso, precisamos decidir internamente e planejar nossa ação. Achar que simplesmente conseguiremos mudar um comportamento de uma hora para hora apenas pela vontade, pode se tornar algo frustrante e por ignorância do fato desistimos, pois achamos que não somos capazes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escrever no espelho, no teto do quarto acima da cama, ou na agenda todos os dias, que sou maravilhoso e vou conseguir tudo que quero, não irá me trazer nada! Eu garanto para você. Podemos sim, ser melhores e fazer muito mais do que fazemos, mas apenas com muito trabalho, esforço pessoal e construção contínua de um processo de educação pessoal e autoconhecimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomar Atitude é um processo de decisão  interna de você com você mesmo, que irá leva-lo a assumir o comando da sua vida. Tomar atitude não quer dizer que iremos acertar todas e ter sucesso imediato, mas sim,  começaremos a ter clareza de nossos erros e acertos e construir, com o tempo, uma disposição para assumi-los como um processo de crescimento pessoal. Começamos a sentir o gosto da derrota e do sucesso como parte da aprendizagem.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;e-o-que-é-a-vida-senão-oportunidades-constantes-de-aprender-e-adquirir-experiências&#34;&gt;E o que é a vida senão oportunidades constantes de aprender e adquirir experiências?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mas se deixamos tudo para os outros decidirem por nós, ou para o “destino”, qual a nossa aprendizagem em tudo isso?  Não assumimos riscos e nem nos expomos, mas, com o anos, como vamos nos sentindo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O processo de mudança é só começar, vamos aprender o quanto nossa natureza humana é cheia de vida, movimento e rica em conteúdo. Sabemos que nada sabemos, como já disse o pai da filosofia, Sócrates ( “ Só sei, que nada sei” ), mas não imaginamos o quanto já “experenciamos” com a mãe natureza e temos que usar nossas experiências, não deixar nada parado. Esse é um grande paradoxo: tudo para aprender, mas, muito, muito para movimentar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;autoconecte-se-e-vivencie-o-seu-melhor&#34;&gt;&lt;code&gt;Autoconecte-se e vivencie o seu melhor!&lt;/code&gt;&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penso, logo desisto!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/a-construcao-do-pensamento-reflexao/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 00:00:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/a-construcao-do-pensamento-reflexao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A neurociência vem confirmar em suas pesquisas das últimas décadas, que somos capazes de transformar nosso comportamento, através da mudança do nosso padrão de pensamento, e com isso melhorar nossas conexões neurais e evitar doenças emocionais como a depressão e a síndrome do pânico, o que para nós do Autoconexão já é uma realidade comprovada pela prática das 5 regras e da meditação conectiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No primeiro artigo falamos sobre o OBSERVAR, a nossa primeira ferramenta para iniciar o nosso trabalho de transformar nossos pensamentos e mudar a nossa realidade mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/a-construcao-do-pensamento/&#34; title=&#34;&amp;quot;Penso logo desisto! Transformando a nossa mente - Observar&amp;quot;&#34;&gt;Para entender o Observar, leia o post: &amp;ldquo;Penso logo desisto! Transformando a nossa mente - Observar&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A segunda regra é o REFLETIR, prática poderosa na transformação de nossos pensamentos, na ampliação de nossa capacidade de tomar decisões e diminuição da ansiedade, da insegurança e dos excessos emocionais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;No observar começamos a tomar conhecimento de nossa realidade mental, na quantidade e qualidade de nossos pensamentos.&lt;/code&gt; Vamos dar um exemplo, sabe quando vamos arrumar aquele guarda roupa bem desorganizado, que não arrumamos a vários anos e só vamos acumulando coisas sem critério? Pois é, a comparação é quase feliz, pois o nosso guarda roupa, por mais desarrumado que esteja, pressupõe-se que ele contenha apenas roupas e acessórios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora imagine &lt;code&gt;a nossa mente que armazena todos os nossos pensamentos. E se considerarmos que a maioria de nós não sabe que é nosso dever organizá-la&lt;/code&gt;, jogar fora os pensamentos que não servem mais e que os nossos pensamentos são nossos verdadeiros filhos e devemos educá-los?  Aí, temos inseguranças, ansiedades, pânicos súbitos, sem falar das síndromes e não sabemos o porque! É a nossa mente que está nos pedindo ajuda, atenção e cuidados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então vamos começar já! No começo esses exercícios podem parecer difíceis de fazer, mas como o tempo, se tornam a base da nossa capacidade de manter nossa vida em equilíbrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Tire 10 min do seu dia para organizar sua mente.&lt;/code&gt; Observe seus pensamentos por alguns minutos e encontre o que mais está incomodando você, e então comece a refletir e encontrar novas saídas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E o que é refletir? Segundo o livro 5 Regras para Vencer seus Limites, &lt;em&gt;“Refletir é encontrar entre duas ou mais ideias a luz da sabedoria. É abrir o leque de soluções. É trazer à tona, pôr para fora o que nos incomoda e encontra soluções reais e definitivas para cada caso, mesmo que isso demore mais tempo do que você imaginava”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Busque a solução de seus conflitos, desfaça os emaranhados emocionais e comece a colocar cada coisa no seu lugar. Arrume a sua mente e não tenha medo de jogar fora tudo que não serve mais para a sua vida atual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guardamos um monte de tradições e regras infundadas, mágoas e receios, experiências mal resolvidas, pelo simples fato de não refletir, encontrar saídas e soluções mais lógicas e inovadoras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos somos capazes de mudar nossa realidade mental e tudo começa pelos nossos pensamentos e pequenas atitudes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/10/reconstruindo-o-pensar.png&#34; alt=&#34;Reconstruindo o pensar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conseguimos isso observando nossos excessos e refletindo o quanto estamos atrasando e desequilibrando nossa vida. Com a prática iremos aplicando as 5 regras, falaremos sobre a próxima, o Tomar Atitude, no próximo artigo, todos os momentos de nossa vida e com naturalidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autoconecte-se e vivencie o seu melhor!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penso, logo desisto!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/a-construcao-do-pensamento/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2015 00:00:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/a-construcao-do-pensamento/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Parafraseando a famosa frase de René Descartes, um grande filósofo e matemático do século XVI,  “Penso, logo existo”; ousamos dizer que nos dias de hoje: &lt;strong&gt;Penso, logo desisto!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que está acontecendo conosco? Quem ainda não se viu com os seus pensamentos comportando-se como crianças birrentas e escandalosas em pleno shopping num sábado a tarde? Descontrolados, inoportunos, desassossegados, irritados, confusos, esquecidos e&amp;hellip;, a lista não para.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;afinal-o-que-são-os-pensamentos-porque-é-tão-difícil-controlá-los-como-sair-dessa-confusão-como-não-desistir&#34;&gt;Afinal, o que são os pensamentos, porque é tão difícil controlá-los, como sair dessa confusão? Como não desistir?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O pensamento é &lt;em&gt;“energia viva e dinâmica, ele é a nossa primeira unidade produtiva”1.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles são as ferramentas que usamos para interagir com o mundo e compreendê-lo. Ele é inerente a nossa realidade mental, não é uma opção, portanto, temos uma necessidade de sobrevivência de cuidar do nosso pensar e por consequência da nossa mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/arvore.jpg&#34; alt=&#34;Árvore&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mente é o armazém dos pensamentos. Assim como, a árvore frondosa que fornece uma sombra enorme em uma tarde de verão é formada por pequeninas folhas, a nossa mente é formada por “infinitas” unidades de pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-problema-central-dos-nossos-pensamentos-está-em-dois-fatores-quantidade-e-qualidade&#34;&gt;O problema central dos nossos pensamentos está em dois fatores: quantidade e qualidade.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/nuvens.jpg&#34; alt=&#34;Pensamentos - Quantidade de Qualidade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por falta de conhecimento nessa área, não temos a ciência de que nos compete educar, sanear e administrar nossos pensamentos e manter nossa mente organizada. Todos os nossos excessos emocionais e comportamentais começam da perda do comando dos nossos pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanto mais estímulos externos, mais pensamentos criamos. Quanto maior a pressão e exigência da vida, mais agitados eles se tornam. Quanto mais improdutividade, preguiça, frustrações, inseguranças, ansiedades, mais eles se densificam e aglutinam. Bem-vindo ao descontrole!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-como-sair-de-tudo-isso&#34;&gt;E como sair de tudo isso?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Tudo é construído, e da mesma forma que construímos a bagunça durante muito tempo, agora vamos usar da ferramenta chamada 5 Regras para Vencer nossos Limites para educar ou reeducar a nossa mente. Nesse artigo vamos falar apenas da primeira regra para iniciar esse trabalho. Nos próximos traremos as outras regras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira ferramenta, o &lt;strong&gt;Observar&lt;/strong&gt;  é  &lt;em&gt;“ter a visão do que está por trás de todas as coisas; aquilo que meus olhos não podem ver, mas está lá”2.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isto é, ampliar os nossos sentidos e ao mesmo tempo trazer foco e direcionamento para eles. Essa ferramenta é para ser utilizada em todos os momentos de nossa vida, mas vamos começar nosso treinamento aplicando-a em nossa mente e pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;lembra-se-da-criança-birrenta&#34;&gt;Lembra-se da criança birrenta?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/03/crianca-chorando.jpg&#34; alt=&#34;Criaça Chorando&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A melhor forma dela parar de gritar e chorar, é a mãe ou pai, observá-la sem se envolver e deixar que ela pare sozinha e se recomponha. A nossa mente e pensamentos não são diferentes. Conseguir observar nossos impulsos e omissões e não agir regidos por eles, é nosso primeiro desafio. No exercício de nos observar, vamos tomando ciência do tamanho da bagunça: de pensamentos soltos, repetitivos, desconexos, descontrolados, e ainda, aqueles que não nos pertencem.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;através-da-observação-começamos-a-colocar-cada-coisa-no-seu-lugar-jogar-fora-pensamentos-inúteis-e-ou-transformá-los&#34;&gt;Através da observação, começamos a colocar cada coisa no seu lugar, jogar fora pensamentos inúteis e ou transformá-los .&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Não tenha pressa, se entendermos que os nossos pensamentos e aglutinações mentais são nossos verdadeiros filhos&amp;hellip; saberemos que cabe a nós, apenas a nós mesmos educá-los.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A experiência de educar nossos próprios pensamentos tornar-nos-á pessoas mais saudáveis, produtivas e autoconectadas!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do Árvore &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/kailehmann/&#34;&gt;Kai Lehmann&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do Criança &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/david_martin_foto/&#34;&gt;David D&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do Núvens &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/dfucs/&#34;&gt;Daniel Fucs&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;1-paulo-zabeu-faça-você-mesmo-os-seu-destino-ieditora-2004-pag-32&#34;&gt;1- Paulo Zabeu, Faça você mesmo os seu destino, IEditora, 2004, pag. 32.&lt;/h5&gt;

&lt;h5 id=&#34;2-paulo-zabeu-5-regras-para-vencer-seus-limites-ieditora-2003-2ª-edição-pag-19&#34;&gt;2- Paulo Zabeu, 5 Regras para vencer seus limites, IEditora, 2003, 2ª edição, pag. 19.&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>