<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dicas on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/dicas/</link>
    <description>Recent content in Dicas on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Mar 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/dicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Comer ou não comer antes de meditar? Eis a questão</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016/03/comer-ou-nao-comer-antes-de-meditar/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2016/03/comer-ou-nao-comer-antes-de-meditar/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;todos-já-ouvimos-a-palavra-meditação-mas-será-que-sabemos-o-que-ela-significa:b69658c9ea44b13b84db098ddcac2f47&#34;&gt;Todos já ouvimos a palavra meditação, mas será que sabemos o que ela significa?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/mulher_meditando_montanha.jpg&#34; alt=&#34;Meditando na montanha&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A meditação é uma prática física e mental, que leva o indivíduo ao equilíbrio de suas emoções e consequentemente ao comando da sua vida. Trata-se de uma prática que exige muita concentração, e nada seria mais desagradável do que o som do seu estomago reclamando de fome, também não existe nada pior do que tentar entender sua mente enquanto ela só pensa em comida.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;hoje-trazemos-algumas-dicas-para-uma-boa-meditação-vamos-a-elas:b69658c9ea44b13b84db098ddcac2f47&#34;&gt;Hoje trazemos algumas dicas para uma boa meditação. Vamos a elas:&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-1-evite-todo-e-qualquer-incomodo-que-desfoque-a-sua-atenção:b69658c9ea44b13b84db098ddcac2f47&#34;&gt;Dica nº 1: evite todo e qualquer incomodo que desfoque a sua atenção!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/meditando-no-deserto.jpg&#34; alt=&#34;Meditando no deserto&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para prática meditativa plena, você precisa se concentrar nos seus pensamentos, por isso deve-se evitar todo e qualquer incomodo que desfoque a sua atenção. Portanto, se você consegue e se sente bem praticando a meditação em jejum, continue. Entretanto se o jejum te causa desconforto, ou a queda de açúcar lhe provoca mal estar durante a prática, siga as próximas dicas para uma prática meditativa produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-2-coma-pouco-e-leve-antes-de-meditar:b69658c9ea44b13b84db098ddcac2f47&#34;&gt;Dica nº 2: Coma pouco e leve antes de meditar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/respiracao-abdominal.jpg&#34; alt=&#34;Respiração abdominal&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante a meditação, utiliza-se de técnicas respiratórias para acalmar a mente e elevar o nível de concentração. A respiração consciente e profunda faz com que aumentemos o trabalho do diafragma, que por sua vez comprime todo o intestino. Por isso, é importante que a alimentação pré-meditação seja leve e pequena, afinal não queremos um intestino cheio de comida sendo comprimido a cada respiração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coma no máximo 30 minutos antes da meditação.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-3-prefira-lanches-líquidos-ou-pastosos:b69658c9ea44b13b84db098ddcac2f47&#34;&gt;Dica nº 3: Prefira lanches líquidos ou pastosos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/alimentacao-leve.jpg&#34; alt=&#34;Alimentação leve&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prefira lanches líquidos ou pastosos, como sucos, smoothies, vitaminas, sopas, cremes, saladas, iogurtes, eles não vão causar desconforto e são mais fáceis para digerir. Faça uma ingestão máxima de 300 ml.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/suco-verde/&#34;&gt;Aprenda a fazer sucos verdes que vão lhe dar energia e leveza durante a prática.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-4-adicione-fibras-nos-seus-lanches:b69658c9ea44b13b84db098ddcac2f47&#34;&gt;Dica  nº 4: Adicione fibras nos seus lanches&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/fibras.jpg&#34; alt=&#34;fibras&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenha sempre em mãos algum tipo de fibra para adicionar ao seu lanche, eu sempre ando com um potinho de aveia,  farinha de linhaça, chia ou granola na bolsa. A adição de qualquer uma destas fibras no seu lanche, vai evitar que você tenha um pico de hiperglicemia (grande liberação de açúcar na corrente sanguínea), seguido de uma hipoglicemia (queda brusca dos níveis de açúcar no sangue). As fibras, adicionadas aos sucos, vitaminas, sopas, cremes e misturadas com frutas amassadas, vão liberar o açúcar devagar e de forma constante no sangue, te dando energia durante toda a prática.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dica-nº-5-coma-o-mais-natural-possível-isso-eu-disse-possível:b69658c9ea44b13b84db098ddcac2f47&#34;&gt;Dica nº 5: Coma o mais natural possível! Isso, eu disse, POSSÍVEL!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/01/industrializados.jpg&#34; alt=&#34;Industrializados&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evite os alimentos ultraprocessados, como torradas industrializadas, biscoitos de todos os tipos (maisena, polvilho, água e sal), barrinhas de cereais, sopas instantâneas, etc. Estes alimentos são ricos em sódio, gorduras, saborizantes, corantes e podem conter ingredientes derivados de carvão e petróleo. Estes compostos intoxicam o organismo e sobrecarregam o fígado, causando náuseas, dores de cabeça e irritação. Não queremos que nada disso aconteça enquanto você está dedicado a se concentrar em seus pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas calma aí, não vamos radicalizar, nem todos os alimentos industrializados são ultraprocessados, basta você saber fazer boas escolhas para os momentos de emergência, onde não vai conseguir parar para fazer seu próprio lanche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/&#34;&gt;Saiba como identificar se um alimento industrializado é ou não um ultraprocessado.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No próximo texto, vou dar algumas receitas de lanches pré-meditação com as regras ensinadas hoje! Até lá&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#consumasaude&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;Foto do cabeçalho por &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/jdhancock/&#34;&gt;JD Hancock&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alimentos que retardam o envelhecimento</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-acidos-fenolicos/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-acidos-fenolicos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Diversos estudos comprovam a ação de alguns alimentos na cura e prevenção de doenças, alimentos estes classificados como Funcionais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A alimentação funcional pode ser observada a partir de povos que apresentavam baixa incidência de doenças, associando esse fato à sua dieta. Por exemplo, a dieta dos esquimós rica em gorduras, mostrou baixa incidência de mortes por acidente cardiovascular, esse acontecimento foi associado ao alto consumo de ácidos graxos poliinsaturados de cadeia longa, presente nos peixes de suas dietas. Da mesma forma a baixa incidência de doenças cardiovasculares nos franceses foi relacionada ao consumo regular de vinho tinto (ANGELIS, 2005).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje, finalizando a série de posts relacionados a estes alimentos, vamos falar dos Ácidos fenólicos. Este composto presente em diversos alimentos tem o poder de combater o envelhecimento celular. Os radicais livres, são os responsáveis pelo envelhecimento e por causar diversos tipos de doenças. Os alimentos ricos em ácidos fenólicos são capazes de sequestrar e eliminar os radicais livres!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os alimentos fonte de ácidos fenólicos são: Sálvia, caju, café, maça, pêra, casca e polpa da uva e frutas citricas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#dicadanutri&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Consuma no máximo 2 xícaras de café (50ml) por dia;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Procure utilizar sálvia para temperar suas preparações culinárias;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Inclua suco de caju (natural ou polpa), nas suas opções diárias;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Consuma frutas, no café da manhã, na sobremesa, nos lanches, diversifique as opções, cada uma tem um benefício diferente a lhe oferecer;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude-nutricao:114d35d281c7a255eb517b7195e44efd&#34;&gt;#consumasaude  #nutricao&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/series/alimentos-funcionais/&#34; title=&#34;Alimentos Funcionais&#34;&gt;Acompanhe todos os Posts sobre Alimentos Funcionais!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sofre de prisão de ventre?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-probioticos-e-prebioticos/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-probioticos-e-prebioticos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Há muito tempo, vêm se observando os efeitos na saúde e na cura de doenças através do consumo de alguns alimentos. O estudo cientifico destes benefícios classificaram alguns alimentos como Funcionais. Em diversos posts estamos falando de cada um destes alimentos, hoje falaremos sobre os probióticos e prebióticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/12/intestino.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo dados da Organização Mundial de Gastroenterologia (WGO), cerca de 20% da população sofrem diariamente com a prisão de ventre. Os alimentos probióticos e prebióticos são famosos por ajudar o intestino a trabalhar, acabando, assim, com este incomodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os probióticos são os iogurtes e os leites fermentados, que tem a função de encher os intestinos de bactérias do bem, como se fossem soldados, grudados nas suas paredes, trabalhado para combater que bactérias ruins, doenças e moléculas alergênicas se alojem ali. Ele é capaz inclusive de combater o câncer de intestino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os prebióticos são os alimentos destas bactérias do bem. Se não alimentarmos nossos soldados eles morrem e perdem a batalha para as bactérias ruins. Por isso precisamos dos dois para um bom funcionamento. As fontes de prebióticos são os grãos integrais, aveia, cebola, alho, mel, batata yacon e aspargo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/12/probioticos-e-prebioticos.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#dicadanutri&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Insira iogurtes ou leites fermentados diariamente na sua alimentação. Pode ser no café da manhã ou nos lanches entre as grandes refeições. CUIDADO com as versões cheia de açúcares;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Prefira sempre os alimentos integrais aos refinados;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Adicione aveia no seu iogurte e turbine seu lanche, além de te deixar saciado por mais tempo, é a perfeita combinação de pré e probióticos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;No post sobre sulfetos falamos sobre o alho e a cebola, &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais-sulfetos/&#34; title=&#34;Sulfetos - Alho e Cebola&#34;&gt;leia mais&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Prefira o mel para adoçar os alimentos, além de muito saudável ele vai ajudar o seu intestino;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Encomende com seu feirante a Batata Yacon e o aspargo. Ela é ótima para cozinhar, assar, muito parecida com a batata doce. &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/08/dia-de-feira/&#34; title=&#34;Feira Orgânica&#34;&gt;Saiba como encontrar a feira mais próxima&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude-nutricao:873582f02d991666e859be7f8233fa0c&#34;&gt;#consumasaude  #nutricao&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/series/alimentos-funcionais/&#34; title=&#34;Alimentos Funcionais&#34;&gt;Acompanhe todos os Posts sobre Alimentos Funcionais!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sofre os calores da menopausa?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-fitoestrogenos/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-fitoestrogenos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Existem alguns alimentos, que proporcionam benefícios médicos ou de saúde, incluindo a prevenção e o tratamento de doenças, devido a compostos químicos com atividade biológica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os Fitoestrógenos é um desses compostos presentes na soja e seus derivados, no centeio, na linhaça, na noz moscada e em alguns legumes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esses alimentos são capazes de contribuir para a manutenção da função cerebral, melhora a função imunológica, melhora os sintomas da menopausa e função cardíaca.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dicasdanutri:be9f57f8a11f510d6dc2019ff545f4a8&#34;&gt;#DICASDANUTRI&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A soja é um alimento muito versátil, melhor ainda se for orgânica. Temos os grãos, farinha, em forma de proteína. Procure inserir este alimento de formas variadas na sua alimentação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/12/receitas_soja.png&#34; alt=&#34;Receitas com Soja&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Adicione extrato de soja em pó na vitamina de fruta no café da manhã.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Utilize a proteína texturizada, para fazer uma farofa, misture no refogado de carne moída, substitua a carne do strogonoff por proteína de soja texturizada em cubos;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Faça uma salada de soja em grãos com vinagrete de tomate e ervas;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Existem pastas de soja no mercado, ótimas para comer com torradas;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Os sucos a base de soja, não são as melhores fontes de fitoestrógenos, consumi-los não ajudarão muito;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Substitua o pão de trigo por pão de centeio, você vai encontrar em lojas de produtos naturais;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Triture linhaça dourada, faça uma farinha e acrescente na salada, no iogurte, sobre a comida, no suco&amp;hellip; pode colocar em tudo!! Guarde a farinha em um frasco escuro para evitar a oxidação.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Utilize a no moscada para temperar a carne, frango, feijão&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;No link abaixo baixe o arquivo de uma série de receitas com soja desenvolvida pela Mundo Verde: &lt;a href=&#34;http://www.mundoverde.com.br/UploadDocumentos/Receitas-com-Soja.pdf&#34;&gt;http://www.mundoverde.com.br/UploadDocumentos/Receitas-com-Soja.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude:be9f57f8a11f510d6dc2019ff545f4a8&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe utilizar as fibras para controlar sua glicemia e seu colesterol?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-fibras/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/12/alimentos-funcionais-fibras/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Aveia, linhaça, feijões, ervilhas, farelos de trigo, de milho, cereais integrais e as cascas de hortifrútis, são alimentos funcionais poderosos que ajudam nas seguintes doenças:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Combate ao diabetes pois melhoram a resposta da glicêmica e insunilêmica&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reduz o risco de doenças do coronarianas pois melhora a absorção de gorduras e o perfil lipidico (guarda a gordura boa e elimina a gordura ruim)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Melhora a saúde intestinal pois regula o funcionamento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previne alguns tipos de câncer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;As fibras solúveis e insolúveis presente nesses alimentos são compostos bioativos, que caracterizam estes alimentos como Funcionais.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;“Alimentos funcionais são aqueles que proporcionam benefícios médicos ou de saúde, incluindo a prevenção e o tratamento de doenças, devido a compostos químicos com atividade biológica” (FERREIRA, 2006).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nas semanas anteriores falamos sobre os ÁCIDOS GRAXOS, FLAVONÓIDES, CAROTENOIDES, SULFETOS relembre aqui o conteúdo completo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais/&#34;&gt;Ácidos Graxos: Castanhas, Cenoura, Alho, Vinho&amp;hellip; Alimentos Funcionais E Seus Compostos Bioativos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais-flavonoides/&#34;&gt;Flavonóides: Amora, amendoim, cacau, chá verde&amp;hellip; São mais parecidos do que você pode imaginar! Entenda!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais-carotenoides/&#34;&gt;Carotenoides: Cenoura, batata doce, pequi, goiaba&amp;hellip; Entenda como estes alimentos podem melhorar a saúde dos olhos e prevenir câncer de próstata.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais-sulfetos/&#34;&gt;Sulfetos: Alho, cebola, alho poró, brócolis, couve-flor, wasabi&amp;hellip; esses alimentos podem salvar seu coração, saiba como!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dicasdanutri:6343d08cb242ea66b2b24c5e731a5c28&#34;&gt;#DICASDANUTRI&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Opte sempre por alimentos integrais aos refinados. Arroz integral ao branco, pão integral ao refinado.
Saiba mais sobre os alimentos integrais nestes posts:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/lendo-rotulos-das-embalagens/&#34;&gt;Rótulo de Embalagem, Identifique os perigos de um alimentos industrializado apenas lendo o rótulo!&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/lendo-rotulos-das-embalagens-continuacao/&#34;&gt;Rótulos de Embalagens, Você sabe identificar os perigos de um alimentos industrializado apenas lendo o rótulo?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Consuma alimentos frescos e cozinhe sempre com as cascas. Não precisamos descascar alimentos como abobrinha, abóbora, cenoura, pepino, batata&amp;hellip; as cascas são riquíssimas em diversos tipos de fibras. Faça uma boa higiene e manda a ver!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Consuma diversos tipos de leguminosas diariamente, o legal é variar&amp;hellip; aqui no Brasil, temos a cultura de comer o feijão diariamente, mas de vez em quando mude! Saia da rotina, cozinhe lentilha, soja, ervilha, fava, feijão branco, fradinho, preto, conheça novos sabores.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Consuma cereais integrais com leite, frutas, iogurtes.
Aprenda a fazer seu próprio cereal matinal:&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/fuja-das-embalagens/&#34;&gt;Granola Caseira, Aprenda uma receita de simples, fácil e saborosa!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Importante: Consuma muita água. Uma dieta rica em fibras e pobre em água pode deixar seu intestino ressecado e causar a prisão de ventre!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude-nutricao:6343d08cb242ea66b2b24c5e731a5c28&#34;&gt;#consumasaude  #nutricao&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia...</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/dica-consumo-luz/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/dica-consumo-luz/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Veja como economizar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Evite acender lâmpadas durante o dia, aproveite a luz natural.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abra as janelas, cortinas, persianas e deixe a luz do dia iluminar sua casa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apague sempre as lâmpadas dos ambientes desocupados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Limpe sempre as lâmpadas e luminárias.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dê preferência a lâmpadas de LED ou fluorescentes. Eles iluminam melhor, duram mais e consomem menos energia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&#34;fonte-da-dica-cpfl-http-www-cpfl-com-br-energias-sustentaveis-eficiencia-energetica-uso-consciente-dicas-de-consumo-paginas-default-aspx:062cf88aa6fc79217c447af58d736a09&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cpfl.com.br/energias-sustentaveis/eficiencia-energetica/uso-consciente/dicas-de-consumo/Paginas/default.aspx&#34;&gt;fonte da dica CPFL&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alho, cebola, alho poró, brócolis, couve-flor, wasabi...</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais-sulfetos/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais-sulfetos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;O sulfeto é o composto bioativo que caracteriza os alimentos citados como FUNCIONAIS!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Alimentos funcionais são aqueles que proporcionam benefícios médicos ou de saúde, incluindo a prevenção e o tratamento de doenças, devido a compostos químicos com atividade biológica”
(FERREIRA, 2006).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nas semanas anteriores falamos sobre os ÁCIDOS GRAXOS, FLAVONÓIDES e CAROTENOIDES, relembre aqui o conteúdo completo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais/&#34;&gt;Ácidos Graxos: Castanhas, Cenoura, Alho, Vinho&amp;hellip; Alimentos Funcionais E Seus Compostos Bioativos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais-flavonoides/&#34;&gt;Flavonóides: Amora, amendoim, cacau, chá verde&amp;hellip; São mais parecidos do que você pode imaginar! Entenda!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais-carotenoides/&#34;&gt;Carotenoides: Cenoura, batata doce, pequi, goiaba&amp;hellip; Entenda como estes alimentos podem melhorar a saúde dos olhos e prevenir câncer de próstata.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os sulfetos possuem a capacidade de desintoxicar o organismo de compostos indesejáveis (fungos, bactérias, compostos fermentadores) atuando na prevenção de diversas doenças. Atuam na saúde do coração, no controle da pressão sanguínea, no controle do colesterol, e previnem o câncer gástrico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As principais fontes de sulfeto é a cebola, o alho, alho poró, cebolinha e os vegetais crucíferos (brócolis, couve-flor, couve de bruxelas) e wasabi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dicadanutri:397471a575b90a1dad0711a9a290e669&#34;&gt;#DICADANUTRI&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Quanto mais cozida a cebola e o alho, mais se perdem seus compostos bioativos. Buscar alternativas de utilizar ambos crus ou levemente refogados ou cozidos garante um melhor aproveitamento dos seus benefícios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evite temperos batidos prontos que contenham cebola e alho, eles não são a melhor fonte de sulfetos. Quanto mais fresco o tempero, picado na hora, mais preservado estarão os compostos bioativos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aromatize seu azeite com alho e ervas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faça conservas de alho e cebola cruas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para o molho das saladas, utilize um pouco de cebola e alho ralados crus;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consuma de 2 a 3 vezes na semana brócolis, couve-flor, couve de bruxelas&amp;hellip; as possibilidades são inúmeras: Cozidos, incorporados no macarrão, no arroz integral, em tortas, suflês, use a abuse da criatividade.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;cebolete:397471a575b90a1dad0711a9a290e669&#34;&gt;CEBOLETE&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4 cebolas graudas (pode ser da branca ou roxa);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300 ml de Azeite;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suco de 2 limões;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sal à gosto;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tomilho fresco à gosto;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 colher de sopa de açúcar;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;modo-de-preparo:397471a575b90a1dad0711a9a290e669&#34;&gt;Modo de preparo:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Corte as cebolas em rodelas, em um recipiente fundo, adicione água fervendo até cobrir as cebolas, agregue o açúcar e deixe as cebolas imersas por 10 minutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escorra a cebola e imediatamente transfira para um recipiente com água e gelo por 10 minutos. Escorra a cebola, coloque em um recipiente furado, para que a água seja drenada e leve à geladeira por 15 minutos. Com os anéis mais sequinhos e gelados, tempere com sal, limão, tomilho e azeite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O processo retira totalmente o sabor ácido da cebola e preserva os compostos bioativos, além preservar a crocância.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/11/cebolete.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude:397471a575b90a1dad0711a9a290e669&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medite!</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/medite-10-minutos-por-dia/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/medite-10-minutos-por-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O TED está recheado de pessoas incríveis contando histórias profundas de uma meneira leve, descontraída e simples.  Andy Puddicombe faz uma analogia bem legal de como nossos pensamentos ficam nos atormentando e o quanto nos deixamos envolver com tudo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista e veja que 10 minutos por dia podem ser suficientes para você transformar sua realidade interna.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://embed-ssl.ted.com/talks/andy_puddicombe_all_it_takes_is_10_mindful_minutes.html&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Conheça o &lt;a href=&#34;https://www.autoconexao.org.br/s/aprendendo-a-meditar.html&#34;&gt;Curso Online - Aprendendo a Meditar&lt;/a&gt; nível básico que ensina a meditação com apenas 10 minutos por dia!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cenoura, batata doce, pequi, goiaba...</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais-carotenoides/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais-carotenoides/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;relembrando:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;Relembrando&amp;hellip;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A dieta habitual fornece, além de macro e micronutrientes essenciais (carboidratos, proteínas, vitaminas, minerais..), alguns compostos químicos chamados de compostos bioativos, que podem desempenhar diversos papéis em benefício à saúde humana, o estudo desses compostos inspirou um conceito chamado de alimentos funcionais. O termo alimento funcional originou-se no Japão em 1980, quando a indústria iniciou a fortificação de alimentos, inferindo-lhes certos benefícios à saúde (COZZOLINO, 2009).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nas semanas anteriores falamos sobre os ÁCIDOS GRAXOS e os FLAVONÓIDES, relembre aqui o conteúdo completo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais/&#34;&gt;Ácidos Graxos: Castanhas, Cenoura, Alho, Vinho&amp;hellip; Alimentos Funcionais E Seus Compostos Bioativos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais-flavonoides/&#34;&gt;Flavonóides: Amora, amendoim, cacau, chá verde&amp;hellip; São mais parecidos do que você pode imaginar! Entenda!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os Carotenóides neutraliza os radicais livres prevenindo o envelhecimento celular, reforça as defesas celulares, contribui com a saúde e a manutenção da visão e atua na saúde da próstata, prevenindo inclusive o câncer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas fontes de carotenóides são: Cenoura, abóbora, batata-doce, couve, espinafre, milho, tomate, pequi, melancia e goiaba vermelha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Importante:&lt;/kbd&gt; se você tem alum problema de inflamação nos intestinos (Doença celíaca, Doença de Crohn, Diverticulite&amp;hellip;) ou nas articulações (Artose, Artite&amp;hellip;), ou estiver com qualquer processo inflamatório no organismo evite o consumo de tomate, ele assim como a batata inglesa, a berinjela e os pimentões pertencem a família dos Solanáceos. A Solanina presente nestes alimentos, é um alcaloide tóxico que funciona como um mecanismo de defesa para a planta, e pode agravar o quadro de inflamação quando inserido na dieta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; voltando aos carotenóides&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dicadanutri:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;#DICADANUTRI&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Insira diariamente em sua dieta legumes fontes de carotenóides: cenoura refogada, abóbora assada, purê de batata doce, milho refogado com azeite e ervas&amp;hellip;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Faça sucos naturais e funcionais de manhã com couve. &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/suco-verde/&#34;&gt;Aprenda uma receita fácil de Suco Verde.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Experimente novas receitas com pequi, como frango cozido com pequi, inserido no arroz integral..&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sucos naturais de melancia e goiaba vermelha além de muito saborosos, possuem um vermelho lindo rico em carotenóides.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;nhoque-de-batata-doce-com-molho-de-tomate:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;NHOQUE DE BATATA DOCE COM MOLHO DE TOMATE&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;ingredientes:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;Ingredientes:&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;massa:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;Massa&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1Kg de batata doce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 ovo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 xícara de farinha de trigo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sal a gosto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;noz moscada&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;molho:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;Molho&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 lata de tomate pelatti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cenoura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 dentes de alho&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;manjericão e tomilho fresco&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;azeite&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sal e pimenta do reino&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;modo-de-preparo:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;Modo de preparo:&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;massa-1:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;Massa&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cozinha as batatas, depois de cozidas esmague com um garfo ou passe pelo espremedor e deixe esfriar. Depois de frio acrescente o ovo batido, sal a gosto e noz-moscada a gosto. Vá acrescentando farinha até dar o ponto que não gruda nas mãos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enrole tiras finas, corte em pedaços de mais ou menos um 1 cm e forme o nhoque (com a ajuda do dedo indicador de uma pressionada na massa).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coloque uma panela de água com uma pitada de sal.
Depois que ferver a água, coloque o nhoque na panela, quando boiar pode retirar&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;molho-sugo:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;Molho Sugo:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Esmagar os dentes de alho (não cortar). Fritar no azeite, acrescentar a cenoura cortada em cubos pequenos (jardineira).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colocar a lata de tomate pelatti. Acrescentar as ervas (manjericão, tomilho). Deixar reduzir o molho e reservar. Depois que o molho esteja frio bater no liquidificador. Voltar ao fogo, temperar com sal e pimenta-do-reino. Caso esteja ácido colocar uma pitada de açúcar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Servir o nhoque acompanhado do molho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se preferir coloque queijo parmesão ralado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/11/gnocchi_de_batata_doce.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude:7806e02fb43419d956f521e42b7486c4&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Próximas Férias - Fique em casa!</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/proximas-ferias-fique-em-casa/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/proximas-ferias-fique-em-casa/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Todos os anos nós ficamos planejando nossas próximas férias! Será que vou para a praia? Montanha? Quem sabe Europa? Ou agora, que está na moda os paises exóticos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas o que adianta viajar para essas paisagens lindas e não preencher esse vazio que fica dentro da gente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse TED, Pico Iyer fala sobre o movimento de pausa e nos desafia a ficar em casa, ficar com você mesmo! Delicie-se!&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://embed-ssl.ted.com/talks/pico_iyer_the_art_of_stillness.html&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;O importante é entender que se meditarmos todos os dias em casa e fizermos essa pausa sempre, saberemos aproveitar melhor cada momento e nossas férias terão um sabor mais gosto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;autoconecte-se-e-vivencie-o-seu-melhor:505f6c997600cdf3cd0edba4982c385c&#34;&gt;&lt;code&gt;Autoconecte-se e vivencie o seu melhor!&lt;/code&gt;&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia...</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/dica-consumo-ar-condicionado/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/dica-consumo-ar-condicionado/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pode não parecer muito na sua conta, mas quando somamos todas as casas do Brasil, um pequeno gesto pode significar muito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para economizar, tome os seguintes cuidados:
- Instale o aparelho em local com boa circulação de ar
- Mantenha portas e janelas fechadas, evitando assim a entrada de ar do ambiente externo
- Limpe sempre os filtros. A sujeira impede a livre circulação do ar e força o aparelho a trabalhar mais
- Mantenha o ar-condicionado sempre desligado quando você estiver fora do ambiente por muito tempo&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;fonte-da-dica-cpfl-http-www-cpfl-com-br-energias-sustentaveis-eficiencia-energetica-uso-consciente-dicas-de-consumo-paginas-default-aspx:89e6be6a79587f054676c920e5d0d304&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cpfl.com.br/energias-sustentaveis/eficiencia-energetica/uso-consciente/dicas-de-consumo/Paginas/default.aspx&#34;&gt;fonte da dica CPFL&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amora, amendoim, cacau, chá verde...</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais-flavonoides/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais-flavonoides/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Relembrando.. “Alimentos funcionais são aqueles que proporcionam benefícios médicos ou de saúde, incluindo a prevenção e o tratamento de doenças, devido a compostos químicos com atividade biológica” (FERREIRA, 2006).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou seja, são alimentos que possuem compostos bioativos capazes de atuar em nível celular combatendo e prevenindo doenças.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na semana passada falamos dos ÁCIDOS GRAXOS, hoje falaremos dos flavonóides.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/alimentos-funcionais/&#34;&gt;Leia a matéria completa sobre Ácidos Graxos: Castanhas, Cenoura, Alho, Vinho&amp;hellip; Alimentos Funcionais E Seus Compostos Bioativos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os Flavonóides, podem contribuir para a manutenção da função cerebral, manutenção da saúde hepática, do coração, do trato urinário e neutraliza os radicais livres responsável pelo envelhecimento e um dos fatores que desencadeiam diversos tipos de câncer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suas fontes são as frutas vermelhas (Amora, Framboesa, morango, Uva roxa e Mirtilo), cacau, chá verde, frutas cítricas, cebola, alcachofra, cramberry, maçã, uvas, vinho, amendoim e canela.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dicadanutri:34fda87a2a3d50abe62b246df58d6889&#34;&gt;#DICADANUTRI&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Consuma sucos vermelhos naturais, podem ser polpas ao invés de suco em pó ou refrigerantes. Alguns mercados vendem as frutas inteiras congeladas. Mas aqui no Brasil temos amora e morango em abundância em determinadas épocas do ano, fale com o seu feirante, compre o produto orgânico e congele para consumir durante o ano;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://feirasorganicas.idec.org.br/&#34;&gt;Saiba aqui como encontrar a feira orgânica mais próxima de você. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou compre on line, na internet existem muitos sites especializados em entrega de orgânicos à domicílio.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bateu a vontade de um chocolate? Opte por amargos com graduação de 70% de cacau ou mais e garanta sua porção de Flavóides do dia. &lt;em&gt;sem excessos, aproximadamente 50g/dia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Uma boa forma de prevenir doenças do trato urinário, é consumir suco de cramberry, mas leia as embalagens, evite ULTRAPROCESSADOS e garanta que contenha realmente cramberry na embalagem.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Beber vinho PODE! Usufrutua com moderação deste prazer e receba os benefícios para uma vida saudável.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Use e abuse da canela: No café, com banana, no café da manhã, no chá, no mingau&amp;hellip; as possibilidades são infinitas!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;smoothie-de-frutas-vermelhas:34fda87a2a3d50abe62b246df58d6889&#34;&gt;SMOOTHIE DE FRUTAS VERMELHAS&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;ingredientes:34fda87a2a3d50abe62b246df58d6889&#34;&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 xícara de frutas vermelhas congeladas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 banana madura congelada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 xícara de leite (de sua preferência: desnatado, integral, sem lactose, arroz, amêndoas&amp;hellip;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 colher de sopa de mel ou melado de cana&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suco de &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; limão&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;modo-de-preparo:34fda87a2a3d50abe62b246df58d6889&#34;&gt;Modo de preparo:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bata tudo no liquidificador, decore com uma folha de hortelã e consuma imediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/11/smoothie-receita-autoconexao.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#receitinhasaudável&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude:34fda87a2a3d50abe62b246df58d6889&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lixo Zero</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/viver-sem-produzir-lixo-reavalie-sua-rotina/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/viver-sem-produzir-lixo-reavalie-sua-rotina/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;No post anterior apresentamos uma nova proposta de vida que envolve &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/viver-sem-produzir-lixo/&#34;&gt;LIXO ZERO&lt;/a&gt;: A novaiorquina Lauren Singer levou isso a sério e fez disso uma profissão!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos longe de jogar tudo para cima e fazer o mesmo, mas ela aponta dicas que podemos seguir. Lauren fala de dois passos que temos que refletir para chegarmos ao lixo zero, o mais bacana é que ela abre o jogo e diz que é um caminho interminável, temos que sempre estar nos esforçando para reduzir, encontrar melhores alternativas e nos educar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É por esse caminho que vamos seguir: o Educar-se!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É um grande desafio que temos pela frente, mas assim como temos que cuidar de nós mesmos, temos que cuidar de nossas amizades, trabalho, casa, e obvio, o planeta que estamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, vamos lá:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PRIMEIRO PASSO: AVALIE!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Se pergunte quanto lixo estou produzindo atualmente e quais os tipos? Ex: comida embalagem - isso pode ajudá-lo a determinar os lugares que você pode começar a reduzir e à procura de alternativas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Por que estou mesmo interessado em diminuir meu impacto? É para o meio ambiente, é para diminuir as toxinas na minha vida, não é para diminuir a desordem, é porque eu estou totalmente quebrado e quero economizar dinheiro? Realmente entender seus motivadores e usá-los como um lugar para começar a diminuir o que você usa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O que eu realmente uso diariamente (o que está na minha rotina diária) e o que eu não uso / precisa? Isso pode ajudar a determinar as coisas que você pode doar e reduzir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quais os produtos que eu uso que eu possa obter alternativas mais sustentáveis ​​para? Ex: troca de tupperware plástico para o vidro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;o-mais-importante-conselho-de-um-yoda-quanto-que-eu-realmente-preciso-para-ser-feliz:518e546cb62f4c191b48ae6fade69c73&#34;&gt;O Mais importante conselho de um Yoda: Quanto que eu realmente preciso para ser feliz?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Realmente avaliar por que você possui e guarda certas coisas, e determinar se você realmente precisa do pote de espuma na parte de trás de seu armário para ser feliz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SEGUNDO PASSO: TRANSIÇÃO&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Leve uma sacola ecológica e garrafa de água com você em todos os lugares!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Livre-se do plástico. De tupperware à sacola de supermercado o plástico é tóxico. Para os itens que são levemente usados, doe para a sua instituição local ou Exército de Salvação. Para os produtos que são recicláveis, como plástico, faça!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Substitua estes produtos com alternativas sustentáveis ​​e duradouras. Tal como algodão orgânico, de aço inoxidável, madeira e vidro. Doe seus utensílios de cozinha de plástico da época da faculdade para alguns nice vidro, aço inoxidável, ou ferro fundido. É sexy.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seja criativo. Descobra o que você pode utilizar de diferentes maneiras. Guardanapos de algodão orgânico também pode ser usado como um paninho de limpeza, para armazenar verduras na geladeira, ou para levar o almoço para o trabalho. Frascos de vidro pode ser usado para armazenar o café, para viagem, sobras, ou os titulares escova de dentes, armazenar loção&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faça da sua casa o seu santuário. Para mim, isso significa ter algumas coisas que são realmente importantes para você. A maior parte das minhas coisas foram dadas pra mim ou obtidas em bazar. Segunda mão!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Minimize. Pergunte a si mesmo, o que eu não preciso? O que devo vestir todos os dias? O que eu comprar no ano passado que ainda tem marcas nele? Seja o que for, ele provavelmente tem um valor de algum tipo. Se ele está doando para o seu local Goodwill ou Housing Works, ou vender seus produtos em uma loja de remessa ou no Ebay, você sempre pode obter um retorno sobre seus itens.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;pense-orgânico-pense-local-pense-sustentável-e-compre-a-granel:518e546cb62f4c191b48ae6fade69c73&#34;&gt;Pense orgânico, pense local, pense Sustentável e compre a granel.&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia...</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/dica-consumo-chuveiro-eletrico/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/dica-consumo-chuveiro-eletrico/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Ele representa de 25% a 35% do valor da sua conta.
Confira estas dicas de economia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nos dias quentes, coloque o chuveiro na posição Verão. Assim, o consumo será cerca de 30% menor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deixe o chuveiro ligado apenas o tempo necessário. Banhos demorados custam muito caro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Limpe periodicamente os orifícios de saída de água do chuveiro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nunca reaproveite uma resistência queimada. Isso provoca o aumento do consumo e coloca em risco a sua segurança.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&#34;fonte-da-dica-cpfl-http-www-cpfl-com-br-energias-sustentaveis-eficiencia-energetica-uso-consciente-dicas-de-consumo-paginas-default-aspx:39c92d38d9c04805e03ca0fc78fc1d0b&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cpfl.com.br/energias-sustentaveis/eficiencia-energetica/uso-consciente/dicas-de-consumo/Paginas/default.aspx&#34;&gt;fonte da dica CPFL&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castanhas, cenoura, alho, vinho...</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/alimentos-funcionais/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Você já ouviu falar que comer castanha todo os dias faz bem ao coração? Ou que comer cenoura faz bem pra saúde dos olhos? Ou que comer alho faz bem pra combater infecções?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo isso se deve por esses alimentos serem funcionais!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo Ferreira (2006), “Alimentos funcionais são aqueles que proporcionam benefícios médicos ou de saúde, incluindo a prevenção e o tratamento de doenças, devido a compostos químicos com atividade biológica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A alimentação funcional pode ser observada a partir de povos que apresentavam baixa incidência de doenças, associando esse fato à sua dieta. Por exemplo, a dieta dos esquimós rica em gorduras, mostrou baixa incidência de mortes por acidente cardiovascular, esse acontecimento foi associado ao alto consumo de ácidos graxos poliinsaturados de cadeia longa, presente nos peixes de suas dietas. Da mesma forma a baixa incidência de doenças cardiovasculares nos franceses foi relacionada ao consumo regular de vinho tinto (ANGELIS, 2005).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iniciamos hoje uma série de Posts falando sobre esses alimentos e seus compostos Bioativos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;ÁCIDOS GRAXOS: Pode reduzir o risco de doença coronariana&lt;/kbd&gt;, pode contribuir para a manutenção da saúde mental, função visual e melhora da função imunológica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas fontes de ácidos graxos são: Nozes, azeite, óleo de canola, linhaça, atum, salmão, sardinha.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dicasdanutri:69bb1d472081e36aec777c26e40e1a2a&#34;&gt;#DICASDANUTRI&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Para os lanches faça pequenas porções de castanhas mistas de sua preferência (amêndoas, nozes, pará, etc).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ao cozinhar, tente substituir o óleo de soja por óleo de linhaça, canola ou azeite 1-2 vezes por semana (já que são óleos mais caros).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Salmão, sardinha ou atum frescos são ótimas opções, mas o enlatado te ajuda a fazer refeições fáceis e acessíveis.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;*&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/alimentos-naturais-vs-industrializados-parte-2/&#34;&gt;Mas cuidado com os ultraprocessados.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em tempos de crise, vai aí uma receita barata e rica em Ácidos Graxos:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;receita-de-escabeche-de-sardinha:69bb1d472081e36aec777c26e40e1a2a&#34;&gt;Receita de Escabeche de sardinha&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;ingredientes:69bb1d472081e36aec777c26e40e1a2a&#34;&gt;Ingredientes:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1kg de sardinha limpa e sem cabeça&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 cebola cortada em rodelas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 tomates em rodelas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 pimentão vermelho em rodelas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 pimentão verde em rodelas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 colheres de sopa de azeite&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; xícara de vinagre de maça&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 dentes de alho em lâminas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 folhas de louro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pimenta do reino, sal, salsinha e cebolinha a gosto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;modo-de-preparo:69bb1d472081e36aec777c26e40e1a2a&#34;&gt;Modo de preparo:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Faça uma cama na panela de pressão com a cebola, acomode as sardinhas por cima das cebolas, e siga fazendo camadas com os demais ingredientes, após pegar pressão deixe por mais 20 minutos, desligue o fogo e deixe a panela esfriar sozinha ( o alimento continua cozinhando).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após fria acomode em um recipiente de sua preferência e decore com a salsa e cebolinha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/11/sardinha.jpg&#34; alt=&#34;Escabeche de Sardinha&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom apetite!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consumasaude:69bb1d472081e36aec777c26e40e1a2a&#34;&gt;#consumasaude&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>