<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meditação Conectiva on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/categories/medita%C3%A7%C3%A3o-conectiva/</link>
    <description>Recent content in Meditação Conectiva on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Dec 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/categories/medita%C3%A7%C3%A3o-conectiva/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>E aí? É você que comanda sua vida?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/12/seja-um-comandante/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/12/seja-um-comandante/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;O comandante é o Ser que superou seus limites, conquistou habilidades e desenvolveu competências. Seu principal foco é a autogestão integrada. O comandante existe em todos os níveis hierárquicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ser comandante não é somente ter como responsabilidade a tarefa empresarial, mas sim utilizar de seus recursos internos e externos para ser produtivo em qualquer ambiente de sua vida: pessoal, familiar, profissional e social.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mas-qual-a-diferença-entre-comandar-e-liderar&#34;&gt;Mas qual a diferença entre comandar e liderar?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2015/12/lider-vs-comandante.png&#34; alt=&#34;Lider vs Comandante&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou seja, comandar é mais que liderar!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;o-comandante-já-conquistou&#34;&gt;O comandante já conquistou:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Credibilidade e segurança para a tomada de decisão e solução de problemas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Motivação para dar o melhor de si, durante todo o tempo, apesar da pressão e desafios do dia-a-dia;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mudança no clima organizacional, a partir do pensamento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Compromisso e responsabilidade social.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E ai? Qual dos dois é você?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você ainda não é um Comandante, não tem problema, são com pequenas ações no nosso dia-a-dia que vamos construindo em nós esse comportamento e vamos comandando nossa vida e consequentemente aqueles que nos rodeiam.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dicas-para-se-tornar-um-comandante&#34;&gt;Dicas para se tornar um comandante:&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Assuma seus erros e defeitos e passe a corriji-los;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elimine o fator inútil e desenvolva suas habilidades;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tenha começo, meio e fim em tudo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proatividade e Adaptabilidade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Assuma o que pode realizar e faça bem feito;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Busque oportunidades em tudo e com todos;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ousar-se com planejamento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comece a ouvir todos aos seu redor, não importando a sua função;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desenvolva nossa Fibra interna (tenacidade)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Com o tempo e a prática contínua dessas pequenas ações você passará a assumir o comando da sua vida e daqueles que te rodeiam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As forças transformadoras do ser</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/12/forca-transformadora-do-ser/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/12/forca-transformadora-do-ser/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;ninguém-muda-ninguém&#34;&gt;Ninguém muda ninguém!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Quem é que nunca ouviu dizer isso? Que não adianta achar que podemos mudar o outro, que não é casamento ou filho que vai fazer alguem mudar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se é assim, o que move as pessoas a mudar? Na Heulosofia intitulamos as Forças Transformadoras do ser, são 4 forças que acreditamos levar o ser a mudança: O Amor, a Dor, o Remorso e o Cansaço.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;amor&#34;&gt;Amor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Amor só o Criador o tem, porque Ele é a fonte de tudo. Como resultante de seu efeito, podemos dizer que somos catalisadores da sua energia criativa, que pode dar vida e movimento; e a capacidade de administrar os movimentos da vida, imitando o Criador, chamamos de reciprocidade.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dor&#34;&gt;Dor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É resultado da sensação de perda que congela o fluxo natural de energia, provoca constrangimento no Ser e inibe a sua força interna.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;remorso&#34;&gt;Remorso&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O remorso é o sentimento de culpa de algo cometido contra alguém, o arrependimento é a emoção aflorada de quem deveria ter feito mais ou menos, positivo ou negativo, bem ou mal; é uma reação nossa, conosco mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cansac-o&#34;&gt;Cansaço&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É a fadiga da repetição excessiva dos erros, que leva o Ser a transformar-se pelos excessos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O desafio é identificar em que momento estamos. Podemos escolher a força que nos move e nos faz mudar. Temos dúvidas de que o mundo seria melhor se todos escolhecem o amor como força transformadora?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem sabe se todos refletissem sobre suas escolhas e atitudes não seria assim?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venha bater um papo com a gente sobre o assunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forças Motivas do Ser</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/forca-motivas-do-ser/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/forca-motivas-do-ser/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Você já refletiu sobre o que nos move? De onde vem nossas motivações e para onde elas nos levam?
A Heulosofia identificou as 4 principais forças que impulsionam o ser na sua jornada de evolução e elevação: as
&lt;strong&gt;Forças Motivas do Ser&lt;/strong&gt;. São elas &lt;strong&gt;Força Inata&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Força de Vontade&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Força Interna&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Querer&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer saber mais? Participe da nossa reflexão no Instituto Oikon!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;onde&#34;&gt;Onde?&lt;/h2&gt;

&lt;address&gt;
&lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
&lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;h2 id=&#34;não-é-de-campinas&#34;&gt;Não é de Campinas?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quero meditar hoje!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/as-fases-do-aprendiz-do-saneamento-mental/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/as-fases-do-aprendiz-do-saneamento-mental/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Muitas pessoas acham que meditar é fácil, que é só chegar sentar respirar e parar de pensar&amp;hellip; E é, só que para isso precisamos de muuuuita prática! Pois tudo é contruído.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer saber como contruir? Entenda o saneamento mental lendo os posts:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/saneamento-mental-varredura/&#34;&gt;Varredura e Organização Focada&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/saneamento-mental-impessoalidade/&#34;&gt;Impessoalidade&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/saneamento-mental-neutralidade-e-vacuidade/&#34;&gt;Neutralidade e Vacuidade&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Além da prática, temos que relembrar que nós, nossa mente e nosso corpo não estão acostumados às pausas. Vivemos engolidos pela rotina do dia, correria, tarefas e deveres&amp;hellip; E aí? Como faz para enfrentar essa frenesi e mudar o comportamento? Já deu para entender que não é tão fácil assim né?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Heulosofia entende que passamos por algumas etapas comportamentais até desenvolvermos a prática meditativa, e o mais importante, a continuidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São elas: Negação, Turbulência, Dispersão, Controle e Silêncio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Negação:&lt;/code&gt; É o início do processo em que acreditamos não precisar da prática da meditação. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Turbulência:&lt;/code&gt; É o estado mental que identificamos na varredura e na prática do mirar-se, quando entramos em contato com a nossa realidade interna, é o inferno de Dante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;code&gt;Dispersão:&lt;/code&gt; É quando na mente, as inquietações se confundem. Pensamentos e ideias se dispersam, aparecem e desaparecem, dando lugar a outros pensamentos e a outras ideias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;code&gt;Controle:&lt;/code&gt; É o estado em que a mente define-se, tudo se acalma e começamos a ter  controle das emoções e dos pensamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;code&gt;Silêncio:&lt;/code&gt; Tudo para. É um silêncio interior sem ação ou reação. É como um lago sem ondas, de águas claras, que podemos enxergar o fundo.
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O importante de saber em qual momento estamos é para conseguirmos ter paciência com nós mesmos e sem pressa dar continuidade no processo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 elementos do Fator Produtivo</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/5-elementos-do-fator-produtivo-acao-transformadora/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/5-elementos-do-fator-produtivo-acao-transformadora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Superar sempre!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Histórias de superação, encontros motivacionais, paraolimpiadas, novos recordes são sempre bem vindos e fazem muito sucesso entre as pessoas, não é mesmo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afinal, quem não se emociona em saber a superação do outro? Algo como se desse uma esperança para nós fazermos o mesmo e mudarmos nosso estado de letargia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Heulosofia identificou 5 elementos que levam o ser a descobrir sua produtividade, causando assim sua expansão rumo ao universo. Esses elementos são: Impessoalidade, Reinvenção, Foco, Ação transformadora e Autocredibilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/5-elementos-do-fator-produtivo/&#34;&gt;Leia o post: 5 Elementos Do Fator Produtivo - Impessoalidade, Reinvenção E Foco, para entender os 3 primeiros elementos.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na aula de hoje vamos abordar a Ação Transformadora e a Autocredibilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ação transformadora é quando eu transformo meus pensamentos e minhas idéias negativas em positivas. É quando removo os meus condicionamentos. Já a Autocredibilidade é a convicção plena em nós mesmos, não se compra, não se vende, não se negocia. Ela é construída passo a passo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Participe dessa gostosa reflexão com a gente, descubra dicas e os benefícios de se transformar, e faça da sua história um exemplo a ser seguido.
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 elementos do Fator Produtivo</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/5-elementos-do-fator-produtivo/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/11/5-elementos-do-fator-produtivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cada um sabe a dor e a delícia de ser o que é, não é mesmo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando deitamos e colocamos a cabeça no travesseiro sabemos tudo que nos incomoda, que nos entristece. Os pensamentos e sentimentos que causam aquela momentânea falta de ar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas e ai? O que devemos fazer com tudo isso? Como mudar? Como levantar no dia seguinte e fazer diferente? Como ser produtivo e assertivo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Heulosofia identificou 5 elementos que levam o ser a descobrir sua produtividade, causando assim sua expansão rumo ao universo. Esses elementos são: Impessoalidade, Reinvenção, Foco, Ação transformadora e Autocredibilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Impessoalidade&lt;/code&gt; é a habilidade de imergir em si mesmo, mergulhar no seu universo interno de conflitos e soluções para descobrir o que é certo e errado. Ou seja, levantar todas as possibilidades, todos os seus recursos, para buscar soluções adequadas para cada dor de cabeça identificada quando deita no seu travesseiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas veja bem, &lt;strong&gt;impessoalidade&lt;/strong&gt;. Essas soluções não podem vir acompanhadas de sentimento! É isso mesmo, sabe aquilo que você sabe lá no fundo que deve ser feito, mas por preguiça ou medo deixa escondido e fala para si mesmo: Ah! Não tem problema, isso é bobeira, depois eu faço&amp;hellip; O que vão pensar de mim?&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É fazer o que tem que ser feito, o tempo todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Reinvenção&lt;/code&gt; é a transformação integral: Corpo, mente e ogos*. São nossos movimentos internos guiando nossos reflexos externos, com modernidade e empreendedorismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É comer somente o necessário, respirar profundamente e o mais lento possível,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Foco&lt;/code&gt; é estar integralmente concentrado num objetivo, o mesmo alvo. Pelo foco podemos chegar naquilo que somos, isso quando o usamos como a bússola da nossa existência. Podemos ter foco direcionado numa só direção (foco linear), ou edificado de dentro para dentro materializando o nosso verdadeiro ideal e assim termos uma visão ampla do todo, em várias direções ao mesmo tempo (foco multidirecional).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São esses os 3 elementos que vamos abordar na reflexão de hoje aqui no Instituto Oikon. Veja participar conosco.
Aqui explicamos um pouco o que é&amp;hellip; Na aula vamos falar também do como construir esse novo ser produtivo.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;essência do ser&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é de Campinas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompanhe a aula pelo &lt;a href=&#34;https://www.periscope.tv/&#34; title=&#34;Periscope&#34;&gt;Periscope&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você é uma pessoa criativa?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/os-3-principios-da-humanizacao-criatividade/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/10/os-3-principios-da-humanizacao-criatividade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A internet está tornando tudo em nossas vidas mais acessível: dados, pessoas, pesquisas, conhecer e explorar lugares, cultura&amp;hellip; e também muita bobagem. Quantos memes vemos surgir por dia? Haja criatividade nas mídias sociais, não é mesmo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pessoas criativas animam e alegram o ambiente, normalmente elas fazem conexões rápidas, e, muitas vezes, são elas que alimentam a internet com esse mundo de piadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para a Heulosofia, a criatividade é um dos três princípios propulsores para a humanização. Dizemos que &lt;em&gt;Criatividade é a capacidade de desenvolver do nada recursos necessários para solucionar problemas, utilizando o tempo e o espaço mínimo disponível.
 &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja que a criatividade que nos Humaniza é usada para solucionar problemas. Rir, descontrair e falar bobagem é muito bom, mas temos que ficar atentos para não cairmos na futilidade e perdermos nosso tempo com bobagens que não agregam em nada o nosso dia a dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer saber como usar sua criatividade da maneira correta? Ou ainda se tornar uma pessoa criativa? Com conexões rápidas, respostas na ponta da língua?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E por que não descontrair um ambiente? Sim, é importante também! Mas sempre de maneira produtiva para o todo: no momento, lugar e hora certa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer saber quais ferramentas usar para ser uma pessoa mais criativa? Venha discutir conosco!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como está a sua iniciativa própria?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/os-3-principios-da-humanizacao-iniciativa-propria/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/os-3-principios-da-humanizacao-iniciativa-propria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por que será que ficamos cada vez mais teóricos e esquecemos das pequenas coisas? Por que não conseguimos sair de frente do sofá assistindo um programa que nem nos interessa tanto assim, para fazer uma aula de música, dança, ou qualquer outra coisa que nos satisfaça de verdade? Por que será que temos tão pouca Iniciativa Própria?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o passar do tempo, vamos acumulando em nossa mente informações desnecessárias, que nos isolam de nós mesmos, e consequentemente do mundo, bloqueando nossa Iniciatíva Própria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Iniciativa Própria faz parte dos 3 Princípios Propulsores da Humanização, junto com a Criatividade e o Senso Crítico. Para a Heulosofia, um ser começa a se humanizar quando pratica esses princípios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer saber mais sobre essas questões que afligem não só a você, mas a maioria da população do nosso planeta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas às terças-feiras o Instituto Oikon promove uma prática meditativa de 30 minutos e logo após fazemos uma reflexão sobre um assunto da Heulosofia, a Ciência do Autoconhecimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A aula de hoje vamos falar sobre a Iniciativa Própria, que é a capacidade de fazer, a qualquer tempo, em qualquer situação, aquilo que tem que ser feito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto isso, curta um vídeo especial que preparamos sobre o assunto:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://player.vimeo.com/video/139869172&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;281&#34; frameborder=&#34;0&#34; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Todas as cenas foram capturadas nas unidades do Instituto Oikon e da Fundação Eufraten: duas ONGs que aplicam os conceitos do Autoconhecimento nas crianças, adolescentes, jovens e famílias da periferia de Campinas e Fransisco Morato, além dos voluntários, é claro!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gostou? Venha fazer parte!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A arte de recomeçar!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/os-5-movimentos-internos-retomar-se/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/os-5-movimentos-internos-retomar-se/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todas às terças-feiras o Instituto Oikon promove uma prática meditativa de 30 minutos,
desenvolvida para conquistarmos o comando da nossa mente, o controle das nossas emoções e a
assertividade nas nossas ações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo após a prática fazemos uma reflexão sobre um assunto da &lt;a href=&#34;http://www.oikon.org.br/heulosofia&#34;&gt;Heulosofia&lt;/a&gt;,
a Ciência do Autoconhecimento. Hoje vamos refletir sobre o &lt;strong&gt;retomar-se&lt;/strong&gt;, um dos &lt;strong&gt;5 movimentos internos&lt;/strong&gt;&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adquirir novos hábitos, trabalhar velhos condicionamentos
e construir um novo ser demanda muita observação, reflexão, planejamento, foco, disciplina
e continuidade. Mesmo com tudo isso, quase nunca as coisas saem da forma como
gostaríamos ou planejamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Retomar-se é a arte de recomeçar – sem sofrimentos e culpas, fazendo o que tem que ser feito.
É a reconstrução do nosso universo interno diante das adversidades da vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quer saber mais&lt;/strong&gt;? Venha participar conosco!&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;Para saber mais sobre os 5 movimentos internos, consulte a &lt;a href=&#34;http://www.oikon.org.br/cosmovisao&#34;&gt;Cosmovisão de Paulo Zabeu&lt;/a&gt;.
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:1&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Está na hora de ousar!</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/os-5-movimentos-internos-ousar-se/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/09/os-5-movimentos-internos-ousar-se/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olá Pessoal,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não é mais segredo para ninguém os benefícios da meditação e também como o autoconhecimento é uma ferramenta poderosa para nos desenvolvermos tanto na área profissional como pessoal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por isso, nós do Instituto Oikon, promovemos todas às terças-feiras uma prática meditativa de 30 minutos, desenvolvida para nós conquistarmos o comando da nossa mente, o controle das nossas emoções e a assertividade nas nossas ações. Logo após a prática fazemos uma reflexão sobre um assunto tema de autoconhecimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O tema da aula de hoje é: &lt;strong&gt;Ousar-se!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro do processo de autoconhecimento temos um estágio de desenvolvimento do ser que descrevemos como os 5 movimentos internos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mirar-se,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Analisar os Sonhos,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Planejar-se,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ousar-se,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Retomar-se de Alpha a Ômega.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A prática desses movimentos tira o ser dos desequilíbrios emocionais, eliminando o sofrimento, levando-o à liberdade da conciência. É isso mesmo, ousar com planejamento traz equilibrio emocional!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ousar-se requer reinvensão, inovação, e expansão dos nossos movimentos internos e externos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer saber como se reinventar e ser uma pessoa mais produtiva?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venha participar conosco!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;address&gt;
  &lt;strong&gt;Instituto Oikon&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
  R. Nuno Álvares Pereira, 72&lt;br&gt;
  Vila Nogueira – Campinas/SP&lt;br&gt;
  &lt;abbr title=&#34;Phone&#34;&gt;Tel:&lt;/abbr&gt; (19) 3256.0339
&lt;/address&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>