<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jimena Carmello on Autoconexão</title>
    <link>http://blog.autoconexao.org.br/authors/jimena-carmello/</link>
    <description>Recent content in Jimena Carmello on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Aug 2016 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.autoconexao.org.br/authors/jimena-carmello/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Yoga aos 30, 40 ou 50?</title>
      <link>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/08/yoga-nos-30-40-e-50/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.autoconexao.org.br/post/2016/08/yoga-nos-30-40-e-50/</guid>
      <description>

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/iK_Grtk-Ej0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;NINGUÉM ESCAPA&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até os 30 anos ou um pouco mais, não nos preocupamos com o tempo e menos ainda com seus efeitos em nosso organismo, afinal temos energia, corpo jovem, hormônios a todo vapor!! E muito pique para atender a dinâmica da vida moderna: corre-corre, deslocamentos, e muuuita adaptabilidade para administrar – o tempo todo - os imprevistos diários sem deixar de cumprir com os compromissos assumidos! Como resultado as JÁ conhecidas atitudes prejudiciais: hábitos alimentares inadequados, vida sedentária, que quando isoladas – são administráveis, mas quando combinadas, nos levam a fadiga, ao estresse - fatores desencadeadores de diversos distúrbios físicos e emocionais.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;é-sabido-que-é-essencial-cuidar-da-saúde-então-porque-não-o-fazemos&#34;&gt;É SABIDO QUE É ESSENCIAL CUIDAR DA SAÚDE, ENTÃO PORQUE NÃO O FAZEMOS?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/dor-nas-costas.jpg&#34; alt=&#34;Dor nas Costas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perdemos a medida das coisas, vivemos exageradamente, desmedidamente, em todos os sentidos!! No falar ou calar, na ação ou inércia, no vestir,  comer, consumir, e por aí vai&amp;hellip;
Você deve estar pensando: Isso sim é um exagero!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ora-ora-observe-seu-comportamento-e-se-surpreenderá&#34;&gt;ORA, ORA, OBSERVE SEU COMPORTAMENTO E SE SURPREENDERÁ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;AO DESCOBRIR OS SEUS EXCESSOS!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/sem-controle.jpg&#34; alt=&#34;Excessos Físicos e Emocionais&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas fato é que os anos passam sem nos darmos conta; quando a ficha cai já estamos quarentões ou cinquentões, aí das duas uma: ou jogamos a toalha, já transformados em carentões reclamões, ou corremos atrás do prejuízo, buscando resgatar a qualidade de vida, saúde física e mental perdida, inserindo em nosso cotidiano novos hábitos que retardem os impactos do tempo e promovam o bem-estar, afinal, ninguém escapa ao efeitos do tempo!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-desafio-de-todos-nós&#34;&gt;O DESAFIO DE TODOS NÓS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Apesar das contínuas descobertas da medicina proporcionando longevidade - e de fato estamos vivendo mais - reduzir o índice de doenças crônicas e degenerativas, problemas cardiovasculares e físicos, distúrbios emocionais e psicológicos permanece um desafio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todavia, desafio ainda maior é o nosso – reassumir as rédeas de nossa vida, independente dos avanços da medicina.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;simplificar-para-transformar&#34;&gt;SIMPLIFICAR PARA TRANSFORMAR&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/metas-de-ano.png&#34; alt=&#34;Metas para o ano&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você já se imaginou simplificando sua vida? Revendo velhos hábitos,  fazendo novas e boas escolhas? Pequenas mudanças podem gerar uma revolução! O segredo é não ter pressa, é estar consciente de sua realidade interna e estar disposto a iniciar um novo processo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você poderá encontrar muita resistência, as vezes suas e as vezes de pessoas a sua volta, o importante é não desistir e entender que tudo é construído e que superar as adversidades o transformará em mais forte.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;é-neste-contexto-que-entra-o-yoga&#34;&gt;É NESTE CONTEXTO QUE ENTRA O YOGA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/atividdes-fi%CC%81sicas-na-terceira-idade.jpg&#34; alt=&#34;Yoga&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E aí você pode estar pensando: “ Yoga? Tô fora, não dá pra mim; não tenho flexibilidade, folego, concentração e nem paciência&amp;hellip;ou Yoga aos 40, 50! Jamais..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora em grande parte das matérias jornalísticas apresentem esta prática milenar com posturas difíceis, é errôneo acreditar que apenas pessoas jovens, com flexibilidade, tonicidade muscular e força podem se beneficiar! É claro que estas condições ajuda, mas não é prerrogativa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos dias de hoje, o yoga torna-se um aliado na manutenção  do equilíbrio e  no retardamento do envelhecimento físico e mental; a sacada é descobrirmos nosso limite e amplia-lo com o tempo, por isso é acessível em qualquer idade, mesmo com restrição física.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São inúmeros os benefícios, que vão desde o prolongar a expectativa de vida, traz saúde ao corpo físico,  restabelecer o fluxo respiratório saudável e reflete em nosso emocional, ampliando nossa visão de mundo, aumenta a autoestima, reduzindo o stress, além de preparar o praticante para a meditação . Yoga é uma pratica para todas as idades.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-yoga-aos-40-50-isso-mesmo&#34;&gt;O YOGA AOS 40, 50 – ISSO MESMO!!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/yoga-para-terceira-idade.jpg&#34; alt=&#34;Yoga&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda não se convenceu?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja o que diz a Sra Teresa, praticante há apenas 3 anos.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/_dW7R6GQ8IU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;D. Teresa faz parte do grupo de alunas da Fundação Eufraten - ONG parceira do Autoconexão, que atende mais de 500 crianças, adolescentes e suas famílias numa comunidade com alto índice de vulnerabilidade social em Campinas, Interior de São Paulo, e oferece entre outras atividades aulas de yoga e prática meditativa.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;yoga-uma-pratica-atemporal&#34;&gt;YOGA – UMA PRATICA ATEMPORAL&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3-sa-east-1.amazonaws.com/blog.autoconexao.org.br/img/2016/08/yoga-para-todas-as-idades.png&#34; alt=&#34;Yoga Atemporal&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sempre é tempo de começar e recomeçar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ninguém vence o tempo, mas você pode dar um passo a frente do seu tempo, e se preparar para a longevidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pratique yoga e prepare-se para viver a melhor fase de sua vida – O AGORA!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>