<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Economia on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/economia/</link>
    <description>Recent content in Economia on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Sep 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/economia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Já pensou em criar uma empresa com propósito social?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/09/banqueiro-dos-pobres/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/09/banqueiro-dos-pobres/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;será-que-os-empresários-estão-dispostos-a-abrir-mão-do-lucro:61a43d969820fe544db3cdd1aa10f0ee&#34;&gt;Será que os empresários estão dispostos a abrir mão do lucro?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Depois de apresentarmos a &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/08/economia-do-compartilhamento/&#34;&gt;Economia do Compartilhamento&lt;/a&gt;, temos um outro modelo de nogócio que foje do padrão captalista que conhecemos hoje, onde o lucro é a finalidade das empresas.
O economista Muhammad Yunus fundou o Grameen Bank, em 1983 em Bangladesh, cujo conceito econômico estava baseado no microcrédito: empréstimos feitos, sem garantias ou papéis, a gente pobre que nunca antes teve acesso ao sistema bancário. Isso mesmo!! SEM GARANTIA!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yunus critica o sistema econômico vigente e luta para a construção de um novo modelo econômico:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Há 85 pessoas no mundo que têm mais da metade de toda a riqueza do planeta. Já a metade mais pobre da população mundial detém menos de 1% desses recursos. Que mundo é esse?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;As empresas Grameen Group têem como premissa o desenvolvimento social. Por exemplo, começaram a comercializar sementes para lutar contra a cegueira noturna, uma doença que era comum entre as crianças da época, e que é causada pela falta de vitamina A.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A cura para essa doença era o consumo de medicamentos ou uma dieta rica em vegetais. Com a dificuldade da classe baixa encontrar legumes e vegetais, Muhammad Yunus teve a ideia de vender pequenos pacotes de sementes a 1 centavo. Com o tempo, as famílias foram comprando e plantando.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Em sete anos, nos tornamos o maior vendedor de sementes do país. E a cegueira noturna foi erradicada. É essa a ideia do negócio social.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Viu só, não foi por pouco que todo seu esforço humanitário lhe rendeu o prêmio Nobel da Paz em 2006.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer saber mais sobre o Banqueiro dos Pobres? &lt;a href=&#34;http://revistatrip.uol.com.br/revista/245/reportagens/o-banqueiro-dos-pobres-muhammad-yunus-propoe-uma-nova-logica.html&#34;&gt;Leia a matéria completa na Revista TRIP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>