<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bem Estar on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/bem-estar/</link>
    <description>Recent content in Bem Estar on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Dec 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/bem-estar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Emoção e saúde</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/12/acupuntura-e-as-emocoes-elemento-madeira/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/12/acupuntura-e-as-emocoes-elemento-madeira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na visão da Medicina Tradicional Chinesa (MTC) o elemento madeira é constituído pelo Fígado e pela Vesícula Biliar. Do ponto de vista energético, o fígado está estreitamente envolvido com a vesícula biliar, mas também com os olhos, ombros, joelhos, músculos e tendões, unhas, seios e todo o aparelho reprodutor feminino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A MTC diz que &lt;kbd&gt;o fígado é o órgão mais importante para a mulher, assim como o rim o é para o homem.&lt;/kbd&gt; Praticamente todo o sistema reprodutor feminino é regido pelo fígado, responsável por alterações no ciclo menstrual, presença de cistos de ovário, miomas uterinos, corrimentos ou prurido vaginais, alterações da libido como frigidez e impotência. O fígado é responsável por manter o livre fluxo da energia total do corpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas seu papel mais importante, é sem dúvida, sobre o equilíbrio emocional. Daí começa a responsabilidade e respeito que devemos ter pelo nosso fígado e sistema hepático. E, já podemos deduzir sobre o desgaste intenso ao qual este sistema é submetido no cotidiano da vida moderna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só pela má alimentação e sedentarismo, a cultura ocidental faz de tudo para fragilizar o sistema hepático. Este desequilíbrio energético pode se manifestar de várias formas. Dependendo da sua localização: insônia, enxaqueca, hipertensão, problemas digestivos, TPM, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os problemas ligados ao fígado podem ser por falta ou por excesso de energia circulante. Um bom exemplo de excesso é a raiva. A estagnação do fluxo de energia do fígado freqüentemente desequilibra o emocional, produzindo sentimentos de frustração e raiva. Essas mesmas emoções podem levar a uma disfunção no fígado, resultando em um ciclo interminável de causa e efeito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Como o fígado é o filtro das emoções, devemos aprender a controlar as emoções e não reprimi-las.&lt;/kbd&gt; A repressão das emoções provoca um bloqueio da energia que leva ao excesso de calor no fígado. Cabe uma reflexão entre controle e repressão. A repressão geralmente enfraquece o fluxo de energia e, com o passar do tempo, os órgãos. O aprendizado do controle das emoções fortalecem os órgãos e servem como mecanismos de defesa para o organismo. Já refletiu na diferença entre ira e raiva?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A raiva é cega, impulsiva, sem reflexão e destrutiva. A ira é a emoção motivada pela reflexão, razão e lógica, que se manifesta de forma controlada e direcionada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;Os olhos são a manifestação externa do fígado. &lt;/kbd&gt; Em outras palavras, o fígado rege o sentido da visão. Assim, patologias da visão irão sinalizar algum desequilíbrio no fígado. As mais comuns são: conjuntivites, olhos vermelhos sem processo inflamatório, coceiras, &amp;ldquo;vista&amp;rdquo; seca, visão fraca, embaçada ou borrada, terçol, pontos brilhantes que aparecem no campo visual e outros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As unhas são outra manifestação externa das condições do fígado, e as suas deformidades ou a presença de micose sugerem algum comprometimento do fígado ou desequilíbrio prolongado da sua energia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O fígado rege as articulações do ombro e joelhos e também os tendões de modo geral. Assim sendo, as bursites e dores nos joelhos sem causa aparente, são sinais de comprometimento da energia do fígado. As tendinites e os estiramentos freqüentes também estão neste quadro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo órgão está associado a uma víscera que, no caso do fígado, é a vesícula biliar. Resumidamente, a vesícula atua mantendo o equilíbrio postural. Todos os quadros de tonturas, vertigens, labirintites estão ligados a ela. Rege a articulação tempero mandibular (ATM). Todas as tensões que ficam retidas no fígado podem ser descarregadas nesta região e produzir o bruxismo, que é um quadro de ranger os dentes, que se manifesta mais freqüentemente durante o sono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E, para resumir e partir o mais rápido para a ação de cumplicidade &amp;ldquo;de bem com o fígado&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Consumir diariamente alimentos de origem vegetal, maduros, idealmente orgânicos e integrais;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Praticar atividade física moderada diariamente. Vocês não têm noção de como este hábito é vital para o livre fluxo de energia do fígado;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Os sabores ácido e amargo, assim como os alimentos de cor verde são os maiores aliados do fígado. Entretanto, na primavera, evite exagerar nos sabores ácidos e picantes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evitar consumir alimentos muito gordurosos (pela qualidade, gordura animal e óleos refinados, como pela quantidade), frituras, açúcar, café e álcool;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evitar vida sedentária e estressante, o mau humor, ilusões e grandes expectativas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Medite diariamente e saneie suas emoções&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emoção e saúde</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/emocao-e-saude/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/emocao-e-saude/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já prestou atenção nas suas emoções?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando essa pergunta é feita, a maioria das pessoas não consegue responder, pois não têm o costume de observar seus pensamentos e principalmente suas emoções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você sabe quais são os remédios mais vendidos no mundo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Remédios para ansiedade e depressão. Não é a toa, basta observar o trânsito. Já notou como as pessoas estão dirigindo e se irritando facilmente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Será que esses excessos e descontroles não afetam nossa saúde?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo a Medicina Tradicional Chinesa, os desequilíbrios e os excessos emocionais têm uma relação direta com a saúde dos nossos órgãos, por conseqüência nossa saúde em geral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por trás dos cinco elementos estudados na medicina chinesa, existem emoções ligadas, que, sem a devida reflexão, geram desequilíbrios energéticos nos órgãos relacionados com cada elemento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No elemento Madeira, o órgão principal é o Fígado. A emoção que está por trás do Fígado é a Raiva, a frustração e o ódio. No elemento Fogo, o órgão é o Coração e as emoções são a euforia e a ansiedade. Já no elemento Terra, o órgão relacionado é o Baço/Pâncreas cujas emoções são a preocupação e o apego. No elemento Metal, o órgão relacionado é o Pulmão e as emoções são Tristeza, Ressentimento e Mágoa. Finalizando os cinco elementos aparece a Água tendo como órgão relacionado, o Rim. O medo e a insegurança descontrolada afetam os Rins.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em breve, faremos alguns posts trazendo os sintomas físicos como reflexos dos desequilíbrios gerados pelas emoções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por hora, o mais importante para mantermos uma qualidade de vida excelente é começar a observar nossas incomodações, nossas pendências e problemas do cotidiano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>InterONG</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/11/interong-desenvolvendo-a-cidadania-pelo-esporte/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/11/interong-desenvolvendo-a-cidadania-pelo-esporte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já pensou em um evento esportivo que possa melhorar o comportamento dos nossos jovens?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois é, desde 2012 uma ONG na cidade de Campinas promove tal evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O InterONG é um campeonato de futebol que faz parte do Projeto Vitória pelo Esporte. Nasceu no ano de 2012 como uma iniciativa da Fundação Eufraten, com o objetivo de integrar e educar os alunos de diversas ONGs da cidade de Campinas. Parte da premissa que o futebol é uma ferramenta riquíssima para desenvolver a cidadania, postura de vida, autoconhecimento, ética e respeito ao próximo, além de ser um esporte que desperta o interesse dos adolescentes por todo país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As edições anteriores do evento foram um sucesso, o que fez com que o InterONG passasse a fazer parte do calendário anual da Fundação Eufraten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na primeira edição do evento 2012, participaram 3 ONGs da cidade de Campinas. A realização foi na própria sede da Fundação Eufraten. Foram atendidos no total 60 adolescentes de 12 a 15 anos. Na segunda edição do evento realizado no SESC Campinas, participaram 6 ONGs totalizando 120 adolescentes. Já na 3ª edição em 2011 realizada na Escola de Futebol Craques do Futuro, participaram 6 ongs e 180 educandos de 10 a 15 anos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como a cada ano o evento vem crescendo, em 2015 o número de atendidos foi de 240 educandos de 8 ONG’s. Algumas entidades que participaram do torneio, relataram um aumento na procura por vagas nas oficinas esportivas em suas unidades devido aos comentários dos próprios alunos no círculo de amizades da rua. Resumindo, são algumas dezenas de meninos que estão saindo das ruas para participar de uma atividade esportiva educativa que poderá mudar seu futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O mais interessante é o processo de seleção dos educandos da Fundação Eufraten. Através da analise do boletim escolar, presença, desempenho na aula, comportamento durante o ano e entrega de um resumo de um livro, os educandos são selecionados para compor as equipes das categorias SUB 11, SUB 13 e SUB 15.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este é o evento esportivo mais aguardado no ano por todos alunos de diversas ONG&amp;rsquo;s da cidade de Campinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja um pouco desse movimento:
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/km3DpI_6lfQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip; só tenho a agradecer pelo evento do InterONG desse ano pela organização, pelo cuidado com as crianças, vocês estão fazendo a diferença na vida de muitos educandos. A cada ano vem aumentando o número de ONG&amp;rsquo;s e só aumenta a responsabilidade&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Erivaldo Alexandre - Educador do Instituto Semear&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip; aprendi a trabalhar em equipe, me fez ter mais força de vontade e acreditar em mim, tudo que eu quero eu posso conseguir, mas basta eu querer. A gente precisa estar atentos e aproveitar as oportunidades na nossa vida, porque elas passam e não voltam.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Felipe Matheus Evaristo Lopes - Educando Fundação Eufraten&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Notei a melhora no comportamento de todos alunos, inclusive alguns alunos que tinham sumido, estavam defasados voltaram por conta desse torneio e pudemos trabalhar com o comportamento deles.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Karine Almeida - Educadora do Centro Promocional Tia Ileide&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Já pensou em utilizar a acupuntura na gestação?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/10/acupuntura-na-gravidez/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/10/acupuntura-na-gravidez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Usar qualquer medicamento na gravidez é sempre motivo de insegurança, principalmente nos três primeiros meses da gestação, quando muitas substâncias podem levar ao aborto espontâneo. Como alternativa para aliviar eventuais desconfortos, a acupuntura pode ser extremamente benéfica durante esse período.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A acupuntura na gravidez pode ser útil para complementar o tratamento de diversos problemas físicos e emocionais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os benefícios incluem:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Diminuição das variações hormonais frequentes e desconforto causado pelo peso da barriga como dores nas costas e o inchaço das pernas e dos pés;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pode ser útil para diminuir a dor do parto durante o parto normal;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ajuda a acalmar o bebê ainda em desenvolvimento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Combate doenças que não devem ser tratadas com medicamentos durante a gravidez como inflamações&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auxilia na movimentação do feto e encaixe na posição correta para dar início às contrações uterinas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diminui enjôos, azia, alterações de humor, inchaço&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alguns estudos mostram que a acupuntura na gravidez ajuda as futuras mamães dormirem melhor.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Os riscos da acupuntura na gravidez são baixos quando a técnica é realizada por um profissional qualificado, pois existem determinados pontos de acupuntura que podem provocar contrações uterinas indesejadas e isto pode, em alguns casos, desencadear o aborto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Experimente e sinta os benefícios da acupuntura durante a gravidez.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe quais são os benefícios da acupuntura?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/09/os-beneficios-da-acupuntura/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/09/os-beneficios-da-acupuntura/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;No meu &lt;a href=&#34;http://blog.autoconexao.org.br/post/2015/08/o-que-e-acupuntura/&#34; title=&#34;O que é Acupuntura&#34;&gt;post anterior&lt;/a&gt; eu expliquei um pouco sobre a Acupuntura. Agora, seguem apenas alguns benefícios dessa técnica de medicina chinesa que já estão comprovados cientificamente.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-trata-dores-de-cabeça:40e316ef97832dffa3377e52ba6b10f0&#34;&gt;1. Trata dores de cabeça&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vários estudos já comprovaram cientificamente a eficácia da acupuntura na prevenção e tratamento das dores de cabeça e crises de enxaqueca. Uma revisão de estudos feita pela Universidade Duke, nos Estados Unidos, com 4 mil pacientes com dor de cabeça crônica, mostrou que acupuntura tem resultados melhores que remédios na redução da intensidade e frequência de crises. Na pesquisa, 62% dos pacientes que passaram pela acupuntura (após cinco ou seis sessões) sentiram melhora, ante 45% dos que usaram remédios.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-minimiza-sintomas-de-depressão-e-ansiedade:40e316ef97832dffa3377e52ba6b10f0&#34;&gt;2. Minimiza sintomas de depressão e ansiedade&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A técnica milenar chinesa também pode ser uma opção para tratamentos de distúrbios emocionais, com a depressão e a ansiedade. Isto porque ela estimula a produção dos hormônios da alegria e do bem estar (serotonina e endorfina). Um desses estudos mais recentes é o trabalho do dr. Wang da Universidade de Pequim: CLINICAL EXPERIENCE: Effects of Electro-Acupuncture on Personality Traits in Depression: A Randomized Controlled Study (2013), que comparou os efeitos antidepressivos da acupuntura e da Paroxetina no tratamento da depressão. Sessenta pacientes foram selecionados de acordo como os critérios estabelecidos e feita a avaliação por escala apropriada antes e depois do tratamento. Os resultados mostraram que houve melhora significativa em ambos os grupos após 24 semanas de tratamento, concluindo que a eletroacupuntura se mostrou tão eficaz no tratamento da depressão quanto o antidepressivo Paroxetina – e sem os efeitos colaterais de uma medicação.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-alternativa-para-tratar-síndrome-dos-ovários-policísticos:40e316ef97832dffa3377e52ba6b10f0&#34;&gt;3. Alternativa para tratar síndrome dos ovários policísticos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um estudo feito na Universidade de Gotemburgo, na Suécia, concluiu que a síndrome do ovário policístico (SOP) pode ser aliviada pelo uso da acupuntura e de exercícios físicos. Durante a pesquisa, um grupo de mulheres com SOP recebeu eletroacupuntura (técnica na qual as agulhas são estimuladas por uma corrente elétrica de baixa intensidade) regularmente por quatro meses. Como resultado, elas tiveram o ciclo menstrual e os níveis hormonais regularizados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mulheres com ovários policísticos não ovulam normalmente – o que pode levar à infertilidade e aumentar o risco de obesidade, de desenvolvimento do diabetes tipo 2 e do desenvolvimento de doenças cardiovasculares.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;4-previne-e-ameniza-sintomas-de-alergias:40e316ef97832dffa3377e52ba6b10f0&#34;&gt;4. Previne e ameniza sintomas de alergias&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Uma pesquisa alemã publicada no periódico Annals of Internal Medicine relatou que, após serem tratados com a técnica chinesa, os participantes constaram um alívio nos sintomas da alergia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;5-alivia-a-fibromialgia:40e316ef97832dffa3377e52ba6b10f0&#34;&gt;5. Alivia a fibromialgia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A acupuntura não só oferece alívio da dor para pacientes com fibromialgia, como também melhora significativamente os sintomas da fadiga e ansiedade. Esta é a conclusão de pesquisadores da Mayo Clinic, a partir de uma pesquisa com 50 pacientes com fibromialgia, segundo critérios do American College of Rheumatology.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;6-trata-a-infertilidade:40e316ef97832dffa3377e52ba6b10f0&#34;&gt;6. Trata a infertilidade&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O Departamento de Medicina Tradicional Chinesa do Hospital e Maternidade Shenzhen, de Guangdong, na China, reuniu 65 mulheres inférteis por disfunção da ovulação e as dividiu em dois grupos. Enquanto metade recebeu eletroacupuntura, as demais consumiram 50 mg por dia de comprimidos de citrato de clomifeno. Com seis meses de tratamento, o grupo que esteve exposto ao tratamento com a medicina chinesa teve uma taxa de cura de 76,3%, contra 48,1% do grupo que tomou a medicação. A pesquisa foi publicada em 2012 no Journal of Acupuncture and Tuina Science.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;7-alivia-sintomas-da-menopausa:40e316ef97832dffa3377e52ba6b10f0&#34;&gt;7. Alivia sintomas da menopausa&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mas estudiosos da The North American Menopause Society sugerem que acupuntura pode ajudar a reduzir a gravidade e frequência das ondas de calor em mulheres na menopausa. Os resultados foram publicados dia 07 de julho na revista Menopause. A equipe de pesquisa analisou 104 estudos que avaliaram a eficácia da acupuntura, incluindo 12 desses estudos em suas pesquisas, envolvendo 869 mulheres com idades entre os 40 e 60 anos que estavam passando pela menopausa naturalmente. O estudo descobriu que as mulheres na menopausa que foram submetidas à acupuntura tiveram uma redução na gravidade e frequência das ondas de calor nos três meses seguintes. Além disso, o tratamento parece ter um efeito benéfico independentemente do número de doses, sessões ou a duração do tratamento recebido. O tratamento mais eficaz para as ondas de calor da menopausa é a terapia hormonal - o uso de medicamentos que contém estrogênio ou progesterona. No entanto, esse tratamento pode aumentar o risco de outras condições de saúde, incluindo AVC, doenças cardíacas e câncer.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;8-ao-trata-insônia-e-melhora-a-qualidade-do-sono:40e316ef97832dffa3377e52ba6b10f0&#34;&gt;8. ao Trata insônia e melhora a qualidade do sono&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Uma revisão sobre a eficácia da Acupuntura como um tratamento de insônia foi realizado por um estudante de pós doutorado na Universidade de Pittsburgh e publicado no Journal of Advanced Nursing em 2003. O pesquisador avaliou 11 estudos experimentais distintos publicados entre 1975 e 2002. Cada estudo demonstrou que o tratamento de Acupuntura melhorou significativamente os sintomas de insônia. Os estudos também mostram que a Acupuntura pode melhorar não apenas a duração do sono, mas a sua qualidade. Um estudo, conduzido por pesquisadores de China Affiliated Hospital de Sun Yat-sen University e publicado no Jornal de Medicina Chinesa em 2009, descobriu que quatro sessões de acupuntura levou a melhorias significativas na qualidade do sono (incluindo sono REM e tempo de sono de ondas lentas) e na função social do dia. Notavelmente, 67% dos participantes ainda estavam livres de insônia um mês depois.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é acupuntura?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/08/o-que-e-acupuntura/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 12:05:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/08/o-que-e-acupuntura/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;você-já-ouviu-falar-em-acupuntura:53b59c23ecde323fe405620966897ee5&#34;&gt;Você já ouviu falar em Acupuntura?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A acupuntura (do latim acus – agulha e punctura – punção) é uma das técnicas que compõe o conjunto de práticas da Medicina Tradicional Chinesa (MTC). De acordo com a tradição chinesa, a técnica é capaz de ajustar a energia que percorre canais energéticos do corpo, chamados de meridianos. O leque de opções do acupunturista, entretanto, costuma ser bem mais amplo, podendo-se estimular os pontos de acupuntura e meridianos com os dedos (do in), moedas, palitos de dente ou pedra de jade (gua sha), ventosas (ventosaterapia), massagens (tui na) e outras técnicas, como por exemplo, a sangria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O diagnóstico é feito após o questionamento de diferentes aspectos da vida do paciente e a observação de manifestações físicas como a pulsação, a respiração, cor e aspecto da pele, face e da língua. Assim que o problema é identificado, o acupunturista seleciona alguns dos mais de mil pontos localizados no corpo de acordo com os desequilíbrios energéticos. O tratamento é dividido em freqüentes sessões.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os mapas de meridianos ultrapassaram milênios chegando quase intocados aos dias atuais; o raciocínio que se desenvolve na verificação e tratamento dos problemas apresentados nos consultórios é baseado em conceitos que soam estranhos aos ocidentais, como os cinco elementos, Yin e Yang, o CHI (a grosso modo traduzido como energia que nos mantém vivos) e xue (traduzido como sangue), e os órgão (Fígado, coração, baço-pâncreas, pulmão e rim)  chamados de zang e as vísceras (vesícula biliar, intestino delgado, estômago, intestino grosso e bexiga) chamados de fu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo a MTC, o Yin e o Yang são energias opostas que se complementam. Devido ao desequilíbrio entre essas duas energias, o chi (energia vital) e o xue (sangue) acabam sendo afetados. A doença aparece quando essa harmonia entre o yin, o yang, o chi e o xue é perdida. Os fatores mais comuns que causam essa desarmonia são:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Excesso ou falta de atividade física&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Descontroles emocionais frequentes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Excesso de atividade sexual&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Má alimentação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Privação de sono etc&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>