<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meditacao on Autoconexão</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/meditacao/</link>
    <description>Recent content in Meditacao on Autoconexão</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Oikon – Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Humano © 2015 All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2015 00:00:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/meditacao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Como lidar com crianças tão diferentes dentro da sala de aula?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2015/09/individus-diferentes-aprendem-de-formas-diferentes/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 00:00:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2015/09/individus-diferentes-aprendem-de-formas-diferentes/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;É comum hoje em dia dizermos que um aluno possui dificuldades de aprendizagem, ou que ele é hiperativo e encaminhá-lo para os mais diversos profissionais. Porém o que se pode perceber é que a escola, os professores e a família estão, em sua grande maioria, despreparados para ensinar indivíduos diferentes, que aprendem de formas diferentes e estão juntos, reunidos em uma mesma sala de aula.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;como-podemos-mudar-essa-realidade-talvez-seja-necessária-uma-transformação-em-grande-escala-no-sistema-educacional:f40bc17ab17dd034cd9bc62142890ebd&#34;&gt;Como podemos mudar essa realidade? Talvez seja necessária uma transformação em grande escala no sistema educacional.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mas como grandes mudanças são difíceis, burocráticas e demoradas, faz-se necessário munir o aluno e o professor de ferramentas para que eles possam ter um bom desenvolvimento escolar dentro do sistema de ensino e da sociedade em que ele já está inserido. Esse é o objetivo do trabalho de integrar o Yoga e a Educação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A cada dia mais escolas adotam a prática do Yoga e da Meditação no Brasil e em outros países. Os benefícios dessas práticas no ambiente escolar são muitos, podemos destacar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Menos agitação e ansiedade por parte dos alunos,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;o ambiente se torna mais calmo e harmonioso, ou seja, mais propicio para o aprendizado,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;o professor por sua vez também se sente mais realizado e confiante em seu trabalho.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Confira aqui algumas escolas que adotaram a prática e compartilharam os seus resultados:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www1.folha.uol.com.br/folhinha/2014/11/1554778-com-ioga-e-meditacao-na-escola-alunos-tiram-ate-notas-mais-altas.shtml&#34; title=&#34;Centro de Apoio O Visconde&#34;&gt;Centro de Apoio O Visconde &lt;/a&gt;(Zona Oeste da cidade de São Paulo)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://nossacausa.com/escolas-espirito-santo-adotam-meditacao-no-curriculo-escolar/&#34; title=&#34;Escolas Públicas do Espirito Santo&#34;&gt;Escolas Públicas do Espirito Santo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://well.blogs.nytimes.com/2013/04/03/how-meditation-might-boost-your-test-scores/?_r=0&#34; title=&#34;Universidade da California, Santa Barbara, EUA&#34;&gt;Universidade da California, Santa Barbara, EUA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para os professores e educadores que quiserem se aprofundar no assunto indico o livro: &lt;a href=&#34;http://www.buscape.com.br/yoga-na-educacao-integrando-corpo-e-mente-na-sala-de-aula-micheline-flak-8560553010.html#precos&#34; title=&#34;Yoga na Educação - Integrando Corpo e Mente na Sala de Aula&#34;&gt;Yoga na Educação - Integrando Corpo e Mente na Sala de Aula&lt;/a&gt; dos autores Micheline Flak e Jacques Coulon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ótima leitura!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>